[
  {
      "title": "Que nous apprend l'exp\u00e9rience de l'apesanteur? ",
      "description": "Comment reproduire l'\u00e9tat d'apesanteur sans aller dans l\u2019espace ? En r\u00e9alisant des vols dits \u00ab z\u00e9ro-G \u00bb. En quoi consistent de tels vols ? \u00c0 quoi servent-ils ? Que permettent-ils de comprendre ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-27.08.2022-ITEMA_23114724-2022C22785E0009-21.mp3",
      "timestamp": 1661608800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/que-nous-apprend-l-experience-de-l-apesanteur-bis-2151540",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/04/1cc8b5f0-4307-4470-87e6-c1b892b5871e/464x261_gettyimages-615292216.jpg"
  },
  {
      "title": "Quel genre de science est la g\u00e9ographie, selon Sylvain Tesson",
      "description": "Qu\u2019est-ce que le fait d\u2019\u00eatre \u00e0 ce point mobile, tout le contraire d\u2019un s\u00e9dentaire, change \u00e0 cette belle discipline qu\u2019on appelle la g\u00e9ographie ? Et - question subsidiaire - \u00e0 quelle vitesse faut-il se d\u00e9placer sur la Terre pour bien saisir la forme du monde ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-05.02.2022-ITEMA_22923664-2022C22785E0001-21.mp3",
      "timestamp": 1661004000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/quel-genre-de-science-est-la-geographie-selon-sylvain-tesson-6648109",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/01/124f8e95-132a-4898-b3f7-9abd4e8d168d/464x261_gettyimages-115075509.jpg"
  },
  {
      "title": "Comment travaillent les math\u00e9maticiens ? Le cas d'Alexandre Grothendieck",
      "description": "Les g\u00e9nies ne meurent jamais totalement, car leurs travaux et leurs id\u00e9es ne cessent jamais d\u2019inspirer. C\u2019est encore plus vrai pour Grothendieck, dont les \u00e9ditions Gallimard viennent de publier \"R\u00e9coltes et semailles\", son \u0153uvre posthume. ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-13.08.2022-ITEMA_23105526-2022C22785E0008-21.mp3",
      "timestamp": 1660399200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/comment-travaillent-les-mathematiciens-le-cas-d-alexandre-grothendieck-re-7336954",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/03/9bffd8cb-f380-403f-946e-4e8c99086737/464x261_000-par8032128.jpg"
  },
  {
      "title": "La science et ses pastiches",
      "description": "La science est-elle soluble dans l'esprit de jeu? ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-06.08.2022-ITEMA_23101313-2022C22785E0007-21.mp3",
      "timestamp": 1659794414,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/la-science-et-ses-pastiches-0-5109009",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/03/2fc4c097-3cb9-44b9-be67-d9ebaff16216/464x261_gettyimages-1352888192.jpg"
  },
  {
      "title": "Pourquoi les philosophes math\u00e9maticiens se font-ils fusiller ? Le cas Albert Lautman (1908-1944)",
      "description": "Qui \u00e9tait Albert Lautman, cet ami proche d\u2019un autre philosophe math\u00e9maticien, Jean Cavaill\u00e8s, fusill\u00e9 quelques mois avant lui ? ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-15.01.2022-ITEMA_22900988-2022C22785S0015-21.mp3",
      "timestamp": 1659189600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/pourquoi-les-philosophes-mathematiciens-se-font-ils-fusiller-le-cas-albert-lautman-1908-1944-1374334",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/01/b618f28e-91c5-421a-a7da-f2a652afd39f/464x261_lautman-albert-1.jpg"
  },
  {
      "title": "Comment nourrir durablement toute l\u2019humanit\u00e9 ?",
      "description": "Pourra-t-on garantir l'\u00e9quilibre de l'offre et la demande en eau et en nourriture en pr\u00e9servant l\u2019environnement et en \u00e9vitant les p\u00e9nuries, les famines, les conflits et les migrations ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-05.03.2022-ITEMA_22952803-2022C22785E0002-21.mp3",
      "timestamp": 1658584800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/comment-nourrir-durablement-toute-l-humanite-3303920",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/03/009edc63-b415-4549-8855-0720d9b33737/464x261_gettyimages-1336755331.jpg"
  },
  {
      "title": "Ne pense-t-on qu'avec sa langue\u00a0?",
      "description": "  ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-13.11.2021-ITEMA_22837598-2021C22785E0272-21.mp3",
      "timestamp": 1657980000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/ne-pense-t-on-seulement-avec-sa-langue-6795745"
  },
  {
      "title": "Est-ce la lumi\u00e8re qui sculpte l\u2019univers ?",
      "description": " Quel r\u00f4le la lumi\u00e8re a-t-elle jou\u00e9 et joue-t-elle encore dans la trame de ce vaste sc\u00e9nario cosmique\u00a0? N\u2019aurait-elle pas secr\u00e8tement aid\u00e9 la mati\u00e8re \u00e0 s\u2019organiser en structures de plus en plus ordonn\u00e9es\u00a0?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-09.07.2022-ITEMA_23083494-2021C22785E0273-21.mp3",
      "timestamp": 1657375200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/est-ce-la-lumiere-qui-sculpte-l-univers-8430962",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/07/b410c7a7-0817-4420-89ab-b2e8f32c0a98/464x261_gettyimages-166526853.jpg"
  },
  {
      "title": "Big data versus th\u00e9ories\u00a0: qui va s\u2019imposer\u00a0?  ",
      "description": " Ce qui vaut pour la physique ne vaut pas n\u00e9cessairement pour les sciences naturelles\u00a0: quel r\u00f4le y jouent les donn\u00e9es et les observations\u00a0? Les naturalistes inventent-ils, eux aussi, des exp\u00e9riences de pens\u00e9e\u00a0?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-02.07.2022-ITEMA_23078059-2022C22785S0183-21.mp3",
      "timestamp": 1656770400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/big-data-versus-theories-qui-va-s-imposer-2188176",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/06/eaaed258-7198-46b8-9eb3-2c632ec1376c/464x261_gettyimages-1217903400.jpg"
  },
  {
      "title": "O\u00f9 le pass\u00e9 est-il pass\u00e9\u00a0?",
      "description": "Comment Proust aurait-il r\u00e9pondu \u00e0 la question de Saint Augustin, pos\u00e9e il y a seize si\u00e8cles\u00a0: \"O\u00f9 va le pr\u00e9sent quand il devient pass\u00e9?\"",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-25.06.2022-ITEMA_23070656-2022C22785E0006-21.mp3",
      "timestamp": 1656165600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/ou-le-passe-est-il-passe-8697433",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2011/11/7af8617c-0639-11e1-a6ab-842b2b72cd1d/464x261_proust2.jpg"
  },
  {
      "title": "Pourquoi croit-on\u00a0?",
      "description": "Les croyances conditionnent \u00e0 notre insu certaines de nos d\u00e9cisions, certains de nos choix et maints aspects de nos vies. Comment se construisent-elles\u00a0? O\u00f9 trouvent-elles des espaces pour se d\u00e9velopper\u00a0? R\u00e9sultent-elles de processus psychologiques ou de m\u00e9canismes purement c\u00e9r\u00e9braux\u00a0?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/23118-18.06.2022-ITEMA_23063110-2022C22785S0169-21.mp3",
      "timestamp": 1655560800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/pourquoi-croit-on-1393290",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/06/6ed5bec3-d85f-45a9-90f3-d0b580610459/464x261_gettyimages-1318847240.jpg"
  },
  {
      "title": "La science ou l\u2019art de raconter ce qui s\u2019est pass\u00e9\u00a0?",
      "description": "Comment les scientifiques s'y prennent-ils pour \u00ab faire parler \u00bb un cheveu, une goutte de sang ou m\u00eame une larve de mouche?  ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-11.06.2022-ITEMA_23055752-2022C22785S0162-21.mp3",
      "timestamp": 1654956000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/la-science-ou-l-art-de-raconter-ce-qui-s-est-passe-5661714",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/06/a5c67c4a-7fd8-4f9b-901b-04e47f70a836/464x261_gettyimages-585288123.jpg"
  },
  {
      "title": "La lecture des Essais de Montaigne est-elle antid\u00e9pressive ?",
      "description": "Les analyses de Montaigne continuent-elles de valoir pour nous\u00a0? La lecture de ses Essais demeure-t-elle une sorte d\u2019antid\u00e9presseur\u00a0? Et que dit la science contemporaine des conseils qu\u2019il nous donne\u00a0?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-04.06.2022-ITEMA_23048386-2022C22785E0005-21.mp3",
      "timestamp": 1654351200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/la-lecture-des-essais-de-montaigne-est-elle-antidepressive-5744086",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2012/09/382f6a59-00ac-11e2-a7b7-782bcb76618d/464x261_montaigne-dumonstier.jpg"
  },
  {
      "title": "Un prix Nobel de chimie, cela s\u2019obtient comment ?",
      "description": "En 2016, Jean-Pierre Sauvage a re\u00e7u le prix Nobel de chimie pour ses travaux sur la conception et la synth\u00e8se de machines mol\u00e9culaires, mais en quoi consiste exactement l'assemblage de mol\u00e9cules ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/23118-28.05.2022-ITEMA_23040971-2022C22785E0004-21.mp3",
      "timestamp": 1653746400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/un-prix-nobel-de-chimie-cela-s-obtient-comment-5114480",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/05/62cb21b0-a0fd-469c-88dc-958f576b59e0/464x261_sauvage-jean-pierre-2.jpg"
  },
  {
      "title": "\"L\u2019univers a une histoire\" : qu\u2019est-ce \u00e0 dire\u00a0?",
      "description": "Que sait-on vraiment des premiers instants de l'univers? La cosmogonie des savants d'aujourd'hui est-elle un r\u00e9cit des origines du monde comme un autre parmi d'autres ?  ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-21.05.2022-ITEMA_23033640-2022C22785E0003-21.mp3",
      "timestamp": 1653141600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/l-univers-a-une-histoire-qu-est-ce-a-dire-6497252",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/05/08a23ba3-e581-4023-b1e6-3aa2428a7e26/464x261_gettyimages-898633500.jpg"
  },
  {
      "title": "La physique d\u2019Einstein aiderait-elle \u00e0 comprendre le cerveau ?",
      "description": "Existerait-il un pont conceptuel entre la physique de l\u2019espace-temps et les neurosciences ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/23118-14.05.2022-ITEMA_23026189-2022C22785S0134-21.mp3",
      "timestamp": 1652536800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/la-physique-d-einstein-aiderait-elle-a-comprendre-le-cerveau-8440487",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/05/d184e7a3-4827-4494-bf94-04ed7b120db4/464x261_gettyimages-200171095-001.jpg"
  },
  {
      "title": "La vie des sols n\u2019est-elle pas palpitante ?",
      "description": "Quelle est au juste la vie de ce sol que nous pi\u00e9tinons comme s\u2019il ne s\u2019y passait rien ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/23118-07.05.2022-ITEMA_23018733-2022C22785S0127-21.mp3",
      "timestamp": 1651932000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/la-vie-des-sols-n-est-elle-pas-palpitante-7195076",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/05/a7f5d18d-60d2-40ed-97a6-068a7eea4a8d/464x261_l-origine-du-monde-chap3-2-copie-arnaud-rafaelian.jpg"
  },
  {
      "title": "Que nous apprend l'exp\u00e9rience de l'apesanteur? ",
      "description": "Comment reproduire l'\u00e9tat d'apesanteur sans aller dans l\u2019espace ? En r\u00e9alisant des vols dits \u00ab z\u00e9ro-G \u00bb. En quoi consistent de tels vols ? \u00c0 quoi servent-ils ? Que permettent-ils de comprendre ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/23118-30.04.2022-ITEMA_23011533-2022C22785S0120-21.mp3",
      "timestamp": 1651327200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/que-nous-apprend-l-experience-de-l-apesanteur-7197852",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/04/1cc8b5f0-4307-4470-87e6-c1b892b5871e/464x261_gettyimages-615292216.jpg"
  },
  {
      "title": "La lumi\u00e8re du soleil, une mati\u00e8re \u00e0 r\u00e9flexion ",
      "description": "Que disent de nous, \u00e0 travers les \u00e2ges, nos fa\u00e7ons de regarder, de v\u00e9n\u00e9rer ou de comprendre l\u2019astre du jour\u00a0?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-23.04.2022-ITEMA_23004431-2022C22785S0113-21.mp3",
      "timestamp": 1650722400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/la-lumiere-du-soleil-une-matiere-a-reflexion-7816167",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/04/4928c337-bf2b-4ef1-a352-e5abc0b90d36/464x261_gettyimages-123201950.jpg"
  },
  {
      "title": "Quelle est cette entit\u00e9 myst\u00e9rieuse qu\u2019on appelle \"la soci\u00e9t\u00e9\" ?",
      "description": "Comment comprendre ce qui fait une soci\u00e9t\u00e9, ce qui la tient et la d\u00e9finit comme ensemble coh\u00e9rent ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-16.04.2022-ITEMA_22997409-2022C22785S0106-21.mp3",
      "timestamp": 1650117600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/quelle-est-cette-entite-mysterieuse-qu-on-appelle-la-societe-6187966",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/04/aab7c1f5-abc5-4e0b-b539-535ab6f524dc/464x261_gettyimages-165904765.jpg"
  },
  {
      "title": "A quoi la peur nous sert-elle ?",
      "description": "Que disent les scientifiques des origines de la peur ? Et ceux qui, aventuriers ou sportifs de l\u2019extr\u00eame, choisissent de l\u2019affronter ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-09.04.2022-ITEMA_22990209-2022C22785S0099-21.mp3",
      "timestamp": 1649512800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/a-quoi-la-peur-nous-sert-elle-6918038",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/04/eda1e1db-27b9-41c1-ae81-e754e5e1318c/464x261_gettyimages-480804471.jpg"
  },
  {
      "title": "Comment la destruction peut-elle \u00eatre \u00ab cr\u00e9atrice \u00bb ?",
      "description": "L\u2019innovation est-elle le bon moteur de l\u2019\u00e9conomie ? Si oui, comment la diriger vers l\u2019objectif d\u2019une croissance qui soit \u00e0 la fois plus verte et plus juste ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-02.04.2022-ITEMA_22982795-2022C22785S0092-21.mp3",
      "timestamp": 1648908000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/comment-la-destruction-peut-elle-creatrice-5579869",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/03/65737347-1f74-43cb-ae44-8794dce08703/464x261_gettyimages-sb10064162b-001.jpg"
  },
  {
      "title": "Comment travaillent les math\u00e9maticiens ? Le cas d'Alexandre Grothendieck",
      "description": "Les g\u00e9nies ne meurent jamais totalement, car leurs travaux et leurs id\u00e9es ne cessent jamais d\u2019inspirer. C\u2019est encore plus vrai pour Grothendieck, dont les \u00e9ditions Gallimard viennent de publier R\u00e9coltes et semailles, son \u0153uvre posthume. ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-26.03.2022-ITEMA_22975428-2022C22785S0085-21.mp3",
      "timestamp": 1648306800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/comment-travaillent-les-mathematiciens-le-cas-d-alexandre-grothendieck-3503020",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/03/9bffd8cb-f380-403f-946e-4e8c99086737/464x261_000-par8032128.jpg"
  },
  {
      "title": "La science et ses pastiches",
      "description": "La science est-elle soluble dans l'esprit de jeu? ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-19.03.2022-ITEMA_22967940-2022C22785S0078-21.mp3",
      "timestamp": 1647702000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/la-science-et-ses-pastiches-9491269",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/03/2fc4c097-3cb9-44b9-be67-d9ebaff16216/464x261_gettyimages-1352888192.jpg"
  },
  {
      "title": "Comment donner du go\u00fbt au \u00ab monde de demain \u00bb ?",
      "description": "Comment savoir ce qui va se passer si ce qui va se passer d\u00e9pend en partie de ce que nous allons faire ? Et puisque cet avenir-m\u00eame que nous sommes en train d\u2019anticiper par nos actions et nos choix pourrait se r\u00e9v\u00e9ler radicalement autre, quels sont les leviers d'action dont nous disposons?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-12.03.2022-ITEMA_22960383-2022C22785S0071-21.mp3",
      "timestamp": 1647097200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/comment-donner-du-gout-au-monde-de-demain-9372615",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/03/10f81d11-75bc-402e-8872-745c48a10d06/464x261_gettyimages-1332006260.jpg"
  },
  {
      "title": "Comment nourrir durablement toute l\u2019humanit\u00e9 ?",
      "description": "Pourra-t-on garantir l'\u00e9quilibre de l'offre et la demande en eau et en nourriture en pr\u00e9servant l\u2019environnement et en \u00e9vitant les p\u00e9nuries, les famines, les conflits et les migrations ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-05.03.2022-ITEMA_22952803-2022C22785E0002-21.mp3",
      "timestamp": 1646492400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/comment-nourrir-durablement-toute-l-humanite-3303920",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/03/009edc63-b415-4549-8855-0720d9b33737/464x261_gettyimages-1336755331.jpg"
  },
  {
      "title": "La science algorithmique change-t-elle l\u2019amour ?",
      "description": "D\u00e9sormais mis sous la coupe d\u2019abscons programmes informatiques, l\u2019amour serait-il en train de tomber de son pi\u00e9destal ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-26.02.2022-ITEMA_22945423-2022C22785S0057-21.mp3",
      "timestamp": 1645887600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/la-science-algorithmique-change-t-elle-l-amour-6766929",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/02/1ed1a492-26ae-47f2-8dad-d645da52c54b/464x261_gettyimages-1296312098.jpg"
  },
  {
      "title": "Qui ne voit plus reverra-t-il ? ",
      "description": "En quoi consiste l'optog\u00e9n\u00e9tique? Quelles sont ses pistes de progr\u00e8s ? Que permet-elle d\u2019esp\u00e9rer ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-19.02.2022-ITEMA_22938200-2022C22785S0050-21.mp3",
      "timestamp": 1645282800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/qui-ne-voit-plus-reverra-t-il-7847100",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/02/9e65be76-03d4-409f-9f82-4a51b6d8a7fe/464x261_gettyimages-1277228467.jpg"
  },
  {
      "title": "Les dinosaures se sont-ils \u00e9teints d\u2019un seul coup ?",
      "description": "Que nous apprennent les extinctions majeures qui se sont produites au cours de l\u2019histoire de la Terre ? Faut-il s'inqui\u00e9ter de la sixi\u00e8me, due essentiellement l\u2019activit\u00e9 humaine, qui est en cours aujourd'hui? ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-12.02.2022-ITEMA_22931115-2022C22785S0043-21.mp3",
      "timestamp": 1644678000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/les-dinosaures-se-sont-ils-eteints-d-un-seul-coup-5895595",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/02/edac2ed4-ca3d-45d2-9233-4918bad5378f/464x261_gettyimages-523779892.jpg"
  },
  {
      "title": "Quel genre de science est la g\u00e9ographie, selon Sylvain Tesson",
      "description": "Qu\u2019est-ce que le fait d\u2019\u00eatre \u00e0 ce point mobile, tout le contraire d\u2019un s\u00e9dentaire, change \u00e0 cette belle discipline qu\u2019on appelle la g\u00e9ographie ? Et - question subsidiaire - \u00e0 quelle vitesse faut-il se d\u00e9placer sur la Terre pour bien saisir la forme du monde ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-05.02.2022-ITEMA_22923664-2022C22785E0001-21.mp3",
      "timestamp": 1644073200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/quel-genre-de-science-est-la-geographie-selon-sylvain-tesson-6648109",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/01/124f8e95-132a-4898-b3f7-9abd4e8d168d/464x261_gettyimages-115075509.jpg"
  },
  {
      "title": "Peut-on expliquer la musique ?",
      "description": "La musique serait-elle une science autant qu'un art ? ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-29.01.2022-ITEMA_22916089-2022C22785S0029-21.mp3",
      "timestamp": 1643468400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/peut-on-expliquer-la-musique-3174178",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2010/09/474801fe-12c6-102e-80a0-fcfcfc001444/464x261_beffa.jpg"
  },
  {
      "title": "L\u2019eau est-elle encore mati\u00e8re \u00e0 r\u00eaves ?",
      "description": "En quoi nos connaissances scientifiques sur l\u2019eau, son origine, sa composition, ses propri\u00e9t\u00e9s, ses comportements, changent-elles nos fa\u00e7ons de la penser, de la dire, de la \u00ab vivre \u00bb ? ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-22.01.2022-ITEMA_22908626-2022C22785S0022-21.mp3",
      "timestamp": 1642863600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/l-eau-est-elle-encore-matiere-a-reves-7325749",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/01/b456ba4e-3d61-4566-9979-8e2eb4d8ac6a/464x261_gettyimages-1294701023.jpg"
  },
  {
      "title": "Pourquoi les philosophes math\u00e9maticiens se font-ils fusiller ? Le cas Albert Lautman (1908-1944)",
      "description": "Qui \u00e9tait Albert Lautman, cet ami proche d\u2019un autre philosophe math\u00e9maticien, Jean Cavaill\u00e8s, fusill\u00e9 quelques mois avant lui ? ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-15.01.2022-ITEMA_22900988-2022C22785S0015-21.mp3",
      "timestamp": 1642258800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/pourquoi-les-philosophes-mathematiciens-se-font-ils-fusiller-le-cas-albert-lautman-1908-1944-1374334",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/01/b618f28e-91c5-421a-a7da-f2a652afd39f/464x261_lautman-albert-1.jpg"
  },
  {
      "title": "Peut-on penser l\u2019incommensurable ?",
      "description": "A-t-on encore besoin de l\u2019id\u00e9e de Dieu pour vivre pleinement ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-08.01.2022-ITEMA_22893408-2022C22785S0008-21.mp3",
      "timestamp": 1641654000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/peut-on-penser-l-incommensurable-3787803",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/01/a1d13129-d544-4563-aae8-d1fac941db6b/464x261_gettyimages-sb10062375a-001.jpg"
  },
  {
      "title": "2022 ou l'ann\u00e9e de la recherche fondamentale",
      "description": "Qu'y a-t-il derri\u00e8re l'appellation \u00ab Ann\u00e9e Internationale des sciences fondamentales pour le d\u00e9veloppement durable \u00bb ? Et quelles sortes d'\u00e9v\u00e9nements va-t-elle d\u00e9clencher ou accompagner ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-01.01.2022-ITEMA_22885786-2021C22785E0276-21.mp3",
      "timestamp": 1641049200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/2022-ou-l-annee-de-la-recherche-fondamentale-4567977",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/12/e7b37ec0-ca36-41fc-8868-88139886a82a/464x261_microsoftteams-image-6-1280x720.jpg"
  },
  {
      "title": "Qu\u2019est-ce que le tempo ?",
      "description": "Comment per\u00e7oit-on et produit-on des rythmes musicaux? Qui de mieux qu'une virtuose du violon pour nous l'expliquer?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-25.12.2021-ITEMA_22880671-2021C22785E0275-21.mp3",
      "timestamp": 1640444400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/qu-est-ce-que-le-tempo-1743881",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/12/d665c89b-f21d-4aa2-aa84-fcb3cd8b81a3/464x261_img-208211.jpg"
  },
  {
      "title": "Quelle distance s\u00e9pare l\u2019inhumain de l\u2019humain ?",
      "description": "Quels sont les ph\u00e9nom\u00e8nes qui nous arrachent \u00e0 notre humanit\u00e9 ? Et qu'est-ce qui distingue le monstrueux de l'inhumain ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-18.12.2021-ITEMA_22875029-2021C22785S0352-21.mp3",
      "timestamp": 1639839600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/quelle-distance-separe-l-inhumain-de-l-humain-8310070",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/12/6f4a5864-60aa-4173-bfa3-731eb826d9c8/464x261_annibale-carracci-two-children-teasing-a-cat-wga4410.jpg"
  },
  {
      "title": "Qu\u2019est-ce que le t\u00e9lescope spatial JWST va pouvoir voir ?",
      "description": "Qu\u2019est-ce que les scientifiques attendent pr\u00e9cis\u00e9ment du t\u00e9l\u00e9scope spatial James Webb, ce nouvel \u0153il braqu\u00e9 dans les profondeurs de l\u2019espace et du temps ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-11.12.2021-ITEMA_22867400-2021C22785S0345-21.mp3",
      "timestamp": 1639234800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/qu-est-ce-que-le-telescope-spatial-jwst-va-pouvoir-voir-1547572",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/12/0ccd5900-6178-449a-9413-338cfade04ed/464x261_gettyimages-620500322-2048x2048.jpg"
  },
  {
      "title": "Sciences et philosophie : quels liens ?",
      "description": "S'il semble naturel de s\u00e9parer et de tenir \u00e0 bonne distance l\u2019une de l\u2019autre la science et la philosophie, deux mani\u00e8res bien diff\u00e9rentes d\u2019interroger le monde, n\u2019ont-elles pas des points de contact dans la vraie vie des id\u00e9es ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-04.12.2021-ITEMA_22859872-2021C22785S0338-21.mp3",
      "timestamp": 1638630000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/sciences-et-philosophie-quels-liens-8877060",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/12/d93fc422-37f4-48ff-987a-6c689ccf77e7/464x261_gettyimages-587489254.jpg"
  },
  {
      "title": "Comment converser avec les machines parlantes ?",
      "description": "Que font au juste les chatbots ? Que nous font-ils \u00e0 nous-m\u00eames, \u00e0 nos pens\u00e9es, \u00e0 nos \u00e9motions, \u00e0 notre langage ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-27.11.2021-ITEMA_22852490-2021C22785E0274-21.mp3",
      "timestamp": 1638025200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/comment-converser-avec-les-machines-parlantes-6528592",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/11/b0a37631-dd8b-458a-8e44-5e427e1e05b1/464x261_gettyimages-1129148581.jpg"
  },
  {
      "title": "Est-ce la lumi\u00e8re qui sculpte l\u2019univers ?",
      "description": " Quel r\u00f4le la lumi\u00e8re a-t-elle jou\u00e9 et joue-t-elle encore dans la trame de ce vaste sc\u00e9nario cosmique\u00a0? N\u2019aurait-elle pas secr\u00e8tement aid\u00e9 la mati\u00e8re \u00e0 s\u2019organiser en structures de plus en plus ordonn\u00e9es\u00a0?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-09.07.2022-ITEMA_23083494-2021C22785E0273-21.mp3",
      "timestamp": 1637420400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/est-ce-la-lumiere-qui-sculpte-l-univers-8430962",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/07/b410c7a7-0817-4420-89ab-b2e8f32c0a98/464x261_gettyimages-166526853.jpg"
  },
  {
      "title": "Ne pense-t-on qu\u2019avec sa langue ?",
      "description": "Sommes-nous bien certains que toute pens\u00e9e, qu\u2019elle soit scientifique ou d\u2019une autre nature, puisse s\u2019\u00e9manciper totalement du langage, plus pr\u00e9cis\u00e9ment d\u2019une \"mise en langue\" plus ou moins \u00e9labor\u00e9e\u00a0? ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-13.11.2021-ITEMA_22837598-2021C22785E0272-21.mp3",
      "timestamp": 1636815600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/ne-pense-t-on-qu-avec-sa-langue-7374430",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/11/22ca08e3-7843-4df4-a4a5-50ad3c38eb34/464x261_gettyimages-688576308.jpg"
  },
  {
      "title": "Agatha Christie : la v\u00e9rit\u00e9 tue-t-elle quand elle est trop tue ?",
      "description": "Agatha Christie aurait-elle \u00e9t\u00e9 la g\u00e9niale exploratrice du statut qu\u2019a \u2013 ou n\u2019a pas - la v\u00e9rit\u00e9 au sein des familles? Est-ce lorsqu\u2019elle est trop tue que la v\u00e9rit\u00e9 en viendrait \u00e0 tuer ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-06.11.2021-ITEMA_22830195-2021C22785S0310-21.mp3",
      "timestamp": 1636210800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/agathie-christie-la-verite-tue-t-elle-quand-elle-est-trop-tue-7206160",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/11/3b472756-e7fa-4954-a20f-fb4fce14ab37/464x261_gettyimages-3207367.jpg"
  },
  {
      "title": "Dune : science-fiction pure ou simple pr\u00e9figuration ?",
      "description": "Qu\u2019est-ce qui, dans Dune, est plausible ? Qu\u2019est-ce qui y est purement fictionnel ? Et qu\u2019est-ce qui y fait directement \u00e9cho \u00e0 notre situation pr\u00e9sente ? ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-30.10.2021-ITEMA_22823197-2021C22785S0303-21.mp3",
      "timestamp": 1635602400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/dune-science-fiction-pure-ou-simple-prefiguration-7120039",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/10/e13218ca-de30-4b4a-a78f-8d7fbaa57f00/464x261_gettyimages-1236037388.jpg"
  },
  {
      "title": "Allons-nous changer d\u2019esp\u00e8ce humaine ?",
      "description": "Qu\u2019allons-nous en faire de la CRISPR-Cas9? L\u2019utiliser pour soigner de graves maladies ? Nous laisser tenter par l\u2019eug\u00e9nisme ? En quoi va-t-elle changer nos vies ? Pourrait-elle bouleverser les contours de notre humanit\u00e9 ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-23.10.2021-ITEMA_22816266-2021C22785S0296-21.mp3",
      "timestamp": 1634997600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/allons-nous-changer-d-espece-humaine-9703817",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/10/72760814-fac4-4719-9648-844a18d10b9b/464x261_gettyimages-975892188.jpg"
  },
  {
      "title": "Quels sont les effets de l\u2019altitude sur le corps humain ?",
      "description": "Quelles sont les effets de la rar\u00e9faction de l\u2019air, donc de l\u2019oxyg\u00e8ne, sur le corps humain, et sur ses performances physiques ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-16.10.2021-ITEMA_22808676-2021C22785S0289-21.mp3",
      "timestamp": 1634392800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/quels-sont-les-effets-de-l-altitude-sur-le-corps-humain-2378845",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/10/ba11db01-9a82-431d-9a9b-da80e0f44601/464x261_gettyimages-964846070.jpg"
  },
  {
      "title": "La traduction ou l\u2019art de faire avec les diff\u00e9rences",
      "description": "Comment construire un monde commun, un monde o\u00f9 chacun soit capable de parler \u00e0 n\u2019importe qui, et, en retour, de le comprendre ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-09.10.2021-ITEMA_22801149-2021C22785S0282-21.mp3",
      "timestamp": 1633788000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/la-traduction-ou-l-art-de-faire-avec-les-differences-5536928",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/10/a751d48f-5c23-4aab-8135-c87cf5050de8/464x261_gettyimages-1341773965.jpg"
  },
  {
      "title": "Le futur se lit-il d\u00e9j\u00e0 dans le pr\u00e9sent ?",
      "description": "Comment savoir ce qui va se passer si ce qui va se passer d\u00e9pend en partie de ce que nous allons faire ? Et dans quelle mesure la suite de l\u2019histoire est-elle d\u00e9j\u00e0 jou\u00e9e ? ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-02.10.2021-ITEMA_22793571-2021C22785S0275-21.mp3",
      "timestamp": 1633183200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/le-futur-se-lit-il-deja-dans-le-present-7845719",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/10/313b61a7-954c-4c55-a9bb-69c497b77f5f/464x261_000-1vc6x7.jpg"
  },
  {
      "title": "L\u2019univers est en expansion : qu\u2019est-ce \u00e0-dire ?",
      "description": "L'espace-temps a-t-il une histoire ? C\u2019est \u00e0 cette question que nous nous proposons de r\u00e9pondre aujourd'hui.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-25.09.2021-ITEMA_22786066-2021C22785S0268-21.mp3",
      "timestamp": 1632578400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/l-univers-est-en-expansion-qu-est-ce-a-dire-6079505",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/09/ce962392-6c88-4dbc-87b5-19606a230eb7/464x261_gettyimages-1015900082.jpg"
  },
  {
      "title": "Comment faire entendre la physique de tous les jours ?",
      "description": "Lorsqu\u2019il est regard\u00e9 d\u2019un \u0153il neuf et \u00e0 la condition qu\u2019on s\u2019y arr\u00eate un peu, le spectacle de la vie quotidienne offre maintes occasions de poser des questions de science...",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-18.09.2021-ITEMA_22778636-2021C22785S0261-21.mp3",
      "timestamp": 1631973600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/comment-faire-entendre-la-physique-de-tous-les-jours-3817903",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/09/36d320c6-7fca-4054-8bb9-4f8c9b8ee78e/464x261_gettyimages-547457613.jpg"
  },
  {
      "title": "Apr\u00e8s Albert Einstein, que reste-t-il de la notion de temps ?",
      "description": "Albert Einstein a boulevers\u00e9  deux fois l\u2019id\u00e9e que les physiciens se font du temps : d\u2019abord en 1905, avec la th\u00e9orie de la relativit\u00e9 dite \u00ab restreinte \u00bb, puis en 1915, avec la th\u00e9orie de la relativit\u00e9 dite \u00ab g\u00e9n\u00e9rale \u00bb. Au terme de ces deux r\u00e9volutions, que reste-t-il de l\u2019id\u00e9e commune de temps ? ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-11.09.2021-ITEMA_22771029-2021C22785E0269-21.mp3",
      "timestamp": 1631368800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/apres-albert-einstein-que-reste-t-il-de-la-notion-de-temps-4315780",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/40eda7f2-1091-4a73-9ed1-29e437dae318/464x261_gettyimages-1190602686.jpg"
  },
  {
      "title": "Quel avenir pour la recherche europ\u00e9enne ?",
      "description": "Quels d\u00e9fis doit relever la recherche europ\u00e9enne, en physique et dans les autres disciplines scientifiques ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-04.09.2021-ITEMA_22763306-2021C22785S0247-21.mp3",
      "timestamp": 1630764000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/science-en-questions/quel-avenir-pour-la-recherche-europeenne-1666094",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/ebb7b933-9a1e-4973-9858-e53cb96c595a/464x261_gettyimages-78487563.jpg"
  },
  {
      "title": "Louis Lachenal ou la r\u00e9surrection d\u2019un alpiniste",
      "description": "\"La montagne n'\u00e9tait pas mon occupation du dimanche, c'\u00e9tait ma vie, \u00e0 moi.\" Louis Lachenal",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-29.08.2021-ITEMA_22756285-2021C22785E0009.mp3",
      "timestamp": 1630267200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/louis-lachenal-ou-la-resurrection-d-un-alpiniste-6848516",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2020/10/6ea4ce9d-9e9c-4ddb-8674-78590dc77f07/464x261_terray-lachenal-45.jpg"
  },
  {
      "title": "Pr\u00e9nom de code : ADA",
      "description": "Inspir\u00e9e par le moteur analytique de Babbage, Ada Lovelace eut l\u2019intuition de ce qui deviendrait l\u2019informatique.  Elle a marqu\u00e9 notre civilisation autant que Pasteur, Einstein ou Fleming.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-22.08.2021-ITEMA_22751411-2021C22785E0008.mp3",
      "timestamp": 1629633600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/prenom-de-code-ada-5427319",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2020/03/e67b4427-4143-4eef-9dc2-5c893a445662/464x261_800px-ada_lovelace_portrait.jpg"
  },
  {
      "title": "Il neige : que se passe-t-il?",
      "description": " Les math\u00e9matiques, coupl\u00e9es \u00e0 la physique, pourraient-elles nous fournir les bons outils pour fonder une v\u00e9ritable \"science de la neige\", encore \u00e0 l'\u00e9bauche ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-15.08.2021-ITEMA_22747009-2021C22785E0007.mp3",
      "timestamp": 1629028800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/il-neige-que-se-passe-t-il-5630790",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/04/efce5a26-4c50-486c-9dc6-55b415846de4/464x261_gettyimages-903151050.jpg"
  },
  {
      "title": "La vie sur Terre est-elle unique ? ",
      "description": "\u00ab Comment peut-on expliquer \u00e0 l\u2019aide de la physique et de la chimie les \u00e9v\u00e9nements qui se produisent dans l\u2019espace et dans temps \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des limites spatiales d\u2019un \u00eatre vivant ? \u00bb Erwin Schr\u00f6dinger",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-08.08.2021-ITEMA_22742668-2021C22785E0006.mp3",
      "timestamp": 1628424000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-vie-sur-terre-est-elle-unique-9871472",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2020/11/6b16f0a3-f35c-4ce2-9b2a-aaa46f352625/464x261_800px-cats-paw-eso.jpg"
  },
  {
      "title": "Les fr\u00e8res Cohen-Tannoudji : deux destins de physiciens",
      "description": "\"Me voici arriv\u00e9 \u00e0 ce moment de la vie o\u00f9 l'on se retourne sur le chemin parcouru, et o\u00f9 l'on s'interroge\u2026\" Claude Cohen-Tannoudji",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-01.08.2021-ITEMA_22738303-2021C22785E0005.mp3",
      "timestamp": 1627819200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/les-freres-cohen-tannoudji-deux-destins-de-physiciens-6400758",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2020/10/6f15b20c-d9df-4cef-8535-983e1a178c45/464x261_1310213460_99091_1921.jpg"
  },
  {
      "title": "La musique \u00e9lectrique des sph\u00e8res",
      "description": "\"Voici le chant des \u00e9toiles / Car nous sommes nous-m\u00eames les \u00e9toiles\" : Rodolphe Burger, \"Le chant des pistes\".",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-25.07.2021-ITEMA_22733811-2021C22785E0004.mp3",
      "timestamp": 1627214400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-musique-electrique-des-spheres-3581619",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/01/1d7ffbd7-88b4-4075-84bf-b9df076cc78d/464x261_copie_de_13_rodolpheburgercbenpi.jpg"
  },
  {
      "title": "Les glaces, inqui\u00e9tants barom\u00e8tres du climat",
      "description": "Que savons-nous d\u00e9sormais de la vie des glaces, aux p\u00f4les et dans les montagnes ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-18.07.2021-ITEMA_22729092-2021C22785E0003.mp3",
      "timestamp": 1626609600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/les-glaces-inquietants-barometres-du-climat-5715760",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/02/2b7ad272-8fd4-4d98-bd55-8df69eac6743/464x261_maxstockfr171964.jpg"
  },
  {
      "title": "La Tech est-elle doucement despotique ?",
      "description": "\"Car la tech est une \u00e9conomie radicalement in\u00e9galitaire pour les individus, les entreprises ou les pays. Et plus encore, elle est inexorablement anti-d\u00e9mocratique...\"  Philippe Delmas",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-11.07.2021-ITEMA_22724320-2021C22785E0002.mp3",
      "timestamp": 1626004800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-tech-est-elle-doucement-despotique-6325267",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/02/a1210520-aa5b-477c-8d42-263a4d7a0f53/464x261_jean-marc-cote-prediction-2000-12.jpg"
  },
  {
      "title": "L\u2019histoire de la m\u00e9decine aurait-elle oubli\u00e9 les malades ?",
      "description": " \u00ab Il a des \u00e9pid\u00e9mies de maladies et il y a des \u00e9pid\u00e9mies de diagnostics. Et je rajouterai sans humour qu\u2019il n\u2019y a pas toujours de corr\u00e9lation ni de relation causale entre les deux. \u00bb Luc Perino",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-03.07.2021-ITEMA_22718562-2021C22785S0030.mp3",
      "timestamp": 1625320800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/l-histoire-de-la-medecine-aurait-elle-oublie-les-malades-7880143",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/01/a8768c63-8845-446f-90bd-08f13c4f37db/464x261_lecardiologuevasquezetsonassistant.jpg"
  },
  {
      "title": "L\u2019espace-temps est courbe : qu\u2019est-ce \u00e0 dire ?",
      "description": "La th\u00e9orie de la gravitation a constitu\u00e9 une v\u00e9ritable r\u00e9volution dans l'histoire de la science : comment a-t-elle pu se produire? ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-26.06.2021-ITEMA_22712519-2021C22785S0177.mp3",
      "timestamp": 1624716000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/l-espace-temps-est-courbe-qu-est-ce-a-dire-6357690",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/06/f596b25e-45c7-4091-becb-5e5fcc5d5d02/464x261_gettyimages-140891388.jpg"
  },
  {
      "title": "Po\u00e9sie et science se parlent-elles ?",
      "description": " \"De la pens\u00e9e discursive ou de l\u2019ellipse po\u00e9tique, qui va plus loin, et de plus loin ?\"",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-19.06.2021-ITEMA_22704975-2021C22785S0170.mp3",
      "timestamp": 1624111200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/poesie-et-science-se-parlent-elles-1331810",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/06/5804da76-84fd-4ca7-817e-c34e2b0cd411/464x261_gettyimages-463920223.jpg"
  },
  {
      "title": "De l\u2019interpr\u00e9tation des signes",
      "description": "Entretien avec le neurologue Lionel Naccache, neurologue et auteur \"Le chant du signe\" (Odile Jacob, 2017) ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-12.06.2021-ITEMA_22661696-2018C22785E0095.mp3",
      "timestamp": 1623506400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/de-l-interpretation-des-signes-3653470",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/08/95dc9778-400c-483b-986a-bff5c699e085/464x261_043_dpa-pa_170714-99-245348_dpai.jpg"
  },
  {
      "title": "La notion de v\u00e9rit\u00e9 perdrait-elle connaissance ?",
      "description": "Est-ce l'affaiblissement de l\u2019id\u00e9e de v\u00e9rit\u00e9 qui explique comment l\u2019art du mensonge a pu devenir si florissant ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-05.06.2021-ITEMA_22690709-2021C22785S0156.mp3",
      "timestamp": 1622901600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-notion-de-verite-perdrait-elle-connaissance-2217380",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/06/b81d012f-7ea6-4358-b8a4-0429fb35e447/464x261_gettyimages-148893953.jpg"
  },
  {
      "title": "La r\u00e9paration dans tous ses \u00e9tats",
      "description": "Que veut dire r\u00e9parer et que peut-on r\u00e9parer ??",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-29.05.2021-ITEMA_22683428-2021C22785S0149.mp3",
      "timestamp": 1622296800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-reparation-dans-tous-ses-etats-5285663",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/05/e151aea1-3db8-48e0-b6a8-78b2d3eb4f93/464x261_gettyimages-673116981.jpg"
  },
  {
      "title": " La vie et la mort par temps de pand\u00e9mie ",
      "description": "Que sont devenues la vie et la mort en ces temps de pand\u00e9mie, et qu\u2019avons-nous appris du virus ? Avec le philosophe Jean-Pierre Dupuy.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-22.05.2021-ITEMA_22677220-2021C22785S0142.mp3",
      "timestamp": 1621692000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-vie-et-la-mort-par-temps-de-pandemie-6699192",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/05/0e8d14ae-a89a-4968-99c1-fae709b1a4ef/464x261_gettyimages-629534375.jpg"
  },
  {
      "title": "Existe-t-il un autre temps que le temps physique ?",
      "description": "\"Aucun temps ne nous est disponible, le pr\u00e9sent moins que tout autre puisqu'il vient juste de passer, pendant que le futur n'est toujours pas et que le pass\u00e9 a disparu\" Daniel Sibony",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-15.05.2021-ITEMA_22671889-2021C22785S0135.mp3",
      "timestamp": 1621087200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/existe-t-il-un-autre-temps-que-le-temps-physique-2566800",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/05/e0b239fb-5fd7-4e0a-b7f3-bbb45887e130/464x261_gettyimages-200175341-001.jpg"
  },
  {
      "title": "La math\u00e9matique et ses vertiges",
      "description": " Observer le monde qui nous entoure sous l'angle des math\u00e9matiques nous permet de  bousculer nos pr\u00e9jug\u00e9s et de remettre en cause nos plus intimes convictions.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-08.05.2021-ITEMA_22662929-2021C22785E0001.mp3",
      "timestamp": 1620482400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-mathematique-et-ses-vertiges-2346769",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/12/84749d98-ecbb-47ac-8912-ec01cddd9d6a/464x261_800px-gustave_caillebotte_-_jour_de_pluie_a_paris.jpg"
  },
  {
      "title": "Il neige : que se passe-t-il?",
      "description": " Les math\u00e9matiques, coupl\u00e9es \u00e0 la physique, pourraient-elles nous fournir les bons outils pour fonder une v\u00e9ritable \"science de la neige\", encore \u00e0 l'\u00e9bauche ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-01.05.2021-ITEMA_22653261-2021C22785S0121.mp3",
      "timestamp": 1619877600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/il-neige-que-se-passe-t-il-1182957",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/04/efce5a26-4c50-486c-9dc6-55b415846de4/464x261_gettyimages-903151050.jpg"
  },
  {
      "title": "La part inn\u00e9e de l'immunit\u00e9 ",
      "description": "Comment se fait-il que les insectes soient aussi r\u00e9sistants aux infections?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-24.04.2021-ITEMA_22645987-2021C22785S0114.mp3",
      "timestamp": 1619272800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-part-innee-de-l-immunite-1619280",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/03/d5477119-36d3-457a-ab9b-a41e4e275183/464x261_gettyimages-641352186.jpg"
  },
  {
      "title": "La vie intime des sous-marins nucl\u00e9aires",
      "description": "Comment une telle exp\u00e9rience de confinement aussi radicale est-elle possible ? Comment vit-on dans un sous-marin nucl\u00e9aire lanceur d\u2019engins ? Et en quoi la vie au fond des mers se compare-t-elle \u00e0 la vie dans l\u2019espace ? Et surtout, par quoi en diff\u00e8re-t-elle ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-17.04.2021-ITEMA_22639111-2019C22785E0095.mp3",
      "timestamp": 1618668000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-vie-intime-des-sous-marins-nucleaires-1758191",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/10/128897b7-e095-4dd0-9bf3-20ba18a819ad/464x261_s619.le_terrible.wmt.jpg"
  },
  {
      "title": "Comment revivifier les Lumi\u00e8res ? ",
      "description": "Au motif de notre mauvais usage du monde, certains font le choix de d\u00e9laisser l\u2019id\u00e9e de rationalit\u00e9 si ch\u00e8re \u00e0 l\u2019esprit des Lumi\u00e8res. Mais n\u2019est-il pas plus judicieux de refonder la rationalit\u00e9 afin qu\u2019elle ne puisse plus servir d\u2019alibi \u00e0 toutes sortes de dominations ?  ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-10.04.2021-ITEMA_22632103-2021C22785S0100.mp3",
      "timestamp": 1618063200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/comment-revivifier-les-lumieres-4248214",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/04/e34a36bb-5ece-489b-8ad8-856605412c14/464x261_palmok.jpg"
  },
  {
      "title": "Les limites ont-elles des bornes ?",
      "description": "Et si, pour sortir de la crise des limites, l\u2019id\u00e9e m\u00eame de limite \u00e9tait \u00e0 repenser ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-03.04.2021-ITEMA_22624656-2021C22785S0093.mp3",
      "timestamp": 1617458400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/les-limites-ont-elles-des-bornes-8931741",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/04/7f3db056-59da-420a-b0c5-1654c26741d0/464x261_gettyimages-1227100483.jpg"
  },
  {
      "title": "L\u2019iceberg, une mati\u00e8re \u00e0 r\u00e9flexion",
      "description": "Si l\u2019existence des icebergs \u00e9tait pleinement r\u00e9fl\u00e9chie, en quoi notre pens\u00e9e serait-elle chang\u00e9e ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-27.03.2021-ITEMA_22617153-2021C22785S0086.mp3",
      "timestamp": 1616857200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/l-iceberg-une-matiere-a-reflexion-7492605",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/03/992d734b-b331-4d07-94e6-155113c3f300/464x261_maxnewsfr926123.jpg"
  },
  {
      "title": "Pr\u00e9histoire : o\u00f9 sont les femmes\u00a0?",
      "description": "Quelle serait l\u2019histoire de la pr\u00e9histoire que nous raconterions aujourd\u2019hui si les pr\u00e9historiens avaient \u00e9t\u00e9 des pr\u00e9historiennes ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-20.03.2021-ITEMA_22609546-2021C22785S0079.mp3",
      "timestamp": 1616252400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/prehistoire-ou-sont-les-femmes-8529327",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/03/c2afa4e9-c260-4480-884b-77ab634c4ff8/464x261_gettyimages-3303249.jpg"
  },
  {
      "title": "Quel statut pour l'erreur dans les sciences m\u00e9dicales?",
      "description": "La crise sanitaire voit nombre de praticiens devoir prendre des d\u00e9cisions in\u00e9dites, engager leur responsabilit\u00e9, faire face au doute. Mais ont-ils pour autant le droit \u00e0 l\u2019erreur\u2009? ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-13.03.2021-ITEMA_22602036-2021C22785S0072.mp3",
      "timestamp": 1615647600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/quel-statut-pour-l-erreur-dans-les-sciences-medicales-4824637",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/03/354cdcb3-7dc6-4ebd-a7bc-4ff2a506f2ee/464x261_gettyimages-566463817.jpg"
  },
  {
      "title": "Quand l\u2019ADN se lit comme un livre d\u2019histoire",
      "description": "Comment les chercheurs proc\u00e8dent-ils pour faire parler le sang qui coule dans nos veines ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-06.03.2021-ITEMA_22594124-2020C22785E0028.mp3",
      "timestamp": 1615042800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/quand-l-adn-se-lit-comme-un-livre-d-histoire-9141965",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2020/09/2dd0dce8-1a73-46fd-8f8f-784f21e5c728/464x261_1280px-santacruz-cuevamanos-p2210651b.jpg"
  },
  {
      "title": "Jean-Claude Carri\u00e8re : \"La grande aventure de l'esprit au XXe si\u00e8cle, c'est la science\"",
      "description": "\"Nous en venons et nous y retournons. Pourtant, nous ne pouvons rien en dire. Le n\u00e9ant \u2013 qui n\u2019est ni le rien, ni le vide \u2013 reste l\u2019inconnu fondamental, le non-\u00eatre, sans sensation, sans conscience et sans m\u00e9moire.\" Jean-Claude Carri\u00e8re",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-27.02.2021-ITEMA_22587362-2019C22785E0087.mp3",
      "timestamp": 1614438000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/jean-claude-carriere-la-grande-aventure-de-l-esprit-au-xxe-siecle-c-est-la-science-3667587",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/01/cace75e7-0e09-4219-b678-4527b11e4c77/464x261_jean-claude-carriere-1-620x400.jpg"
  },
  {
      "title": "Les glaces, inqui\u00e9tants barom\u00e8tres du climat",
      "description": "Que savons-nous d\u00e9sormais de la vie des glaces, aux p\u00f4les et dans les montagnes ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-20.02.2021-ITEMA_22580263-2021C22785S0051.mp3",
      "timestamp": 1613833200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/les-glaces-inquietants-barometres-du-climat-1933495",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/02/2b7ad272-8fd4-4d98-bd55-8df69eac6743/464x261_maxstockfr171964.jpg"
  },
  {
      "title": "L\u2019art de \u00ab d\u00e9co\u00efncider \u00bb selon Fran\u00e7ois Jullien",
      "description": "\"Il faut d\u00e9faire l\u2019ob\u00e9dience qui fait le lit de l\u2019apathie ambiante, autrement dit d\u00e9-co\u00efncider.\" Fran\u00e7ois Jullien",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-13.02.2021-ITEMA_22573157-2021C22785S0044.mp3",
      "timestamp": 1613228400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/l-art-de-decoincider-selon-francois-jullien-4038698",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/02/19d266e0-7cd4-47b4-b0e1-3dbdb7872de3/464x261_pl_jean_de_la_fontaine_bajki_1876_499.jpg"
  },
  {
      "title": "La Tech est-elle doucement despotique ?",
      "description": "\"Car la tech est une \u00e9conomie radicalement in\u00e9galitaire pour les individus, les entreprises ou les pays. Et plus encore, elle est inexorablement anti-d\u00e9mocratique...\"  Philippe Delmas",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-06.02.2021-ITEMA_22565922-2021C22785S0037.mp3",
      "timestamp": 1612623600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-tech-est-elle-doucement-despotique-3284420",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/02/a1210520-aa5b-477c-8d42-263a4d7a0f53/464x261_jean-marc-cote-prediction-2000-12.jpg"
  },
  {
      "title": "L\u2019histoire de la m\u00e9decine aurait-elle oubli\u00e9 les malades ?",
      "description": " \u00ab Il a des \u00e9pid\u00e9mies de maladies et il y a des \u00e9pid\u00e9mies de diagnostics. Et je rajouterai sans humour qu\u2019il n\u2019y a pas toujours de corr\u00e9lation ni de relation causale entre les deux. \u00bb Luc Perino",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-03.07.2021-ITEMA_22718562-2021C22785S0030.mp3",
      "timestamp": 1612018800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/l-histoire-de-la-medecine-aurait-elle-oublie-les-malades-3506837",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/01/a8768c63-8845-446f-90bd-08f13c4f37db/464x261_lecardiologuevasquezetsonassistant.jpg"
  },
  {
      "title": "La musique \u00e9lectrique des sph\u00e8res",
      "description": "\"Voici le chant des \u00e9toiles /\r\nCar nous sommes nous-m\u00eames les \u00e9toiles\" \r\nRodolphe Burger, \"Le chant des pistes\"",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-23.01.2021-ITEMA_22551526-2021C22785S0023.mp3",
      "timestamp": 1611414000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-musique-electrique-des-spheres-5810818",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/01/1d7ffbd7-88b4-4075-84bf-b9df076cc78d/464x261_copie_de_13_rodolpheburgercbenpi.jpg"
  },
  {
      "title": "Comment raconter le monde quantique ?",
      "description": "Imaginons un monde o\u00f9 un objet se trouve \u00e0 plusieurs endroits \u00e0 la fois, o\u00f9 deux particules distantes d\u2019un millier de kilom\u00e8tres s\u2019influencent instantan\u00e9ment et o\u00f9 un mur n\u2019en est plus un...",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-16.01.2021-ITEMA_22544168-2021C22785S0016.mp3",
      "timestamp": 1610809200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/comment-raconter-le-monde-quantique-5729201",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/01/cabf91bc-5e42-4b5c-a5f2-5876f0a57103/464x261_illu_chap14_13_marine_joumard.jpg"
  },
  {
      "title": "Pierre-Louis Lions ou la trajectoire non lin\u00e9aire d\u2019un math\u00e9maticien",
      "description": "\"Comment partager son bonheur de voir son travail, ses math\u00e9matiques, permettre de r\u00e9soudre de mani\u00e8re concr\u00e8te des probl\u00e8mes scientifiques ou industriels ? \u00bb Pierre-Louis Lions",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-09.01.2021-ITEMA_22536892-2021C22785S0009.mp3",
      "timestamp": 1610204400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/pierre-louis-lions-ou-la-trajectoire-non-lineaire-d-un-mathematicien-8765234",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/01/3f67ff91-ed6c-478e-9d62-b1f0c9705ecd/464x261_the_measurers_by_hendrick_van_balen_the_younger.jpg"
  },
  {
      "title": "Que veut dire \"\u00eatre normal\"?",
      "description": "\"Le vrai pessimiste sait qu'il est trop tard pour l'\u00eatre\" Victor Miesel, L'anomalie.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-02.01.2021-ITEMA_22529710-2020C22785E0027.mp3",
      "timestamp": 1609599600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/que-veut-dire-etre-normal-7030391",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2020/09/95e60a7a-6d54-47d5-bde0-725a8b206216/464x261_takeda_oumi_karakuri.jpg"
  },
  {
      "title": "Louis Lachenal ou la r\u00e9surrection d\u2019un alpiniste",
      "description": "\"La montagne n'\u00e9tait pas mon occupation du dimanche, c'\u00e9tait ma vie, \u00e0 moi.\" Louis Lachenal",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-26.12.2020-ITEMA_22524612-2020C22785E0031.mp3",
      "timestamp": 1608994800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/louis-lachenal-ou-la-resurrection-d-un-alpiniste-9934627",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2020/10/6ea4ce9d-9e9c-4ddb-8674-78590dc77f07/464x261_terray-lachenal-45.jpg"
  },
  {
      "title": "Apr\u00e8s la transition \u00e9cologique, que restera-t-il du \"monde d\u2019avant\" ?",
      "description": "Pourquoi, dans l\u2019\u00e9tat de nos connaissances, l\u2019effondrement promis par les collapsologues n'est-il pas in\u00e9luctable?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-19.12.2020-ITEMA_22519349-2020C22785S0354.mp3",
      "timestamp": 1608390000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/apres-la-transition-ecologique-que-restera-t-il-du-monde-d-avant-4459628",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2020/12/a61ff2eb-2883-4572-9d60-1b68db2d6606/464x261_1024px-karl_brullov_-_the_last_day_of_pompeii_-_google_art_project.jpg"
  },
  {
      "title": "Les poissons dans l\u2019eau sont-ils aussi heureux qu\u2019on le dit ?",
      "description": "Que savons-nous de lui, aujourd\u2019hui ? Que savons-nous \u00e9galement des \u00eatres qui l\u2019habitent, de l\u2019effet qu\u2019ont sur lui les activit\u00e9s humaines, la p\u00eache, bien s\u00fbr, mais aussi les variations que nous imposons au climat ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-12.12.2020-ITEMA_22512189-2020C22785S0347.mp3",
      "timestamp": 1607785200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/les-poissons-dans-l-eau-sont-ils-aussi-heureux-qu-on-le-dit-6155048",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2020/12/79d989d4-8aa0-49f8-82a6-429ac5352756/464x261_img_4068.jpg"
  },
  {
      "title": "L'univers tel que vu par le satellite Planck",
      "description": "Lanc\u00e9 il y a plus de dix ans par l\u2019agence spatiale europ\u00e9enne, le satellite de cosmologie Planck continue \u00e0 faire parler de lui. ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-05.12.2020-ITEMA_22505085-2020C22785S0340.mp3",
      "timestamp": 1607180400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/l-univers-tel-que-vu-par-le-satellite-planck-5764903",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2020/12/84f99e9b-c63f-4107-9c6c-dd68bb1d2982/464x261_model_of_the_planck_satellite.jpg"
  },
  {
      "title": "La conscience ou l\u2019art de se faire un film",
      "description": "\u00ab Il existe en nous une sorte de cin\u00e9ma int\u00e9rieur qui s\u2019apparente au cin\u00e9ma tout court par de tr\u00e8s surprenantes similitudes, mais qui s\u2019en distingue \u00e9galement par d\u2019incroyables prouesses. \u00bb",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-28.11.2020-ITEMA_22498047-2020C22785E0036.mp3",
      "timestamp": 1606575600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-conscience-ou-l-art-de-se-faire-un-film-6839955",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2020/11/8881b006-bf58-44fe-8b22-4dd261e5874d/464x261_the_giant.jpg"
  },
  {
      "title": "Les fr\u00e8res Cohen-Tannoudji : deux destins de physiciens",
      "description": "\"Me voici arriv\u00e9 \u00e0 ce moment de la vie o\u00f9 l'on se retourne sur le chemin parcouru, et o\u00f9 l'on s'interroge\u2026\" Claude Cohen-Tannoudji",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-21.11.2020-ITEMA_22490900-2020C22785E0033.mp3",
      "timestamp": 1605970800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/les-freres-cohen-tannoudji-deux-destins-de-physiciens-1922039",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2020/10/6f15b20c-d9df-4cef-8535-983e1a178c45/464x261_1310213460_99091_1921.jpg"
  },
  {
      "title": "La vie sur Terre est-elle unique ? ",
      "description": "\u00ab Comment peut-on expliquer \u00e0 l\u2019aide de la physique et de la chimie les \u00e9v\u00e9nements qui se produisent dans l\u2019espace et dans temps \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des limites spatiales d\u2019un \u00eatre vivant ? \u00bb Erwin Schr\u00f6dinger",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-14.11.2020-ITEMA_22483781-2020C22785S0319.mp3",
      "timestamp": 1605366000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-vie-sur-terre-est-elle-unique-2494867",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2020/11/6b16f0a3-f35c-4ce2-9b2a-aaa46f352625/464x261_800px-cats-paw-eso.jpg"
  },
  {
      "title": "Quand l\u2019hydrog\u00e8ne joue du m\u00e9tal",
      "description": "L'histoire que nous allons vous raconter aujourd'hui illustre les vertus d\u2019une bonne combinaison entre d\u00e9termination, inventivit\u00e9 et patience dans la recherche scientifique...",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-07.11.2020-ITEMA_22476707-2020C22785E0035.mp3",
      "timestamp": 1604761200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/quand-l-hydrogene-joue-du-metal-6352349",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2020/11/5bb66270-384f-457a-ad09-af661305d455/464x261_1024px-heisenbergw._wignere._1928.jpg"
  },
  {
      "title": "Qu\u2019est-ce qu\u2019une vie de plante ?",
      "description": "\u00ab Il est d\u2019\u00e9tranges soirs o\u00f9 les fleurs ont une \u00e2me. \u00bb Anatole France",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-31.10.2020-ITEMA_22470075-2020C22785E0034.mp3",
      "timestamp": 1604156400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/qu-est-ce-qu-une-vie-de-plante-6839870",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2020/10/6a35977e-6052-4b89-bac6-b08744229dbd/464x261_800px-tacuinum_sanitatis_mandrake_dog.jpg"
  },
  {
      "title": "O\u00f9 est le pass\u00e9 ?",
      "description": "Le pass\u00e9 est-il une sorte de r\u00e9alit\u00e9 \u00e9minente sous pr\u00e9texte que sa condition de pass\u00e9, achev\u00e9 par d\u00e9finition, le met \u00e0 l\u2019abri de toute alt\u00e9ration ult\u00e9rieure?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-24.10.2020-ITEMA_22464074-2020C22785E0032.mp3",
      "timestamp": 1603548000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/ou-est-le-passe-9772900",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2020/10/7a26bada-35d5-4358-80ec-187db7e3b58a/464x261_allegorie_du_temps.jpg"
  },
  {
      "title": "Louis Lachenal ou la r\u00e9surrection d\u2019un alpiniste",
      "description": "\"La montagne n'\u00e9tait pas mon occupation du dimanche, c'\u00e9tait ma vie, \u00e0 moi.\" Louis Lachenal",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-26.12.2020-ITEMA_22524612-2020C22785E0031.mp3",
      "timestamp": 1602943200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/louis-lachenal-ou-la-resurrection-d-un-alpiniste-4546896",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2020/10/6ea4ce9d-9e9c-4ddb-8674-78590dc77f07/464x261_terray-lachenal-45.jpg"
  },
  {
      "title": "Savons-nous ce qu\u2019est la lumi\u00e8re ?",
      "description": "\"La lumi\u00e8re \u00e9claire et fascine l'humanit\u00e9 depuis le d\u00e9but des temps. Ce n'est cependant que durant les quatre derniers si\u00e8cles que nous en avons progressivement perc\u00e9 les secrets\u2026\" Serge Haroche",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-10.10.2020-ITEMA_22451549-2020C22785E0030-1779455909.mp3",
      "timestamp": 1602338400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/savons-nous-ce-qu-est-la-lumiere-6170665",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2020/10/29b32a72-73bb-49da-974c-dd3059b688ca/464x261_rainbow.jpg"
  },
  {
      "title": "Sommes-nous en train d\u2019\u00e9teindre les Lumi\u00e8res ?",
      "description": "O\u00f9 en sommes-nous avec l\u2019universel ? Comment va l\u2019humanisme ? Comment va l\u2019homme ? Aimons-nous toujours la v\u00e9rit\u00e9 ? Bref, \u00e0 quelle distance sommes-nous de l\u2019esprit des lumi\u00e8res ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-03.10.2020-ITEMA_22445003-2020C22785E0029-1779455909.mp3",
      "timestamp": 1601733600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/sommes-nous-en-train-d-eteindre-les-lumieres-4289241",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2020/09/985e3f9a-bda1-48d6-b9a0-e36a43974bca/464x261_encyclopedie_frontispice_full_1.jpg"
  },
  {
      "title": "Quand l\u2019ADN se lit comme un livre d\u2019histoire",
      "description": "Comment les chercheurs proc\u00e8dent-ils pour faire parler le sang qui coule dans nos veines ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-06.03.2021-ITEMA_22594124-2020C22785E0028.mp3",
      "timestamp": 1601128800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/quand-l-adn-se-lit-comme-un-livre-d-histoire-6319690",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2020/09/2dd0dce8-1a73-46fd-8f8f-784f21e5c728/464x261_1280px-santacruz-cuevamanos-p2210651b.jpg"
  },
  {
      "title": "Que veut dire \"\u00eatre normal\"?",
      "description": "\"Le vrai pessimiste sait qu'il est trop tard pour l'\u00eatre\" Victor Miesel, L'anomalie.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-02.01.2021-ITEMA_22529710-2020C22785E0027.mp3",
      "timestamp": 1600524000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/que-veut-dire-etre-normal-4297394",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2020/09/95e60a7a-6d54-47d5-bde0-725a8b206216/464x261_takeda_oumi_karakuri.jpg"
  },
  {
      "title": "Qu\u2019est-ce que le \u00ab sentiment de vide \u00bb ?",
      "description": "Qui n'a jamais \u00e9prouv\u00e9 l'impression d'\u00eatre une coquille vide, de rechercher quelque chose qui n'est pas l\u00e0, de n'avoir aucun  but, aucune substance? Aujourd'hui des psychoth\u00e9rapeutes s'appuient sur le bouddhisme pour permettre au patient de construire une perception de lui-m\u00eame plus fonctionnelle.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-12.09.2020-ITEMA_22425117-2020C22785E0026-1779455909.mp3",
      "timestamp": 1599919200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/qu-est-ce-que-le-sentiment-de-vide-4775077",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2020/09/a6d3bdc8-4ed6-49c7-a6e9-ff77bbcc69ce/464x261_800px-edvard_munch_-_night_in_saint-cloud_1890_ng.m.01111.jpg"
  },
  {
      "title": "Quel mod\u00e8le \u00e9conomique pour la transition \u00e9cologique?",
      "description": "Le d\u00e9veloppement de la soci\u00e9t\u00e9 est un cercle vicieux\u2009: le mouvement continu de ce cercle n\u2019est possible qu\u2019\u00e0 la condition que la croissance ne s\u2019arr\u00eate pas\u2009; or le combustible de cette croissance, lui, risque de s\u2019\u00e9puiser un jour...",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-05.09.2020-ITEMA_22418556-2020C22785E0025-1779455909.mp3",
      "timestamp": 1599314400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/quel-modele-economique-pour-la-transition-ecologique-3996242",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2020/09/09175e3a-8ad3-4e1b-a6c8-4e417897f908/464x261_1280px-pieter_brueghel_the_elder_-_the_dutch_proverbs_-_google_art_project.jpg"
  },
  {
      "title": "Comment l\u2019origine se raconte-t-elle ?",
      "description": "La vari\u00e9t\u00e9 et la richesse des r\u00e9cits sur l\u2019origine que les anthropologues ont rapport\u00e9s des quatre coins de la plan\u00e8te sont impressionnantes.  D\u00e8s lors, la question qui se pose est celle-ci : est-il possible de classer ces discours en un petit nombre de familles ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-29.08.2020-ITEMA_22412022-2020C22785E0024-1779455909.mp3",
      "timestamp": 1598709600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/comment-l-origine-se-raconte-t-elle-2845580",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2020/08/a815afc9-27b6-4043-be16-ec7e3ab98f05/464x261_755px-isaac_van_oosten_-_the_creation_of_birds_and_fish.jpg"
  },
  {
      "title": "La nature est-elle belle ?",
      "description": "Et si la r\u00e9volution \u00e9cologique passait par l'\u00e9merveillement?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/22095-24.04.2021-ITEMA_22651646-2020C22785E0023.mp3",
      "timestamp": 1598173200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-nature-est-elle-belle-4197362",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/11/134e663e-5744-45b2-a602-1e256b952455/464x261_skye.jpg"
  },
  {
      "title": "Jean Cavaill\u00e8s (1903-1944), l\u2019agr\u00e9g\u00e9 du sabotage",
      "description": "En 1942, dans la solitude h\u00e9ro\u00efque d\u2019une prison, Jean Cavaill\u00e8s \u00e9crivit un ouvrage intitul\u00e9 Sur la logique et la th\u00e9orie de la science, qui \u00e9branlera plus tard la sc\u00e8ne philosophique.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-16.08.2020-ITEMA_22403117-2020C22785E0022-1779455909.mp3",
      "timestamp": 1597568400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/jean-cavailles-1903-1944-l-agrege-du-sabotage-2278033",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/04/7df81bca-9d05-4dac-8004-8dc5c7b0834e/464x261_j.cavailles-002_2000x3000.jpg"
  },
  {
      "title": "L'innovation, comment \u00e7a marche ?",
      "description": "Entretien avec le titulaire de la Chaire d\u2019innovation technologique au Coll\u00e8ge de France, le physico-chimiste Didier Roux.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-09.08.2020-ITEMA_22398774-2020C22785E0021-1779455909.mp3",
      "timestamp": 1596963600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/l-innovation-comment-ca-marche-7762388",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/06/9560a9cd-2e6d-4bf1-9651-198b53688758/464x261_machine_a_calculer_blaise_pascale_1642_-_musee_des_arts_et_metiers.jpg"
  },
  {
      "title": "Que savons-nous des femmes de la Pr\u00e9histoire ?",
      "description": "Une pr\u00e9-histoire des femmes est-elle possible ? Claudine Cohen fait \u00e9tat des nouveaux questionnements qui, \u00e0 rebours des id\u00e9es re\u00e7ues, ont renouvel\u00e9 la vision de la femme dans le cadre des soci\u00e9t\u00e9s et des cultures de la pr\u00e9histoire.\r\n",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-02.08.2020-ITEMA_22394452-2020C22785E0020-1779455909.mp3",
      "timestamp": 1596358800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/que-savons-nous-des-femmes-de-la-prehistoire-7383815",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/01/28899b11-31c7-4082-b3e8-e706a19a2aad/464x261_femmes_prehist.jpg"
  },
  {
      "title": "Alexandre Grothendieck : un math\u00e9maticien qui prit la tangente",
      "description": "Pour respecter sa volont\u00e9 d\u2019effacement, on ne devrait m\u00eame pas prononcer son nom ni parler de ses travaux. Alexandre Grothendieck a r\u00e9ussi l\u2019exploit d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 l\u2019un des plus grands math\u00e9maticiens et d\u2019\u00eatre devenu le plus discret de tous. ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-26.07.2020-ITEMA_22389720-2020C22785E0019-1779455909.mp3",
      "timestamp": 1595754000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/alexandre-grothendieck-un-mathematicien-qui-prit-la-tangente-3899093",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/04/3ee9eb91-34f2-46e4-a361-a679f4d94508/464x261_grothendieck.jpg"
  },
  {
      "title": "La lumi\u00e8re, entre physique et art",
      "description": "\"M\u00eame si l\u2019humanit\u00e9 a d\u00fb souvent et longtemps se passer du savoir comme de l\u2019art, il reste que l\u2019un et l\u2019autre sont essentiels \u00e0 ce que nous consid\u00e9rons \u00eatre \u00ab l\u2019humain \u00bb. Il n\u2019existe personne qui soit totalement d\u00e9pourvu de savoir, et il n\u2019existe personne qui soit totalement d\u00e9pourvu d\u2019art.\" Brecht",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-19.07.2020-ITEMA_22385371-2020C22785E0018-1779455909.mp3",
      "timestamp": 1595149200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-lumiere-entre-physique-et-art-7697124",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/12/fee8c40c-b1d9-4183-b034-f6cc60b6fc1a/464x261_45007935032_e5f9d29004_k.jpg"
  },
  {
      "title": " Ludwig Wittgenstein ou la philosophie de l\u2019indicible",
      "description": "\"Toutes les bonnes doctrines sont inutiles. Vous devez changer votre vie\" Ludwig Wittgenstein.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-12.07.2020-ITEMA_22380918-2020C22785E0017-1779455909.mp3",
      "timestamp": 1594544400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/ludwig-wittgenstein-ou-la-philosophie-de-l-indicible-4001152",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2020/07/ebcb887b-803f-495e-962e-a8b8ea1811a6/464x261_ludwig_wittgenstein.jpg"
  },
  {
      "title": "Les abeilles pensent-elles ? Et \u00e0 quoi nous font-elles penser ?",
      "description": "L\u2019abeille exc\u00e8de ce qu\u2019elle est : on l\u2019a toujours symboliquement sur-gonfl\u00e9e, ou soumise \u00e0 une overdose m\u00e9taphorique. On l\u2019a tant\u00f4t d\u00e9crite comme un puits de science, tant\u00f4t comme un mod\u00e8le de vertus.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-05.07.2020-ITEMA_22376224-2020C22785E0016-1779455909.mp3",
      "timestamp": 1593939600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/les-abeilles-pensent-elles-et-a-quoi-nous-font-elles-penser-5918000",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/06/30246f49-77d3-448e-8568-8ebe0d3d1b66/464x261_ognen_teofilovski_-_a_queen_bee_is_seen_among_other_bees_in_a_honeycomb_at_a_bee_farm_near_the_city_of_probishtip.jpg"
  },
  {
      "title": "Le K2 est-il un cas?",
      "description": "Entretien avec le philosophe Daniel Parrochia et l'alpiniste Fran\u00e7ois Damilano sur ce sommet de la d\u00e9mesure dont l\u2019ascension est r\u00e9put\u00e9e la plus dure du monde.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-27.06.2020-ITEMA_22370940-2020C22785E0015-1779455909.mp3",
      "timestamp": 1593266400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/le-k2-est-il-un-cas-1450213",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/09/1c207059-541f-46dc-bede-9292cd400718/464x261_071_1161-7952.jpg"
  },
  {
      "title": "Qu\u2019est-ce qui se cache dans le n\u00e9ant ?",
      "description": "Entretien avec la philosophe Fran\u00e7oise Dastur, au sujet de son livre \"Figures du n\u00e9ant et de la n\u00e9gation entre Orient et Occident\" (\u00e9d. Encre Marine)",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-20.06.2020-ITEMA_22365770-2018C22785E0090-1779455909.mp3",
      "timestamp": 1592661600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/qu-est-ce-qui-se-cache-dans-le-neant-2270431",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/05/92bdbde8-55d4-4917-891b-c50280298c3b/464x261_054_cor11287.jpg"
  },
  {
      "title": "La maladie aurait-elle des vertus ?",
      "description": "Avec autod\u00e9rision, Ruwen Ogien r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 son statut de \"patient \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9\" et fustige le dolorisme, cette passion de notre soci\u00e9t\u00e9 pour la souffrance.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-13.06.2020-ITEMA_22360534-0-1779455909.mp3",
      "timestamp": 1592056800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-maladie-aurait-elle-des-vertus-4197410",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/03/955b3731-7ad2-44bc-991b-169adb2b3e86/464x261_peinture_malade.jpg"
  },
  {
      "title": "Devrions-nous mieux aimer les serpents ? ",
      "description": "Qu\u2019est-ce que les scientifiques savent vraiment des serpents ? Leurs connaissances, \u00e0 supposer qu\u2019elles contredisent nos id\u00e9es re\u00e7ues, pourraient-elles rehausser ces dr\u00f4les de b\u00eates dans l\u2019imaginaire collectif ? ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-30.05.2020-ITEMA_22350502-0-1779455909.mp3",
      "timestamp": 1590847200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/devrions-nous-mieux-aimer-les-serpents-7483876",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/04/f07e63d2-48f1-4aec-b64f-518da87f3063/464x261_91018.jpg"
  },
  {
      "title": "Que deviennent les normes du vrai ? ",
      "description": "La ligne de d\u00e9marcation entre le faux et le vrai ne semble n'avoir jamais \u00e9t\u00e9 aussi poreuse. Qu\u2019est-ce qui distingue les connaissances des croyances ? Et en quoi consiste l\u2019ignorance ? \u00c9l\u00e9ments de r\u00e9ponse avec le philosophe Mathias Girel, auteur de \u00ab Science et territoires de l\u2019ignorance \u00bb (Quae)",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-23.05.2020-ITEMA_22345722-0-1779455909.mp3",
      "timestamp": 1590242400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/que-deviennent-les-normes-du-vrai-7319554",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/06/9ddf326b-6bd2-4cdb-bf5a-11449d7f3ca3/464x261_075_arriens-fakedona170127_npbhf.jpg"
  },
  {
      "title": "De l\u2019interpr\u00e9tation des signes",
      "description": "Entretien avec le neurologue Lionel Naccache, neurologue et auteur \"Le chant du signe\" (Odile Jacob, 2017) ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-16.05.2020-ITEMA_22341102-0-1779455909.mp3",
      "timestamp": 1589637600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/de-l-interpretation-des-signes-1619311",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/08/95dc9778-400c-483b-986a-bff5c699e085/464x261_043_dpa-pa_170714-99-245348_dpai.jpg"
  },
  {
      "title": "Peut-on \u00ab voir \u00bb la physique quantique (\u00e0 l\u2019\u0153uvre) ?",
      "description": "\u00ab Peu importe combien votre th\u00e9orie est belle, peu importe votre intelligence, peu importe si vous \u00eates c\u00e9l\u00e8bre\u2026 Si votre th\u00e9orie n\u2019est pas en accord avec l\u2019exp\u00e9rience, elle est fausse. C\u2019est tout. \u00bb\r\nRichard Feynman, grand th\u00e9oricien de la physique quantique.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-09.05.2020-ITEMA_22336414-0-1779455909.mp3",
      "timestamp": 1589032803,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/peut-on-voir-la-physique-quantique-a-l-oeuvre-6931501",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/02/4aaf9d93-7243-4cb0-8bc3-e61b643cb1e0/464x261_up-fcrzt_400x400.jpg"
  },
  {
      "title": "L\u2019exp\u00e9rience de la catastrophe",
      "description": "Avec Yoann Moreau, anthropologue et auteur de \"Vivre avec les catastrophes\" (PUF, 2017)",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-02.05.2020-ITEMA_22333160-0-1779455909.mp3",
      "timestamp": 1588428000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/l-experience-de-la-catastrophe-5542009",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/05/7e5e10bc-c209-4b84-b44c-460375aca626/464x261_053_42-20170416101902_kinq1_d52_2593_101854275.jpg"
  },
  {
      "title": "La vie intime des sous-marins nucl\u00e9aires",
      "description": "Comment une telle exp\u00e9rience de confinement aussi radicale est-elle possible ? Comment vit-on dans un sous-marin nucl\u00e9aire lanceur d\u2019engins ? Et en quoi la vie au fond des mers se compare-t-elle \u00e0 la vie dans l\u2019espace ? Et surtout, par quoi en diff\u00e8re-t-elle ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-17.04.2021-ITEMA_22639111-2019C22785E0095.mp3",
      "timestamp": 1587823200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-vie-intime-des-sous-marins-nucleaires-4123192",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/10/128897b7-e095-4dd0-9bf3-20ba18a819ad/464x261_s619.le_terrible.wmt.jpg"
  },
  {
      "title": "Les intrigantes intrications du monde quantique ",
      "description": "Le curieux ph\u00e9nom\u00e8ne, qu\u2019on appelle la \u00ab non-s\u00e9parabilit\u00e9 \u00bb, existe bel et bien : il fut d\u00e9montr\u00e9 exp\u00e9rimentalement au d\u00e9but des ann\u00e9es 1980. Si Einstein, qui \u00e9tait mort bien avant, en 1955, avait pu prendre connaissance de cette d\u00e9couverte, il serait sans doute tomb\u00e9 de sa chaise...",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-18.04.2020-ITEMA_22326674-0.mp3",
      "timestamp": 1587218400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/les-intrigantes-intrications-du-monde-quantique-6869908",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2020/02/0cd6cc2c-8831-479c-805a-5c4feca50486/464x261_800px-niels_bohr_albert_einstein_by_ehrenfest.jpg"
  },
  {
      "title": "Physique et m\u00e9taphysique de la voix",
      "description": "Qu\u2019est-ce au juste que la voix ? Comment fonctionne-t-elle ? Que dit-elle de l\u2019identit\u00e9 de celui qui la poss\u00e8de ? ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-11.04.2020-ITEMA_22323483-0.mp3",
      "timestamp": 1586613600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/physique-et-metaphysique-de-la-voix-7416880",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2020/02/0eac1b91-d324-4587-a72f-2395b94ad552/464x261_poster_turandot.jpg"
  },
  {
      "title": "L\u2019infiniment petit et ses grandes questions",
      "description": "Que cherchent les physiciens qui se vouent corps et \u00e2mes \u00e0 la conqu\u00eate du minuscule ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-14.12.2019-ITEMA_22229791-0.mp3",
      "timestamp": 1586008800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/l-infiniment-petit-et-ses-grandes-questions-3015790",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/12/059dc104-d382-4004-ad40-c1877d35b1f7/464x261_standard_model_of_elementary_particles-fr.svg.jpg"
  },
  {
      "title": "La math\u00e9matique et ses vertiges",
      "description": " Observer le monde qui nous entoure sous l'angle des math\u00e9matiques nous permet de  bousculer nos pr\u00e9jug\u00e9s et de remettre en cause nos plus intimes convictions.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-28.03.2020-ITEMA_22316428-0.mp3",
      "timestamp": 1585407600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-mathematique-et-ses-vertiges-9582672",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/12/84749d98-ecbb-47ac-8912-ec01cddd9d6a/464x261_800px-gustave_caillebotte_-_jour_de_pluie_a_paris.jpg"
  },
  {
      "title": "Pr\u00e9nom de code : ADA",
      "description": "Inspir\u00e9e par le moteur analytique de Babbage, Ada Lovelace eut l\u2019intuition de ce qui deviendrait l\u2019informatique.  Elle a marqu\u00e9 notre civilisation autant que Pasteur, Einstein ou Fleming.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-21.03.2020-ITEMA_22312711-0.mp3",
      "timestamp": 1584802800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/prenom-de-code-ada-3842411",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2020/03/e67b4427-4143-4eef-9dc2-5c893a445662/464x261_800px-ada_lovelace_portrait.jpg"
  },
  {
      "title": "Existe-t-il une science de la ville ?",
      "description": "Comment articuler l\u2019histoire des villes, leur m\u00e9moire, leur identit\u00e9, et leur \u00e9volution obligatoire ?  ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-14.03.2020-ITEMA_22307532-0.mp3",
      "timestamp": 1584198000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/existe-t-il-une-science-de-la-ville-9369937",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2020/02/08fa7fac-4ed6-45ff-8dfa-b8b689a08614/464x261_new_harmony_indiana_por_f._bates.jpg"
  },
  {
      "title": "Notre cerveau est-il un alli\u00e9 fiable ?",
      "description": "Qu\u2019est-ce donc qui, en nous, se trompe lorsque nous nous trompons ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-07.03.2020-ITEMA_22301341-0.mp3",
      "timestamp": 1583593200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/notre-cerveau-est-il-un-allie-fiable-7531400",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2020/03/bc45a7e6-0cbd-4fbf-a323-721681f34f35/464x261_image035.jpg"
  },
  {
      "title": "Les intrigantes intrications du monde quantique ",
      "description": "Le curieux ph\u00e9nom\u00e8ne, qu\u2019on appelle la \"non-s\u00e9parabilit\u00e9\", existe bel et bien\u00a0: il fut d\u00e9montr\u00e9 exp\u00e9rimentalement au d\u00e9but des ann\u00e9es 1980. Si Einstein, qui \u00e9tait mort bien avant, en 1955, avait pu prendre connaissance de cette d\u00e9couverte, il serait sans doute tomb\u00e9 de sa chaise...",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-18.04.2020-ITEMA_22326674-0.mp3",
      "timestamp": 1582988400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/les-intrigantes-intrications-du-monde-quantique-8067102",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/f1241666-9817-4a25-8de8-71f560baa282/464x261_800px-niels-bohr-albert-einstein-by-ehrenfest.jpg"
  },
  {
      "title": "Petits voyages dans le cosmos d'Hubert Reeves",
      "description": "\"L'histoire de la mati\u00e8re c'est l'histoire de la mati\u00e8re qui s'organise\", dit Hubert Reeves dans cet entretien exceptionnel o\u00f9 il se rappelle les grandes figures scientifiques qu'il a c\u00f4toy\u00e9es, et r\u00e9affirme bien s\u00fbr son engagement plein et entier pour la protection de la plan\u00e8te. Pour notre survie.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-22.02.2020-ITEMA_22289335-0.mp3",
      "timestamp": 1582383600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/petits-voyages-dans-le-cosmos-d-hubert-reeves-3677598",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2020/02/2aca176a-77dd-48ee-b22a-400f773acacf/464x261_000_7p3x1.jpg"
  },
  {
      "title": "Qu\u2019est-ce donc que la \u00ab vraie \u00bb vie ?",
      "description": "Vivre vraiment, vraiment vivre, en quoi cela consiste-t-il au juste ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-15.02.2020-ITEMA_22283276-0.mp3",
      "timestamp": 1581778800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/qu-est-ce-donc-que-la-vraie-vie-6665058",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2020/02/93220cf4-be15-44f3-afab-4011f63001cb/464x261_rubens_peter_paul_-_the_fall_of_icarus.jpg"
  },
  {
      "title": "Physique et m\u00e9taphysique de la voix",
      "description": "Qu\u2019est-ce au juste que la voix ? Comment fonctionne-t-elle ? Que dit-elle de l\u2019identit\u00e9 de celui qui la poss\u00e8de ? ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-11.04.2020-ITEMA_22323483-0.mp3",
      "timestamp": 1581174000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/physique-et-metaphysique-de-la-voix-7162657",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2020/02/0eac1b91-d324-4587-a72f-2395b94ad552/464x261_poster_turandot.jpg"
  },
  {
      "title": "L\u2019alpinisme entre sport, art et culture",
      "description": "Le 11 d\u00e9cembre 2019, les repr\u00e9sentants des 178 \u00e9tats signataires de la Charte de l\u2019UNESCO ont vot\u00e9 l\u2019inscription de l\u2019alpinisme au patrimoine culturel immat\u00e9riel de l\u2019humanit\u00e9. L\u2019alpinisme se trouve ainsi hiss\u00e9 au rang de culture\u2026 Mais qu'en est-il r\u00e9ellement?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-01.02.2020-ITEMA_22271515-0.mp3",
      "timestamp": 1580569200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/l-alpinisme-entre-sport-art-et-culture-8047160",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2020/01/b56d2aff-31da-47a5-8fa8-69dc4f4f9665/464x261_mont_blanc_wocher.jpg"
  },
  {
      "title": "Qu\u2019allons-nous faire de l\u2019angoisse \u00e9cologique ?",
      "description": "Diminution des espaces de vie, effondrement de la biodiversit\u00e9, pollution des sols, de l'eau, de l'air, d\u00e9forestation rapide, sans oublier, bien s\u00fbr, le changement climatique d'origine anthropique. En ces domaines, tous les indicateurs sont alarmants et toutes les projections sont inqui\u00e9tantes.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-25.01.2020-ITEMA_22264536-0.mp3",
      "timestamp": 1579964400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/qu-allons-nous-faire-de-l-angoisse-ecologique-2002120",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2020/01/ba8f7cb1-7cbd-49aa-b8ae-933129dcfbd4/464x261_angoisse_ecolo.jpg"
  },
  {
      "title": "Comprendre ce qu\u2019expliquer veut dire",
      "description": "D\u2019o\u00f9 provient telle chose ? Quelle est la cause de ceci ou de cela ? Comment pareil \u00e9v\u00e9nement a-t-il pu se produire ? Comment expliquer tel ph\u00e9nom\u00e8ne \u00e9trange ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-11.01.2020-ITEMA_22251967-0.mp3",
      "timestamp": 1579359600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/comprendre-ce-qu-expliquer-veut-dire-6609759",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2020/01/961ffac2-e033-44c4-8fa2-6c1755f9847c/464x261_apuga0009.jpg"
  },
  {
      "title": "Qu\u2019est-ce que l\u2019esprit critique ?",
      "description": "Penser, n\u2019est-ce pas \u00eatre capable de dire \u00e0 sa propre pens\u00e9e, dans une sorte d\u2019\u00e9tonnement, sinon qu\u2019elle se trompe, du moins qu\u2019elle m\u00e9rite d\u2019\u00eatre reprise, modifi\u00e9e, r\u00e9adapt\u00e9e en certains points trop bien fix\u00e9s ? ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-28.09.2019-ITEMA_22161498-0.mp3",
      "timestamp": 1578150000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/qu-est-ce-que-l-esprit-critique-3890874",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/09/d6facc09-20ac-4aed-a5bd-e5941d331b91/464x261_800px-geyler.narrenschyff.buchernarr.jpg"
  },
  {
      "title": "Que veut dire \"faire le vide\" ?",
      "description": "Et si, pour mieux comprendre l\u2019usage que nous pouvons faire du vide, nous faisions un pas de c\u00f4t\u00e9 en nous int\u00e9ressant \u00e0 ce qu\u2019en dit la philosophie chinoise ? \u00c0 d\u00e9faut de le d\u00e9finir, ne nous proposerait-elle pas un bon usage du vide ? ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-26.10.2019-ITEMA_22186298-0.mp3",
      "timestamp": 1577545200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/que-veut-dire-faire-le-vide-8882520",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/10/c711c154-b469-4291-aff3-8870fea32fa2/464x261_800px-xuan_men_shi_zi_tu_zhuang_zi_.jpg"
  },
  {
      "title": "La math\u00e9matique et ses vertiges",
      "description": " Observer le monde qui nous entoure sous l'angle des math\u00e9matiques nous permet de  bousculer nos pr\u00e9jug\u00e9s et de remettre en cause nos plus intimes convictions.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-21.12.2019-ITEMA_22235984-0.mp3",
      "timestamp": 1576940400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-mathematique-et-ses-vertiges-2835868",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/12/84749d98-ecbb-47ac-8912-ec01cddd9d6a/464x261_800px-gustave_caillebotte_-_jour_de_pluie_a_paris.jpg"
  },
  {
      "title": "L\u2019infiniment petit et ses grandes questions",
      "description": "Que cherchent les physiciens qui se vouent corps et \u00e2mes \u00e0 la conqu\u00eate du minuscule ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-14.12.2019-ITEMA_22229791-0.mp3",
      "timestamp": 1576335600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/l-infiniment-petit-et-ses-grandes-questions-7642230",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/12/059dc104-d382-4004-ad40-c1877d35b1f7/464x261_standard_model_of_elementary_particles-fr.svg.jpg"
  },
  {
      "title": "Pas d'\u00e9mission ce jour",
      "description": "En raison d\u2019un appel \u00e0 la gr\u00e8ve \u00e9manant d\u2019une organisation syndicale repr\u00e9sentative de Radio France, nous ne sommes pas en mesure de diffuser l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 de nos programmes habituels. Nous vous prions de nous en excuser. ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-14.12.2019-ITEMA_22229791-0.mp3",
      "timestamp": 1575730800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/pas-d-emission-ce-jour-4159847"
  },
  {
      "title": "Le temps est-il une illusion ?",
      "description": "Qui peut se targuer d\u2019avoir une connaissance assez compl\u00e8te et suffisamment certaine pour expliciter ce qu'indiquent vraiment les horloges quand nous disons qu'elles donnent l'heure ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-30.11.2019-ITEMA_22217310-0.mp3",
      "timestamp": 1575126000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/le-temps-est-il-une-illusion-5998570",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/11/7610292c-1c1b-4fca-97de-2b4f50caf49c/464x261_1280px-stilllifewithaskull.jpg"
  },
  {
      "title": "\u00catre sans \u00eatre tout \u00e0 fait : le cas Olrik",
      "description": "Sur les traces du v\u00e9ritable Olrik, \u00e0 la d\u00e9couverte de ses singuli\u00e8res p\u00e9rip\u00e9ties tout au long du XXe si\u00e8cle...",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-23.11.2019-ITEMA_22211077-0.mp3",
      "timestamp": 1574521200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/etre-sans-etre-tout-a-fait-le-cas-olrik-5118100",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/11/4d97267c-1e6e-4e60-90c0-297c645ef4f0/464x261_1_0.jpg"
  },
  {
      "title": "Quelle \u00e9thique pour l'innovation?",
      "description": "Quand l\u2019avanc\u00e9e des sciences permet d\u2019envisager une nouvelle possibilit\u00e9 technique, comment r\u00e9pondre \u00e0 des questions telles que celles-ci : devons-nous faire tout ce que nous pouvons techniquement faire ? Si non, comment faire le tri ? Comment choisir ? Et au nom de quoi ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-16.11.2019-ITEMA_22204802-0.mp3",
      "timestamp": 1573916400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/quelle-ethique-pour-l-innovation-3472590",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/11/874dff79-1130-46b6-a24a-d5bf9b4a12b8/464x261_hippocrate_refusant_les_presents_dartaxerxes_original_1.jpg"
  },
  {
      "title": "Qu'est ce que le \"r\u00e9el\" ?",
      "description": "Les physiciens et les philosophes parlent-ils de la m\u00eame chose ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-09.11.2019-ITEMA_22198572-0.mp3",
      "timestamp": 1573311600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/qu-est-ce-que-le-reel-6208010",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/11/035bfaf7-120d-4735-927e-d07fa7919c5a/464x261_gettyimages-1067554748.jpg"
  },
  {
      "title": "Sp\u00e9ciale Les Utopiales",
      "description": "Emission sp\u00e9ciale enregistr\u00e9e au Festival international Les Utopiales de Nantes dont la 20\u00e8me \u00e9dition aborde le th\u00e8me Coder/D\u00e9code. ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-02.11.2019-ITEMA_22192244-0.mp3",
      "timestamp": 1572706800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/speciale-les-utopiales-9382802",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/10/d0882449-fb0c-4842-bb44-98af028701fc/464x261_affiche-utos-2019.jpg"
  },
  {
      "title": "Que veut dire \"faire le vide\" ?",
      "description": "Et si, pour mieux comprendre l\u2019usage que nous pouvons faire du vide, nous faisions un pas de c\u00f4t\u00e9 en nous int\u00e9ressant \u00e0 ce qu\u2019en dit la philosophie chinoise ? \u00c0 d\u00e9faut de le d\u00e9finir, ne nous proposerait-elle pas un bon usage du vide ? ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-26.10.2019-ITEMA_22186298-0.mp3",
      "timestamp": 1572098400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/que-veut-dire-faire-le-vide-1928374",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/10/c711c154-b469-4291-aff3-8870fea32fa2/464x261_800px-xuan_men_shi_zi_tu_zhuang_zi_.jpg"
  },
  {
      "title": "Quelle est cette langue que parlent les math\u00e9matiques\u00a0?",
      "description": "Lorsqu\u2019un math\u00e9maticien parle de \u00ab corps \u00bb, de \u00ab racine \u00bb, de \u00ab spectre \u00bb, d\u2019\u00ab anneau \u00bb, de \u00ab groupe \u00bb, lui donne-t-il le sens profane que celui qu\u2019il a dans la vie de tous les jours ? ou bien veut-il d\u00e9signer symboliquement tout \u00e0 fait autre chose ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-19.10.2019-ITEMA_22180257-0.mp3",
      "timestamp": 1571493600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/quelle-est-cette-langue-que-parlent-les-mathematiques-6254373",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/10/ae5220ef-4fe8-40ee-b35b-c685161a97eb/464x261_800px-leonardo_polyhedra.jpg"
  },
  {
      "title": "La vie intime des sous-marins nucl\u00e9aires",
      "description": "Comment une telle exp\u00e9rience de confinement aussi radicale est-elle possible ? Comment vit-on dans un sous-marin nucl\u00e9aire lanceur d\u2019engins ? Et en quoi la vie au fond des mers se compare-t-elle \u00e0 la vie dans l\u2019espace ? Et surtout, par quoi en diff\u00e8re-t-elle ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-17.04.2021-ITEMA_22639111-2019C22785E0095.mp3",
      "timestamp": 1570888800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-vie-intime-des-sous-marins-nucleaires-3952603",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/10/128897b7-e095-4dd0-9bf3-20ba18a819ad/464x261_s619.le_terrible.wmt.jpg"
  },
  {
      "title": "Peut-on \u00eatre cyclosophe?",
      "description": " Pouvons-nous longtemps nous maintenir en \u00e9tat de superposition entre deux passions ? Par exemple, des humains pourraient-ils \u00eatre \u00e0 la fois coureurs cyclistes professionnels et philosophes aguerris, autrement dit \u00ab cyclosophes \u00bb ? ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-05.10.2019-ITEMA_22167721-0.mp3",
      "timestamp": 1570284000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/peut-on-etre-cyclosophe-1891785",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/10/c07e4be4-8713-415d-9757-58b0eb710d12/464x261_bordeaux-paris_1.jpg"
  },
  {
      "title": "Qu\u2019est-ce que l\u2019esprit critique ?",
      "description": "Penser, n\u2019est-ce pas \u00eatre capable de dire \u00e0 sa propre pens\u00e9e, dans une sorte d\u2019\u00e9tonnement, sinon qu\u2019elle se trompe, du moins qu\u2019elle m\u00e9rite d\u2019\u00eatre reprise, modifi\u00e9e, r\u00e9adapt\u00e9e en certains points trop bien fix\u00e9s ? ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-28.09.2019-ITEMA_22161498-0.mp3",
      "timestamp": 1569679200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/qu-est-ce-que-l-esprit-critique-5729675",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/09/d6facc09-20ac-4aed-a5bd-e5941d331b91/464x261_800px-geyler.narrenschyff.buchernarr.jpg"
  },
  {
      "title": "De la disparition des abeilles",
      "description": "La cause dominante du d\u00e9sastre est l'usage massif des pesticides n\u00e9onicotino\u00efdes. Depuis leur introduction dans les ann\u00e9es 1990, les trois quarts de la quantit\u00e9 d'insectes volants ont disparu des campagnes d'Europe occidentale...",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-21.09.2019-ITEMA_22155189-0.mp3",
      "timestamp": 1569074400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/de-la-disparition-des-abeilles-4832660",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/09/8a2473f9-e02c-4c5d-8533-67c034a88a6e/464x261_gettyimages-549694519.jpg"
  },
  {
      "title": "Les sciences peuvent-elles aider la d\u00e9mocratie?",
      "description": "Comment pourrions-nous refonder les conditions d\u2019une meilleure circulation des id\u00e9es de la science ? Et en retour, certaines de ces id\u00e9es pourraient-elles aider la d\u00e9mocratie \u00e0 devenir plus robuste ? Si oui, lesquelles ? Et comment ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-14.09.2019-ITEMA_22148748-0.mp3",
      "timestamp": 1568469600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/les-sciences-peuvent-elles-aider-la-democratie-8575556",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/09/affab80c-575d-40eb-8174-7bf5ff65946c/464x261_zeno_of_elea_tibaldi_or_carducci_escorial.jpg"
  },
  {
      "title": "Les grandes le\u00e7ons de l\u2019h\u00e9patite C ",
      "description": "Une histoire \u00e0 la fois dramatique et magnifique, douloureuse et exemplaire : celle de l\u2019h\u00e9patite C...",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-07.09.2019-ITEMA_22142488-0.mp3",
      "timestamp": 1567864800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/les-grandes-lecons-de-l-hepatite-c-8890088",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/08/49506879-aaf9-4b5b-a934-9eec8f185916/464x261_bo56374-eluats-fraisjc-ar3a-vldl-0026b.jpg"
  },
  {
      "title": "La montagne ou la forme du monde",
      "description": "Mais au fait, d\u2019o\u00f9 vient que la plupart des autres humains aiment marcher en montagne ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-31.08.2019-ITEMA_22136384-0.mp3",
      "timestamp": 1567260000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-montagne-ou-la-forme-du-monde-6982276",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/08/fdc60af0-00a1-4c09-90c0-e65359e086cd/464x261_john_muir_c1902.jpg"
  },
  {
      "title": "Jean Cavaill\u00e8s (1903-1944), L\u2019\"agr\u00e9g\u00e9 du sabotage\"",
      "description": "En 1942, dans la solitude h\u00e9ro\u00efque d\u2019une prison, Jean Cavaill\u00e8s \u00e9crivit un ouvrage intitul\u00e9 Sur la logique et la th\u00e9orie de la science, qui \u00e9branlera plus tard la sc\u00e8ne philosophique.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-25.08.2019-ITEMA_22130997-0.mp3",
      "timestamp": 1566745200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/jean-cavailles-1903-1944-l-agrege-du-sabotage-7459690",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/04/7df81bca-9d05-4dac-8004-8dc5c7b0834e/464x261_j.cavailles-002_2000x3000.jpg"
  },
  {
      "title": "Jean-Claude Carri\u00e8re : \"La grande aventure de l'esprit au XXe si\u00e8cle, c'est la science\"",
      "description": "\"Nous en venons et nous y retournons. Pourtant, nous ne pouvons rien en dire. Le n\u00e9ant \u2013 qui n\u2019est ni le rien, ni le vide \u2013 reste l\u2019inconnu fondamental, le non-\u00eatre, sans sensation, sans conscience et sans m\u00e9moire.\" Jean-Claude Carri\u00e8re",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-27.02.2021-ITEMA_22587362-2019C22785E0087.mp3",
      "timestamp": 1566140400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/jean-claude-carriere-la-grande-aventure-de-l-esprit-au-xxe-siecle-c-est-la-science-7621760",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/01/cace75e7-0e09-4219-b678-4527b11e4c77/464x261_jean-claude-carriere-1-620x400.jpg"
  },
  {
      "title": "Peut-on \u00ab voir \u00bb la physique quantique (\u00e0 l\u2019\u0153uvre) ?",
      "description": "\u00ab Peu importe combien votre th\u00e9orie est belle, peu importe votre intelligence, peu importe si vous \u00eates c\u00e9l\u00e8bre\u2026 Si votre th\u00e9orie n\u2019est pas en accord avec l\u2019exp\u00e9rience, elle est fausse. C\u2019est tout. \u00bb\r\nRichard Feynman, grand th\u00e9oricien de la physique quantique.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-11.08.2019-ITEMA_22123608-0.mp3",
      "timestamp": 1565535600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/peut-on-voir-la-physique-quantique-a-l-oeuvre-1450553",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/08/ecf55e96-2850-4fbf-8658-ed14d3c3242a/464x261_chatcache.jpg"
  },
  {
      "title": "Un son, comment cela s'invente-t-il?",
      "description": "Tout pourrait commencer avec Edison. D\u00e9j\u00e0, dans son nom, il y a son. ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-04.08.2019-ITEMA_22120108-0.mp3",
      "timestamp": 1564930800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/un-son-comment-cela-s-invente-t-il-4971360",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/04/b4bb47fd-1bb3-4f37-9a0b-97b77358ea56/464x261_1024px-abraham_archibald_anderson_-_thomas_alva_edison_-_google_art_project.jpg"
  },
  {
      "title": "Ce que s\u2019engager veut dire",
      "description": "\"Dans ce que j'\u00e9cris, dessine, filme, mon inspiration est \"une\"  reconnaissance au double sens du terme : reconna\u00eetre et \u00eatre reconnaissant.\" Jean Malaurie",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-28.07.2019-ITEMA_22116563-0.mp3",
      "timestamp": 1564326000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/ce-que-s-engager-veut-dire-5857831",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/11/cfc3d6bf-e843-4a42-981a-a2148b75980e/464x261_026-700x522.jpg"
  },
  {
      "title": "Il y a mati\u00e8re \u00e0 dire",
      "description": "Comment raconter la mati\u00e8re ? Comment la dire ? Avec seulement des \u00e9quations ? Ou plut\u00f4t avec des mots ? Il y a d\u00e9bat. ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-21.07.2019-ITEMA_22112969-0.mp3",
      "timestamp": 1563721200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/il-y-a-matiere-a-dire-1272365",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/10/fe8da541-d3ec-4b9e-91cb-bf4a7ee9b2aa/464x261_fusion.jpg"
  },
  {
      "title": "Apprendre, est-ce que cela peut s\u2019apprendre ?",
      "description": "\u00ab C\u2019est un coup du sort \u00e9trange, avait not\u00e9 Wittgenstein : tous les hommes dont on a ouvert le cr\u00e2ne avaient un cerveau. \u00bb Ludwig Wittgenstein",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-14.07.2019-ITEMA_22109353-0.mp3",
      "timestamp": 1563116400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/apprendre-est-ce-que-cela-peut-s-apprendre-7485441",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/09/b6e06bb5-2754-4444-9827-65b4fea7b396/464x261_738_dehaene.jpg"
  },
  {
      "title": "Que pouvons-nous dire sur les trous noirs ?",
      "description": "\"Les trous noirs sont des objets fascinants. Nous sommes aujourd'hui pratiquement certains qu'ils existent et qu'il y en a des centaines de millions dans notre Galaxie.\" Aur\u00e9lien Barrau ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-07.07.2019-ITEMA_22105548-0.mp3",
      "timestamp": 1562511600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/que-pouvons-nous-dire-sur-les-trous-noirs-7897604",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/09/94fb80d8-6cec-4d39-ab1b-53e59a54139c/464x261_gettyimages-531356649.jpg"
  },
  {
      "title": "Pour quoi la Lune ?",
      "description": "Cinquante ans plus tard, que savons-nous sur la Lune ? Par quoi continue-t-elle de nous inspirer ? Des hommes y retourneront-ils ? Pour quoi y faire ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-29.06.2019-ITEMA_22101074-0.mp3",
      "timestamp": 1561816805,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/pour-quoi-la-lune-9388398",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/06/e98b0051-12e3-4133-b0d6-060f6a9cd68a/464x261_moon_by_johannes_hevelius_1645.jpg"
  },
  {
      "title": "L\u2019astronomie ou l\u2019art d\u2019abolir le flou",
      "description": "Apr\u00e8s la d\u00e9couverte des exoplan\u00e8tes en 1995, o\u00f9 en sont les astronomes de leur qu\u00eate ? Que parviennent-ils \u00e0 voir ? Qu\u2019esp\u00e8rent-ils d\u00e9couvrir ? \u00c0 quand la prochaine r\u00e9volution ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-22.06.2019-ITEMA_22095198-0.mp3",
      "timestamp": 1561212005,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/l-astronomie-ou-l-art-d-abolir-le-flou-3976455",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/06/7e253282-8f03-42de-a28f-50203d5fdd0a/464x261_1280px-the_vlts_laser_guide_star.jpg"
  },
  {
      "title": "Fran\u00e7ois Cassing\u00e9na-Tr\u00e9vedy : un moine \u00e9mailleur dans la Cit\u00e9",
      "description": "\u00ab La politesse sous toutes ses formes, politesse de l'esprit, politesse des mani\u00e8res et politesse du c\u0153ur nous introduit dans une r\u00e9publique id\u00e9ale, v\u00e9ritable cit\u00e9 des esprits, o\u00f9 la libert\u00e9 serait l'affranchissement des intelligences et l'\u00e9galit\u00e9 un partage \u00e9quitable de la consid\u00e9ration \u00bb Bergson.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-15.06.2019-ITEMA_22089171-0.mp3",
      "timestamp": 1560607205,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/francois-cassingena-trevedy-un-moine-emailleur-dans-la-cite-2656516",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/06/7501aca3-0290-47e1-88aa-7e541d0563b5/464x261_daytona-1.jpg"
  },
  {
      "title": " La science est-elle une affaire de g\u00e9nies ?",
      "description": "\"Aujourd'hui la culture scientifique doit faire partie de la culture tout court si nous voulons comprendre le monde qui nous entoure.\" Antonio Fischetti.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-08.06.2019-ITEMA_22083144-0.mp3",
      "timestamp": 1560002405,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-science-est-elle-une-affaire-de-genies-3111341",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/05/ebc8499f-401a-4f52-94d1-56e6b0318513/464x261_la-planete-des-sciences-claude-bernard.jpg.jpg"
  },
  {
      "title": " Ludwig Wittgenstein ou la philosophie de l\u2019indicible",
      "description": "\u00ab Toutes les bonnes doctrines sont inutiles. Vous devez changer votre vie \u00bb Ludwig Wittgenstein",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-01.06.2019-ITEMA_22077195-0.mp3",
      "timestamp": 1559397605,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/ludwig-wittgenstein-ou-la-philosophie-de-l-indicible-6148816",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/05/277935d4-ab6b-4b28-88ab-893ba938cbc6/464x261_ludwig_wittgenstein.jpg"
  },
  {
      "title": "Jean Cavaill\u00e8s (1903-1944), L\u2019\u00ab agr\u00e9g\u00e9 du sabotage\u00bb ",
      "description": "En 1942, dans la solitude h\u00e9ro\u00efque d\u2019une prison, Jean Cavaill\u00e8s \u00e9crivit un ouvrage intitul\u00e9 Sur la logique et la th\u00e9orie de la science, qui \u00e9branlera plus tard la sc\u00e8ne philosophique.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-25.05.2019-ITEMA_22071204-0.mp3",
      "timestamp": 1558792805,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/jean-cavailles-1903-1944-l-agrege-du-sabotage-6855607",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/04/7df81bca-9d05-4dac-8004-8dc5c7b0834e/464x261_j.cavailles-002_2000x3000.jpg"
  },
  {
      "title": "Devrions-nous mieux aimer les serpents ? ",
      "description": "Qu\u2019est-ce que les scientifiques savent vraiment des serpents ? Leurs connaissances, \u00e0 supposer qu\u2019elles contredisent nos id\u00e9es re\u00e7ues, pourraient-elles rehausser ces dr\u00f4les de b\u00eates dans l\u2019imaginaire collectif ? ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-30.05.2020-ITEMA_22350502-0-1779455909.mp3",
      "timestamp": 1558188005,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/devrions-nous-mieux-aimer-les-serpents-6465139",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/04/f07e63d2-48f1-4aec-b64f-518da87f3063/464x261_91018.jpg"
  },
  {
      "title": "Fran\u00e7ois Jullien : un chemin de traverse ",
      "description": "Fran\u00e7ois Jullien ou la superposition quantique d\u2019un philosophe, d\u2019un hell\u00e9niste et d\u2019un sinologue.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-04.05.2019-ITEMA_22052860-0.mp3",
      "timestamp": 1556978405,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/francois-jullien-un-chemin-de-traverse-6833731",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/04/ab50756f-ad82-4955-a941-55a40f5be5dc/464x261_800px-francois_jullien.jpg"
  },
  {
      "title": "Gaston Bachelard ou l\u2019art de penser \u00ab contre son cerveau \u00bb",
      "description": "\u00ab Penser contre le cerveau \u00bb, qu\u2019est-ce que cela peut bien vouloir dire ? Selon, le philosophe des sciences Gaston Bachelard, cela signifie essentiellement qu'il faut adopter une conception ouverte - c'est-\u00e0-dire inqui\u00e8te - de la raison. ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-27.04.2019-ITEMA_22046781-0.mp3",
      "timestamp": 1556373600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/gaston-bachelard-ou-l-art-de-penser-contre-son-cerveau-8814229",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/04/08ca9b76-2d00-47da-805e-49968e1e8c1a/464x261_000_app1999112352990.jpg"
  },
  {
      "title": "Les savants cachent-ils trop leurs \u00e9motions ?",
      "description": "\"Prendre en compte les \u00e9motions, c\u2019est restaurer une dimension de la science telle qu\u2019elle se fait\", Fran\u00e7oise Waquet.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-20.04.2019-ITEMA_22040915-0.mp3",
      "timestamp": 1555768800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/les-savants-cachent-ils-trop-leurs-emotions-7788747",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/04/0a857bcf-4f0b-4ec1-b8f5-7bfcf343cb74/464x261_retrato_de_un_erudito_arquimedes_por_domenico_fetti.jpg"
  },
  {
      "title": "Un son, comment cela s'invente-t-il?",
      "description": "Tout pourrait commencer avec Edison. D\u00e9j\u00e0, dans son nom, il y a son. ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-13.04.2019-ITEMA_22034947-0.mp3",
      "timestamp": 1555164000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/un-son-comment-cela-s-invente-t-il-8218816",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/04/b4bb47fd-1bb3-4f37-9a0b-97b77358ea56/464x261_1024px-abraham_archibald_anderson_-_thomas_alva_edison_-_google_art_project.jpg"
  },
  {
      "title": "Une foule, comment \u00e7a marche?",
      "description": "La foule a mille et un visages et autant de comportements diff\u00e9rents, difficiles \u00e0 synth\u00e9tiser en une seule image. C\u2019est pourquoi elle int\u00e9resse d\u00e9sormais les scientifiques, qu\u2019ils soient biologistes, physiciens, math\u00e9maticiens, informaticiens, psychologues...",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-06.04.2019-ITEMA_22028819-0.mp3",
      "timestamp": 1554559200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/une-foule-comment-ca-marche-2996714",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/04/4ee44e54-2cf4-40d5-959f-75c998f9890c/464x261_vesuve.jpg"
  },
  {
      "title": "De la notion de cause en sociologie",
      "description": "D\u2019o\u00f9 provient telle chose ? Quelle est la cause de ceci ? De cela ? Comment pareil \u00e9v\u00e9nement a-t-il pu se produire ? \u00c0 chaque fois que l\u2019on tente de r\u00e9pondre \u00e0 ce type de questions, se met en place un chemin vers l\u2019ab\u00eeme...",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-30.03.2019-ITEMA_22022696-0.mp3",
      "timestamp": 1553958000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/de-la-notion-de-cause-en-sociologie-5871904",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/03/235b5ef0-770d-495b-9721-ade335640a78/464x261_drawinghands.jpg"
  },
  {
      "title": "Des machines pourront-elles apprendre le bien et le mal ?",
      "description": "Allons-nous abandonner notre id\u00e9al d\u2019autonomie et pr\u00e9f\u00e9rer nous confier a\u0300 la perfection de machines qui pourraient nous relayer - qui pourraient choisir et d\u00e9cider a\u0300 notre place ? ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-23.03.2019-ITEMA_22016296-0.mp3",
      "timestamp": 1553353200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/des-machines-pourront-elles-apprendre-le-bien-et-le-mal-6915581",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/03/5365ccaf-452b-4b67-af4c-feba6ad19729/464x261_henri_maillardet_automaton_london_england_c._1810_-_franklin_institute_-_dsc06656.jpg"
  },
  {
      "title": "Peut-on penser l'absolu ?",
      "description": "L'historien et philosophe des sciences Michel Bitbol a toujours voulu \"comprendre l\u2019univers \u00e0 grande \u00e9chelle, comprendre l\u2019essence de la vie, et comprendre ma propre situation d\u2019\u00eatre jet\u00e9 dans le monde.\"",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-16.03.2019-ITEMA_22010129-0.mp3",
      "timestamp": 1552748400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/peut-on-penser-l-absolu-3559466",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/03/a72e18cf-9b48-45ad-a43c-01f4b1c08cdf/464x261_bigbang.jpg"
  },
  {
      "title": "1933 : 1945 : des physiciens en exil",
      "description": "Comment parvient-on \u00e0 continuer \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir, \u00e0 se concentrer, \u00e0 faire de la recherche, quand on est en exil ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-09.03.2019-ITEMA_22003753-0.mp3",
      "timestamp": 1552143600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/1933-1945-des-physiciens-en-exil-1439819",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/02/bcabbb6b-585e-4102-ba6c-cae191c92902/464x261_sb-2001.jpg"
  },
  {
      "title": "La glace : une \u00ab Mati\u00e8re \u00e0 r\u00e9flexion \u00bb ",
      "description": "\"La glace, oui, une mati\u00e8re \u00e0 r\u00e9flexion. L\u2019expression est de L\u00e9o Campion, cet artiste, humoriste, anarchiste, qui fut le R\u00e9gent de l\u2019Institut de Pataphysique et l\u2019un des Grands Ma\u00eetres de la Confr\u00e9rie des Chevaliers du Taste Fesses (sic).\"",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-02.03.2019-ITEMA_21997168-0.mp3",
      "timestamp": 1551538800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-glace-une-matiere-a-reflexion-9293230",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/02/3b24eed2-e014-4aad-9857-2cc0702fc58a/464x261_francois-damilano_image.jpg"
  },
  {
      "title": "Peut-on \u00ab voir \u00bb la physique quantique (\u00e0 l\u2019\u0153uvre) ?",
      "description": "\u00ab Peu importe combien votre th\u00e9orie est belle, peu importe votre intelligence, peu importe si vous \u00eates c\u00e9l\u00e8bre\u2026 Si votre th\u00e9orie n\u2019est pas en accord avec l\u2019exp\u00e9rience, elle est fausse. C\u2019est tout. \u00bb\r\nRichard Feynman, grand th\u00e9oricien de la physique quantique.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-09.05.2020-ITEMA_22336414-0-1779455909.mp3",
      "timestamp": 1550934000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/peut-on-voir-la-physique-quantique-a-l-oeuvre-1826676",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/02/4aaf9d93-7243-4cb0-8bc3-e61b643cb1e0/464x261_up-fcrzt_400x400.jpg"
  },
  {
      "title": "L\u2019\u00e9thique est-elle aussi une affaire de logique ?",
      "description": "\"Nous sommes embourb\u00e9s par nos mani\u00e8res de dire tant que nous n\u2019avons pas pris le soin de reconna\u00eetre les opacit\u00e9s de nos r\u00e9f\u00e9rences, notre parler oblique, notre fa\u00e7on de confondre souvent ce que nous pratiquons et ce que nous mentionnons...\" Ali Benmakhlouf, La force des raisons.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-16.02.2019-ITEMA_21984033-0.mp3",
      "timestamp": 1550329200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/l-ethique-est-elle-aussi-une-affaire-de-logique-4442362",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/02/9ebcbe9f-9cd9-4449-aae3-b9cf28f25ede/464x261_benmakhlouf.jpg"
  },
  {
      "title": "Allons-nous bient\u00f4t manquer d\u2019eau sur terre ?",
      "description": "Les besoins en eau de l\u2019humanit\u00e9 augmentent du fait de la croissance d\u00e9mographique et des modifications des r\u00e9gimes alimentaires, alors m\u00eame que les ressources en eau sont affect\u00e9es par le changement climatique.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-09.02.2019-ITEMA_21977287-0.mp3",
      "timestamp": 1549724400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/allons-nous-bientot-manquer-d-eau-sur-terre-7413777",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/02/1493c08e-e1d8-452e-9cfc-1b0710535885/464x261_aral.jpg"
  },
  {
      "title": "Quelle(s) philosophie(s) pour l\u2019innovation ?",
      "description": "\"Si l'on regarde en effet l'innovation sous un angle purement commercial, elle semble spontan\u00e9ment d\u00e9tach\u00e9e de toutes pr\u00e9occupations ayant de pr\u00e8s ou de loin un rapport avec les questions de sagesse.\" Xavier Pavie",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-02.02.2019-ITEMA_21970320-0.mp3",
      "timestamp": 1549119600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/quelle-s-philosophie-s-pour-l-innovation-3705339",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/01/1415bc1c-bdd6-4be4-9258-b22740737644/464x261_ljubljana_8629147956.jpg"
  },
  {
      "title": "D'o\u00f9 vient le long d\u00e9dain de l'\u00e9cole pour les mati\u00e8res techniques?",
      "description": "Est-ce l\u2019\u00e9cole qui, sans forc\u00e9ment le vouloir, distillerait l\u2019id\u00e9e que l\u2019exercice d\u2019un travail manuel, d\u2019un travail utile, placerait son ex\u00e9cutant dans un \u00e9tat servile ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-26.01.2019-ITEMA_21962491-0.mp3",
      "timestamp": 1548514800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/d-ou-vient-le-long-dedain-de-l-ecole-pour-les-matieres-techniques-7575130",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/01/1c80f815-0d3f-4734-8dcb-9352518ad24d/464x261_schweissdissi-le-soudeur.jpg"
  },
  {
      "title": "C\u00e9cile Duflot, le chemin de l'\u00e9cologie et l'affaire du si\u00e8cle",
      "description": "Entretien avec l'ancienne secr\u00e9taire nationale des Verts, aujourd'hui \u00e0 la t\u00eate de l'ONG Oxfam France qui a contribu\u00e9 \u00e0 lancer un recours juridique contre l'Etat pour inaction contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-19.01.2019-ITEMA_21955758-0.mp3",
      "timestamp": 1547910000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/cecile-duflot-le-chemin-de-l-ecologie-et-l-affaire-du-siecle-2954979",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/01/fcc812d4-1754-4e58-b8aa-46326fdce1ad/464x261_ponds_on_the_ocean_icescape.jpg"
  },
  {
      "title": "Jean-Claude Carri\u00e8re : \"La grande aventure de l'esprit au XXe si\u00e8cle, c'est la science\"",
      "description": "\"Nous en venons et nous y retournons. Pourtant, nous ne pouvons rien en dire. Le n\u00e9ant \u2013 qui n\u2019est ni le rien, ni le vide \u2013 reste l\u2019inconnu fondamental, le non-\u00eatre, sans sensation, sans conscience et sans m\u00e9moire.\" Jean-Claude Carri\u00e8re",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/21995-08.02.2021-ITEMA_22569050-2018C22785E0121.mp3",
      "timestamp": 1547305200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/jean-claude-carriere-la-grande-aventure-de-l-esprit-au-xxe-siecle-c-est-la-science-1050509",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/01/cace75e7-0e09-4219-b678-4527b11e4c77/464x261_jean-claude-carriere-1-620x400.jpg"
  },
  {
      "title": "Chirurgie et alpinisme",
      "description": "L\u2019alpinisme est \u00e0 coup s\u00fbr une affaire d\u2019engagement, de rapport direct, \u00e0 mains nues, avec la nature brute. Mais il y en a d\u2019autres, des affaires d\u2019engagement : par exemple, la chirurgie, qui se confronte, quant \u00e0 elle, avec la r\u00e9alit\u00e9 brute d\u2019un corps \u00e0 r\u00e9parer.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-05.01.2019-ITEMA_21941862-0.mp3",
      "timestamp": 1546700400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/chirurgie-et-alpinisme-5786158",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/03/d44a60f0-ce9e-416a-b1ba-299800b7432a/464x261_060902_tozal_06.jpg"
  },
  {
      "title": "Le temps nous ressemble-t-il ?",
      "description": "Sans doute le succ\u00e8s de cette expression - \u00ab le temps s\u2019acc\u00e9l\u00e8re \u00bb - en dit-il moins sur le temps et sur notre \u00e9poque que sur le rapport que notre \u00e9poque entretient avec le temps. Paul Val\u00e9ry, en son temps, d\u00e9j\u00e0, parlait d\u2019une \u00ab intoxication par la h\u00e2te \u00bb. Le po\u00e8te avait-il tout vu venir ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-29.12.2018-ITEMA_21935205-0.mp3",
      "timestamp": 1546095600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/le-temps-nous-ressemble-t-il-2349805",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/12/409ff216-3651-4864-b42d-b8d20c2476cd/464x261_temps.jpg"
  },
  {
      "title": "Anagrammes et m\u00e9lomanie",
      "description": "\"La physique quantique et les anagrammes ont ceci de commun qu\u2019elles doivent leur existence \u00e0 la non-commutativit\u00e9.\" Etienne Klein",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-22.12.2018-ITEMA_21928545-0.mp3",
      "timestamp": 1545490800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/anagrammes-et-melomanie-6268127",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/12/c42286bd-6820-453c-bd3c-30dc857407d6/464x261_karol_beffa.jpg"
  },
  {
      "title": "La lumi\u00e8re, entre physique et art",
      "description": "\"M\u00eame si l\u2019humanit\u00e9 a d\u00fb souvent et longtemps se passer du savoir comme de l\u2019art, il reste que l\u2019un et l\u2019autre sont essentiels \u00e0 ce que nous consid\u00e9rons \u00eatre \u00ab l\u2019humain \u00bb. Il n\u2019existe personne qui soit totalement d\u00e9pourvu de savoir, et il n\u2019existe personne qui soit totalement d\u00e9pourvu d\u2019art.\" Brecht",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-15.12.2018-ITEMA_21921745-0.mp3",
      "timestamp": 1544886000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-lumiere-entre-physique-et-art-7015700",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/12/fee8c40c-b1d9-4183-b034-f6cc60b6fc1a/464x261_45007935032_e5f9d29004_k.jpg"
  },
  {
      "title": "Les neutrinos ou l\u2019art de d\u00e9fier les conventions",
      "description": "\"\u00c0 la crois\u00e9e de plusieurs disciplines, les neutrinos pourraient se r\u00e9v\u00e9ler la clef de bien des myst\u00e8res...\"",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-08.12.2018-ITEMA_21914960-0.mp3",
      "timestamp": 1544281200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/les-neutrinos-ou-l-art-de-defier-les-conventions-8184100",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/11/47e101a3-7744-4785-bdb2-458e37daaa9e/464x261_firstneutrinoeventannotated.jpg"
  },
  {
      "title": "L\u2019humain est-il augmentable ?",
      "description": "De quoi l\u2019homme peut-il s\u2019\u00e9manciper ? Dans quelle mesure peut-il \u00eatre augment\u00e9 ? Par les temps qui courent, avons-nous besoin de davantage de technologies ou de davantage de courage ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-01.12.2018-ITEMA_21908200-0.mp3",
      "timestamp": 1543676400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/l-humain-est-il-augmentable-2588644",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/11/fce7cbf5-87e6-4edd-8072-1704a9964b81/464x261_prometeo-pedro-pablo-rubens-sala7.jpg"
  },
  {
      "title": "Ce que s\u2019engager veut dire",
      "description": "\"Dans ce que j'\u00e9cris, dessine, filme, mon inspiration est \"une\"  reconnaissance au double sens du terme : reconna\u00eetre et \u00eatre reconnaissant.\" Jean Malaurie",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-24.11.2018-ITEMA_21901484-0.mp3",
      "timestamp": 1543071600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/ce-que-s-engager-veut-dire-1879387",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/11/cfc3d6bf-e843-4a42-981a-a2148b75980e/464x261_026-700x522.jpg"
  },
  {
      "title": "La nature est-elle belle ?",
      "description": "Et si la r\u00e9volution \u00e9cologique passait par l'\u00e9merveillement?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-17.11.2018-ITEMA_21894766-0.mp3",
      "timestamp": 1542466800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-nature-est-elle-belle-8833950",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/11/134e663e-5744-45b2-a602-1e256b952455/464x261_skye.jpg"
  },
  {
      "title": "La physique du tricot et d\u2019autres ph\u00e9nom\u00e8nes pas si ordinaires",
      "description": "Comment se construit une fourmili\u00e8re ? Une bulle de savon ? Comment se d\u00e9clenche une avalanche ? Comment se propage un feu de for\u00eat ? Une ola dans les tribunes d\u2019un stade ? Ou encore, que fait-on au juste quand on tricote ? ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-10.11.2018-ITEMA_21888016-0.mp3",
      "timestamp": 1541862000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-physique-du-tricot-et-d-autres-phenomenes-pas-si-ordinaires-4688204",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/10/069c6279-20d3-4aee-9ab2-598f02641c6e/464x261_dsc_4929.jpg"
  },
  {
      "title": "Blob Story : le blob, une cr\u00e9ature qui d\u00e9fie les lois de la biologie ",
      "description": "\u00abOn s'est demand\u00e9 si le blob pouvait r\u00e9soudre des probl\u00e8mes nutritionnels, auxquels sont confront\u00e9s tous les organismes vivants. On s'est aper\u00e7u qu'il faisait \u00e7a mieux que nous.\u00bb explique la biologiste Audrey Dussutour.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-03.11.2018-ITEMA_21879407-0.mp3",
      "timestamp": 1541257200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/blob-story-le-blob-une-creature-qui-defie-les-lois-de-la-biologie-4268977",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/10/4301734f-2018-42e3-914d-76e11990dd9e/464x261_838_dfqpwg0xuamvnuh.jpg"
  },
  {
      "title": "Les cabinets de curiosit\u00e9 et l'imaginaire",
      "description": "\u00ab Int\u00e9ressez-vous \u00e0 un sujet et il vous attend \u00e0 tout bout de champ ; sans le vouloir vous tombez sur des traces, des fossiles, et vous allez de d\u00e9couverte en d\u00e9couverte.\u00bb Eric Poindron",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-27.10.2018-ITEMA_21869462-0.mp3",
      "timestamp": 1540648800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/les-cabinets-de-curiosite-et-l-imaginaire-8137302",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/10/5b52b217-b70a-44e0-9242-b77784675f22/464x261_1024px-musei_wormiani_historia.jpg"
  },
  {
      "title": "Il y a mati\u00e8re \u00e0 dire",
      "description": "Comment raconter la mati\u00e8re ? Comment la dire ? Avec seulement des \u00e9quations ? Ou plut\u00f4t avec des mots ? Il y a d\u00e9bat. ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-20.10.2018-ITEMA_21859576-0.mp3",
      "timestamp": 1540044000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/il-y-a-matiere-a-dire-1279440",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/10/fe8da541-d3ec-4b9e-91cb-bf4a7ee9b2aa/464x261_fusion.jpg"
  },
  {
      "title": "Que se passe-t-il quand passe une onde gravitationnelle ?",
      "description": "Comment a-t-on r\u00e9ussi \u00e0 v\u00e9rifier l'existence des ondes gravitationnelles dans l'univers \u00e0 partir des calculs th\u00e9oriques d'Einstein? ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-13.10.2018-ITEMA_21849635-0.mp3",
      "timestamp": 1539439200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/que-se-passe-t-il-quand-passe-une-onde-gravitationnelle-1222884",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/10/4283efa9-e32a-4619-ad02-3e94109c5ab0/464x261_gettyimages-685023097.jpg"
  },
  {
      "title": "Qui a invent\u00e9 la guerre ? ",
      "description": "\"L\u2019A\u0302ge du bronze, par la voie de l\u2019e\u0301pe\u0301e, de\u0301clare que la guerre est.\" Anne Leho\u00ebrff",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-06.10.2018-ITEMA_21839825-0.mp3",
      "timestamp": 1538834400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/qui-a-invente-la-guerre-2346351",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/09/23e9d311-34a1-48e0-bd3b-f9aba8224a09/464x261_apa_schwerter.jpg"
  },
  {
      "title": "Apprendre, est-ce que cela peut s\u2019apprendre ?",
      "description": "\u00ab C\u2019est un coup du sort \u00e9trange, avait not\u00e9 Wittgenstein : tous les hommes dont on a ouvert le cr\u00e2ne avaient un cerveau. \u00bb Ludwig Wittgenstein",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-29.09.2018-ITEMA_21830000-0.mp3",
      "timestamp": 1538229600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/apprendre-est-ce-que-cela-peut-s-apprendre-7616034",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/09/b6e06bb5-2754-4444-9827-65b4fea7b396/464x261_738_dehaene.jpg"
  },
  {
      "title": "Que pouvons-nous dire sur les trous noirs ?",
      "description": "\"Les trous noirs sont des objets fascinants. Nous sommes aujourd'hui pratiquement certains qu'ils existent et qu'il y en a des centaines de millions dans notre Galaxie.\" Aur\u00e9lien Barrau ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-22.09.2018-ITEMA_21820315-0.mp3",
      "timestamp": 1537624800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/que-pouvons-nous-dire-sur-les-trous-noirs-6160200",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/09/94fb80d8-6cec-4d39-ab1b-53e59a54139c/464x261_gettyimages-531356649.jpg"
  },
  {
      "title": "Homo sapiens devient-il homo informaticus ?",
      "description": "\u00ab Les r\u00e9seaux d\u2019ordinateurs sont aujourd\u2019hui aux sciences humaines et sociales ce que la lunette de Galil\u00e9e fut \u00e0 l\u2019astronomie \u00bb. Gilles Dowek.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-15.09.2018-ITEMA_21810905-0.mp3",
      "timestamp": 1537020000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/homo-sapiens-devient-il-homo-informaticus-3176140",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/09/7b9fe239-6793-4bfa-b1f8-43ade370daa2/464x261_gilles_dowek.jpg"
  },
  {
      "title": "Quand l'endurance d\u00e9passe les bornes",
      "description": "L\u2019\u00e9lan vital serait-il surtout une affaire de mouvement perp\u00e9tuel ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-08.09.2018-ITEMA_21801469-1.mp3",
      "timestamp": 1536415200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/quand-l-endurance-depasse-les-bornes-4217796",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/09/c1dab8a9-18c2-46a9-84c5-ec7a6d74a6de/464x261_phidippides.jpg"
  },
  {
      "title": "O\u00f9 est Albert Einstein ?",
      "description": "Albert Einstein est au coeur du dernier roman et du nouveau film de Didier Van Cauwelaert : mais quelle place peut bien occuper le p\u00e8re de la relativit\u00e9 dans la vie d'un raconteur d'histoires \u00e0 l'imagination et l'humour d\u00e9brid\u00e9s?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-01.09.2018-ITEMA_21792163-0.mp3",
      "timestamp": 1535810400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/ou-est-albert-einstein-3161585",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/08/fae6ad40-9e44-4464-9c32-a361816bc0c1/464x261_albert_einstein_head.jpg"
  },
  {
      "title": "Qu\u2019est-ce qui se cache dans le n\u00e9ant ?",
      "description": "Entretien avec la philosophe Fran\u00e7oise Dastur, au sujet de son livre \"Figures du n\u00e9ant et de la n\u00e9gation entre Orient et Occident\" (\u00e9d. Encre Marine)",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-25.08.2018-ITEMA_21782648-0.mp3",
      "timestamp": 1535187600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/qu-est-ce-qui-se-cache-dans-le-neant-8868729",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/05/92bdbde8-55d4-4917-891b-c50280298c3b/464x261_054_cor11287.jpg"
  },
  {
      "title": "Le K2 est-il un cas?",
      "description": "Entretien avec le philosophe Daniel Parrochia et l'alpiniste Fran\u00e7ois Damilano sur ce sommet de la d\u00e9mesure dont l\u2019ascension est r\u00e9put\u00e9e la plus dure du monde.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-18.08.2018-ITEMA_21775101-0.mp3",
      "timestamp": 1534582800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/le-k2-est-il-un-cas-5004249",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/09/1c207059-541f-46dc-bede-9292cd400718/464x261_071_1161-7952.jpg"
  },
  {
      "title": "Converser avec Fran\u00e7ois Jullien",
      "description": "Fran\u00e7ois Jullien poursuit sa r\u00e9flexion sur l\u2019\u00e9cart et la diff\u00e9rence dans \"Si pr\u00e8s, tout autre \u2013 De l\u2019\u00e9cart et de la rencontre\" (Grasset), tandis que les \u00e9ditions de l\u2019Herne font para\u00eetre un volumineux Cahier Jullien.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-11.08.2018-ITEMA_21768185-0.mp3",
      "timestamp": 1533978000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/converser-avec-francois-jullien-1851478",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/07/6b6b95d8-fbf8-497d-b65c-0638f25f69b3/464x261_043_aur_aurimages_0032896_068.jpg"
  },
  {
      "title": "D\u2019o\u00f9 la science d\u00e9coule-t-elle?",
      "description": "L\u2019historien Michel Blay signe une Critique de l\u2019histoire des sciences aux \u00e9ditions CNRS.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-04.08.2018-ITEMA_21761310-0.mp3",
      "timestamp": 1533373200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/d-ou-la-science-decoule-t-elle-2794392",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/01/4260f20a-5fed-4e96-99de-77f72acd0024/464x261_054_sma03718.jpg"
  },
  {
      "title": "Quelles sont les pi\u00e8ces de l\u2019identit\u00e9 ?",
      "description": "Qu\u2019est-ce qui fonde la singularit\u00e9 absolue du moi ? Entretien avec le philosophe Paul Audi.\r\n",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-28.07.2018-ITEMA_21754747-0.mp3",
      "timestamp": 1532768400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/quelles-sont-les-pieces-de-l-identite-6639345",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/11/99e3069d-08ff-4d68-9298-c62380875329/464x261_043_aur_ricoeur_08.jpg"
  },
  {
      "title": "De l\u2019interpr\u00e9tation des signes",
      "description": "Entretien avec le neurologue Lionel Naccache, neurologue et auteur \"Le chant du signe\" (Odile Jacob, 2017) ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-12.06.2021-ITEMA_22661696-2018C22785E0095.mp3",
      "timestamp": 1532163600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/de-l-interpretation-des-signes-7639525",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/08/95dc9778-400c-483b-986a-bff5c699e085/464x261_043_dpa-pa_170714-99-245348_dpai.jpg"
  },
  {
      "title": "Les math\u00e9matiques font-elles partie du monde r\u00e9el ?",
      "description": "Entretien avec le math\u00e9maticien Alain Connes. Ou comment comprendre les math\u00e9matiques avec une tablette de chocolat.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-14.07.2018-ITEMA_21742449-0.mp3",
      "timestamp": 1531558800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/les-mathematiques-font-elles-partie-du-monde-reel-2387429",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/02/c228cfbb-38ec-48f8-a54d-e5c01fe53887/464x261_gettyimages-748495793.jpg"
  },
  {
      "title": "La gravit\u00e9 du vide ",
      "description": "Entretien avec l'artiste Chlo\u00e9 Moglia, circassienne form\u00e9e aux arts martiaux, qui se joue du vide, des airs et des hauteurs.\r\n",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-07.07.2018-ITEMA_21736264-0.mp3",
      "timestamp": 1530954000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-gravite-du-vide-8305038",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/03/d5bd96b2-5168-4774-838a-7726fb64184b/464x261_horizon-rhizome-johann-walter-bantz.jpg"
  },
  {
      "title": "A quoi le temps ressemble-t-il vraiment?",
      "description": "Le temps est-il un \u00eatre physique, ou bien une production de notre conscience? un aspect des processus naturels? Se pourrait-il m\u00eame qu\u2019il ne soit rien du tout ? Entretien avec Daniel Sibony, psychanalyste.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-30.06.2018-ITEMA_21729473-0.mp3",
      "timestamp": 1530367200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/a-quoi-le-temps-ressemble-t-il-vraiment-5643797",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/06/b6c71d0c-0c08-47b5-a523-7bc8ca21ddea/464x261_010_arp07099_390003300_3.jpg"
  },
  {
      "title": "Les femmes et les sciences",
      "description": "Quelle est la situation des femmes dans le champ des sciences : y sont-elles devenues les \u00e9gales des hommes ? Et si, comme on s\u2019en doute, la r\u00e9ponse est non, comment changer la donne ? Dialogue entre la d\u00e9put\u00e9e C\u00e9line Calvez et la physicienne Mich\u00e8le Leduc.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-23.06.2018-ITEMA_21721521-0.mp3",
      "timestamp": 1529762400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/les-femmes-et-les-sciences-3535970",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/06/7670a2b6-36b6-4c3c-a8b9-afb1c3f6965a/464x261_000_sapa980714678960.jpg"
  },
  {
      "title": "Que deviennent les normes du vrai ? ",
      "description": "La ligne de d\u00e9marcation entre le faux et le vrai ne semble n'avoir jamais \u00e9t\u00e9 aussi poreuse. Qu\u2019est-ce qui distingue les connaissances des croyances ? Et en quoi consiste l\u2019ignorance ? \u00c9l\u00e9ments de r\u00e9ponse avec le philosophe Mathias Girel, auteur de \u00ab Science et territoires de l\u2019ignorance \u00bb (Quae)",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-16.06.2018-ITEMA_21713979-0.mp3",
      "timestamp": 1529157600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/que-deviennent-les-normes-du-vrai-6431327",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/06/9ddf326b-6bd2-4cdb-bf5a-11449d7f3ca3/464x261_075_arriens-fakedona170127_npbhf.jpg"
  },
  {
      "title": "Que fait-on lorsque l\u2019on pense ?",
      "description": "Entretien avec Jo\u00eblle Proust, sp\u00e9cialiste de la philosophie de l\u2019esprit et membre du Conseil scientifique de l'\u00c9ducation nationale.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-09.06.2018-ITEMA_21706526-0.mp3",
      "timestamp": 1528552800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/que-fait-on-lorsque-l-on-pense-6223625",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/06/311fa242-535d-40ec-a665-02cb48271c55/464x261_043_pa_14289551.jpg"
  },
  {
      "title": "Qu\u2019est-ce qui se cache dans le n\u00e9ant ?",
      "description": "Entretien avec la philosophe Fran\u00e7oise Dastur, au sujet de son livre \"Figures du n\u00e9ant et de la n\u00e9gation entre Orient et Occident\" (\u00e9d. Encre Marine)",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-20.06.2020-ITEMA_22365770-2018C22785E0090-1779455909.mp3",
      "timestamp": 1527948000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/qu-est-ce-qui-se-cache-dans-le-neant-4317392",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/05/92bdbde8-55d4-4917-891b-c50280298c3b/464x261_054_cor11287.jpg"
  },
  {
      "title": "Le visage est-il la capitale de l'identit\u00e9 ?",
      "description": "Clarisse Gorokhoff est l'invit\u00e9e d'Etienne Klein pour son deuxi\u00e8me roman, \"Casse-gueule\", paru au printemps 2018 chez Gallimard.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-26.05.2018-ITEMA_21691804-0.mp3",
      "timestamp": 1527343200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/le-visage-est-il-la-capitale-de-l-identite-9427940",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/05/4deea46d-ccfc-47db-b7ed-74a07eaf4475/464x261_000_sahk981029361380.jpg"
  },
  {
      "title": "Si Platon nous rendait visite, que se passerait-il ?",
      "description": "Si Platon entrait dans un Mc Do, s\u2019il voyait d\u00e9coller la fus\u00e9e qui a propuls\u00e9 Thomas Pesquet dans l\u2019espace, s\u2019il rencontrait Bob Dylan, s\u2019il nous voyait consultant fi\u00e9vreusement nos t\u00e9l\u00e9phones, que dirait-il? Entretien avec le philosophe Roger Pol-Droit.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-19.05.2018-ITEMA_21684485-0.mp3",
      "timestamp": 1526738400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/si-platon-nous-rendait-visite-que-se-passerait-il-1948193",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/05/a2c098ee-ab53-4a6d-8a89-1b761dce2c41/464x261_dpaphotostwo327771.jpg"
  },
  {
      "title": "Quels sont les moteurs de la recherche ?",
      "description": "Entretien avec Catherine Br\u00e9chignac, physicienne et secr\u00e9taire perp\u00e9tuelle de l\u2019Acad\u00e9mie des Sciences depuis 2011, auteur de \"L\u2019irr\u00e9sistible envie de savoir\" (Cherche-Midi).",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-12.05.2018-ITEMA_21677190-0.mp3",
      "timestamp": 1526133600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/quels-sont-les-moteurs-de-la-recherche-6950510",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/05/2b61f441-e48c-4bc3-a62a-bcb303fd7006/464x261_033_2599188.jpg"
  },
  {
      "title": "L\u2019aventure, est-ce vraiment l\u2019aventure ?",
      "description": "L\u2019aventure interroge le lien que nous pensons \u00e9tablir avec l\u2019espace, le temps et la mort. \"L\u2019aventure\", c\u2019est le th\u00e8me du programme de fran\u00e7ais en classes pr\u00e9paratoires scientifiques pour l'ann\u00e9e 2017-2018. Entretien avec Pascal Ayoun, Professeur en classes pr\u00e9paratoires. ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-05.05.2018-ITEMA_21669913-0.mp3",
      "timestamp": 1525528800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/l-aventure-est-ce-vraiment-l-aventure-8266207",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/05/db5bffee-2eeb-4838-9f61-40102fb587d1/464x261_054_eli2617_2.jpg"
  },
  {
      "title": "Pas de diffusion de La conversation scientifique / Festival Imagine : 1968 - 2018 L\u2019Esprit de Mai",
      "description": "Samedi 28 avril de 14h \u00e0 18h, France Culture vous invite au Centre Pompidou pour un Marathon radiophonique dans le cadre du festival Imagine.\r\n",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-05.05.2018-ITEMA_21669913-0.mp3",
      "timestamp": 1524924000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/pas-de-diffusion-de-la-conversation-scientifique-festival-imagine-1968-2018-l-esprit-de-mai-4290512"
  },
  {
      "title": "Converser avec Fran\u00e7ois Jullien",
      "description": "Fran\u00e7ois Jullien poursuit sa r\u00e9flexion sur l\u2019\u00e9cart et la diff\u00e9rence dans \"Si pr\u00e8s, tout autre \u2013 De l\u2019\u00e9cart et de la rencontre\" (Grasset), tandis que les \u00e9ditions de l\u2019Herne font para\u00eetre un volumineux Cahier Jullien.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-21.04.2018-ITEMA_21655420-0.mp3",
      "timestamp": 1524319200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/converser-avec-francois-jullien-5566050",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/07/6b6b95d8-fbf8-497d-b65c-0638f25f69b3/464x261_043_aur_aurimages_0032896_068.jpg"
  },
  {
      "title": "L\u2019homme pourra-t-il s\u2019adapter \u00e0 lui-m\u00eame ? ",
      "description": "Entretien avec Jean-Fran\u00e7ois Toussaint, m\u00e9decin du sport, sp\u00e9cialiste de la performance",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-14.04.2018-ITEMA_21648186-0.mp3",
      "timestamp": 1523714400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/l-homme-pourra-t-il-s-adapter-a-lui-meme-1634299",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/04/2322bc72-6fda-4c31-9e95-761246be7bbb/464x261_068_aa_12122016_411043.jpg"
  },
  {
      "title": "Qu\u2019est-ce que les robots nous apprennent sur nous-m\u00eames ?",
      "description": "Entretien avec Laurence Devillers, sp\u00e9cialiste des interactions hommes-machines",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-07.04.2018-ITEMA_21641005-0.mp3",
      "timestamp": 1523109600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/qu-est-ce-que-les-robots-nous-apprennent-sur-nous-memes-5432992",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/04/d792159a-0950-439f-9d8e-036f68769f6c/464x261_000_8f6op.jpg"
  },
  {
      "title": "L\u2019invisible a-t-il fait des progr\u00e8s ?",
      "description": "Trente ans ans apr\u00e8s leurs premi\u00e8res \"Conversations sur l\u2019invisible\", Jean Audouze et Michel Cass\u00e9 font le point sur les avanc\u00e9es de l'astrophysique, et sur les ph\u00e9nom\u00e8nes qui \u00e9chappent encore \u00e0 notre raison.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-31.03.2018-ITEMA_21633805-0.mp3",
      "timestamp": 1522504800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/l-invisible-a-t-il-fait-des-progres-3583226"
  },
  {
      "title": "Peut-on voir le pass\u00e9 tel qu\u2019il \u00e9tait quand il \u00e9tait pr\u00e9sent ?",
      "description": "Lorsque nous sommes devant un tableau, pouvons-nous parvenir \u00e0 le regarder exactement comme le regardaient les contemporains de l\u2019artiste, sans \u00eatre influenc\u00e9s par tout ce que nous avons pu lire ou \u00e9crire sur elle apr\u00e8s coup ? Entretien avec Pauline Mari et Amandine Rabier, historiennes de l'art.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-24.03.2018-ITEMA_21626648-0.mp3",
      "timestamp": 1521903600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/peut-on-voir-le-passe-tel-qu-il-etait-quand-il-etait-present-7424813",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/03/3c5ac943-a97b-4a5f-9354-ddb129c375fe/464x261_henry_fuseli_-_titania_and_bottom_-_google_art_project.jpg"
  },
  {
      "title": "Le temps existe-t-il ? ",
      "description": "Entretien avec le physicien Carlo Rovelli, en direct et en public de Livre Paris",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-17.03.2018-ITEMA_21619445-0.mp3",
      "timestamp": 1521298800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/le-temps-existe-t-il-3623679",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/03/7f440433-6f97-442a-9df7-802b02e7eae1/464x261_024_3145134.jpg"
  },
  {
      "title": "La gravit\u00e9 du vide ",
      "description": "Entretien avec l'artiste Chlo\u00e9 Moglia, circassienne form\u00e9e aux arts martiaux, qui se joue du vide, des airs et des hauteurs.\r\n",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-10.03.2018-ITEMA_21612246-0.mp3",
      "timestamp": 1520694000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-gravite-du-vide-9540831",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/03/d5bd96b2-5168-4774-838a-7726fb64184b/464x261_horizon-rhizome-johann-walter-bantz.jpg"
  },
  {
      "title": "Pourquoi et comment le monde devient-il num\u00e9rique ?",
      "description": "Entretien avec G\u00e9rard Berry, auteur de \u00ab L'Hyperpuissance de l'informatique \u00bb (Odile Jacob, 2017).",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-03.03.2018-ITEMA_21605106-0.mp3",
      "timestamp": 1520089200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/pourquoi-et-comment-le-monde-devient-il-numerique-2809564",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/03/d33c7d0c-d93e-4813-8721-876cb562a2ab/464x261_000_arp3889735.jpg"
  },
  {
      "title": "Le cerveau en deux ou trois questions ",
      "description": "Mais que sait-on au juste sur le cerveau ? Et que sait-on ne pas savoir \u00e0 son sujet ? Le neurochirurgien B\u00e9chir Jarraya nous dit tout de l'\u00e9tat de la science sur le sujet.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-24.02.2018-ITEMA_21597965-0.mp3",
      "timestamp": 1519484400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/le-cerveau-en-deux-ou-trois-questions-5800910",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/02/b7c569e7-bd66-45d1-be17-ab42d4c0e527/464x261_gettyimages-615286948.jpg"
  },
  {
      "title": "Les math\u00e9matiques font-elles partie du monde r\u00e9el ?",
      "description": "Entretien avec le math\u00e9maticien Alain Connes. Ou comment comprendre les math\u00e9matiques avec une tablette de chocolat.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-17.02.2018-ITEMA_21590865-0.mp3",
      "timestamp": 1518879600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/les-mathematiques-font-elles-partie-du-monde-reel-7274539",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/02/c228cfbb-38ec-48f8-a54d-e5c01fe53887/464x261_gettyimages-748495793.jpg"
  },
  {
      "title": "La Terre est-elle une plan\u00e8te exceptionnelle ?",
      "description": "Notre Terre est-elle banale, avec des clones d\u2019elle-m\u00eame un peu partout dans l\u2019univers ? Sommes-nous seuls  dans l\u2019univers ? ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-10.02.2018-ITEMA_21583737-0.mp3",
      "timestamp": 1518274800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-terre-est-elle-une-planete-exceptionnelle-2232690",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/02/5e0f01a9-4520-4297-81b7-7ad1556df35c/464x261_exo0-postfb1.jpg"
  },
  {
      "title": "L'actualit\u00e9 nous donne-t-elle des le\u00e7ons ?",
      "description": "Etienne Klein re\u00e7oit le philosophe Rapha\u00ebl Enthoven qui publie un recueil de chroniques sur l'actualit\u00e9 de ces derniers mois r\u00e9unies sous le titre \"Morales provisoires\" aux \u00e9ditions de l\u2019Observatoire.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-03.02.2018-ITEMA_21576705-0.mp3",
      "timestamp": 1517670000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/l-actualite-nous-donne-t-elle-des-lecons-2173041",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/02/45817263-f0c0-4d58-979f-c043f2bb34e6/464x261_000_bn8k7.jpg"
  },
  {
      "title": "Comment la nature est-elle entr\u00e9e dans l\u2019\u00e2ge de la fleur ?",
      "description": "Comment les plantes \u00e0 fleurs sont-elles apparues \u00e0 la surface de la Terre ? Avec son \u00e9quipe, Fran\u00e7ois Parcy est parvenu \u00e0 percer ce myst\u00e8re \"abominable\". Entretien.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-27.01.2018-ITEMA_21569226-0.mp3",
      "timestamp": 1517065200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/comment-la-nature-est-elle-entree-dans-l-age-de-la-fleur-6789090",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/01/69345cf9-6ba4-40e8-ab41-0e617d67f288/464x261_043_mc_lc_jdp_10_mc437.jpg"
  },
  {
      "title": "La R\u00e9publique pourrait-elle perdre connaissance(s) ?",
      "description": "Entretien avec Fran\u00e7ois Tadd\u00e9i, directeur du Centre de Recherches Interdisciplinaires, et auteur d'un rapport intitul\u00e9 \u201cVers une soci\u00e9t\u00e9 apprenante\u201d sur la Recherche et D\u00e9veloppement de l\u2019\u00e9ducation tout au long de la vie, remis \u00e0 la Ministre de l'Education Nationale au printemps 2017.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-20.01.2018-ITEMA_21562146-0.mp3",
      "timestamp": 1516460400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-republique-pourrait-elle-perdre-connaissance-s-7800068",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/01/51fca3be-52a3-4b23-afe4-8cf6e5c92edb/464x261_054_lr5003261.jpg"
  },
  {
      "title": "D\u2019o\u00f9 la science d\u00e9coule-t-elle?",
      "description": "L\u2019historien Michel Blay signe une Critique de l\u2019histoire des sciences aux \u00e9ditions CNRS.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-13.01.2018-ITEMA_21555111-0.mp3",
      "timestamp": 1515855600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/d-ou-la-science-decoule-t-elle-6592880",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/01/4260f20a-5fed-4e96-99de-77f72acd0024/464x261_054_sma03718.jpg"
  },
  {
      "title": "Science et art : qui mod\u00e8le qui ? ",
      "description": "La science et l'art visent-ils le m\u00eame sommet ? Croire que oui rel\u00e8verait d\u2019une nostalgie na\u00efve. Mais c\u2019est justement parce que la science et l\u2019art ont des ambitions s\u00e9par\u00e9es qu\u2019il est int\u00e9ressant d\u2019examiner leurs rapports.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-06.01.2018-ITEMA_21547831-0.mp3",
      "timestamp": 1515250800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/science-et-art-qui-modele-qui-6121047",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/12/3b5065e9-6315-4d8f-86dd-9c2d613e53a1/464x261_000_arp1213110.jpg"
  },
  {
      "title": "L\u2019univers en deux ou trois questions",
      "description": "Troisi\u00e8me \u00e9pisode de la s\u00e9rie \"Ce qu'on sait, ce qu'on ne sait pas\" enregistr\u00e9 en public sur la sc\u00e8ne du th\u00e9\u00e2tre de l'Od\u00e9on: apr\u00e8s Internet et l'avenir du climat, nous faisons le point des connaissances sur l'univers et la mati\u00e8re noire avec Christophe Galfard.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-30.12.2017-ITEMA_21540679-0.mp3",
      "timestamp": 1514646000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/l-univers-en-deux-ou-trois-questions-7246332",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/12/8f6e96d2-b6b5-4807-88d4-9419ac96cb85/464x261_054_novagax1566001h.jpg"
  },
  {
      "title": "Que sait-on de ce que fait un cerveau ? ",
      "description": "Le neurologue Laurent Cohen continue son travail de vulgarisation avec un nouvel ouvrage sur les myst\u00e8res du cerveau humain. Entretien.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-23.12.2017-ITEMA_21533524-0.mp3",
      "timestamp": 1514041200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/que-sait-on-de-ce-que-fait-un-cerveau-4519962",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/12/27c8e8be-b212-43ff-affb-52ed841f98a2/464x261_049_f0201327.jpg"
  },
  {
      "title": "Que savons-nous de l\u2019avenir du climat ?",
      "description": "Entretien avec le climatologue Herv\u00e9 Le Treut enregistr\u00e9 en public sur la sc\u00e8ne du th\u00e9\u00e2tre de l'Od\u00e9on",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-16.12.2017-ITEMA_21526419-0.mp3",
      "timestamp": 1513436400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/que-savons-nous-de-l-avenir-du-climat-5175068",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/12/8e9bd003-f311-459b-b43f-f7f0b6b87e83/464x261_000_oa3ze.jpg"
  },
  {
      "title": "Transmettre la science par petites touches",
      "description": "Entretien avec le physicien Jacques Treiner qui publie une s\u00e9lection de ses chroniques radiophoniques sous le titre \"Un peu de science \u00e7a ne peut pas faire de mal\" (\u00e9ditions Cassini).",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-09.12.2017-ITEMA_21519251-0.mp3",
      "timestamp": 1512831600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/transmettre-la-science-par-petites-touches-7108257",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/12/18810af7-750f-453f-b99a-be8768bd7b11/464x261_melies.jpg"
  },
  {
      "title": "Quelles sont les pi\u00e8ces de l\u2019identit\u00e9 ?",
      "description": "Qu\u2019est-ce qui fonde la singularit\u00e9 absolue du moi ? Entretien avec le philosophe Paul Audi.\r\n",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-02.12.2017-ITEMA_21512257-0.mp3",
      "timestamp": 1512226800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/quelles-sont-les-pieces-de-l-identite-7765555",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/11/99e3069d-08ff-4d68-9298-c62380875329/464x261_043_aur_ricoeur_08.jpg"
  },
  {
      "title": "D\u2019o\u00f9 viennent les id\u00e9es ?",
      "description": "Entretien avec Justine Barbier, professeur agr\u00e9g\u00e9e de philosophie.\r\n",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-25.11.2017-ITEMA_21505279-0.mp3",
      "timestamp": 1511622000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/d-ou-viennent-les-idees-8456725",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/11/d2a9dbad-55d3-442a-8922-c5f5631f80d6/464x261_043_dpa-pa_1455_38812451.jpg"
  },
  {
      "title": "Que devient le pr\u00e9sent quand il se transforme en pass\u00e9 ?",
      "description": "Comment nous souvenons-nous des \u00e9v\u00e9nements dont on dit qu\u2019ils ont \u00ab marqu\u00e9 l\u2019histoire \u00bb ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-18.11.2017-ITEMA_21498381-0.mp3",
      "timestamp": 1511017200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/que-devient-le-present-quand-il-se-transforme-en-passe-1090346",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/11/1974714a-65e8-4bbe-a3bd-23e450685330/464x261_042_cs_134788_1490659.jpg"
  },
  {
      "title": "Allons-nous devoir nous former de plus en plus ?",
      "description": "\u00c0 l\u2019heure de l\u2019explosion du num\u00e9rique, comment nous pr\u00e9parer \u00e0 l\u2019apparition de nouveaux m\u00e9tiers, et nous adapter \u00e0 la disparition de certains autres ? Entretien avec Oliver Faron, administrateur g\u00e9n\u00e9ral du Conservatoire national des arts et m\u00e9tiers (CNAM).\r\n",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-11.11.2017-ITEMA_21491475-0.mp3",
      "timestamp": 1510412400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/allons-nous-devoir-nous-former-de-plus-en-plus-3205420",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/11/4a5cd3ea-efab-49d6-89b6-0d8139b21e65/464x261_000_app2003031043549.jpg"
  },
  {
      "title": "L\u2019intelligence peut-elle devenir artificielle ?",
      "description": "Entretien avec Yann Le Cun, directeur du laboratoire d'intelligence artificielle du r\u00e9seau social Facebook.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-04.11.2017-ITEMA_21484526-0.mp3",
      "timestamp": 1509807600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/l-intelligence-peut-elle-devenir-artificielle-1484295",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/11/d68a9ee0-4d92-41c3-805b-650d57a5628f/464x261_076_chl_003105.jpg"
  },
  {
      "title": "Du vrai et du faux sur internet",
      "description": "Quelle est la part du vrai et du faux dans ce que propose internet : informations, intoxications, croyances, faits alternatifs, rumeurs, comment \u00e9chapper \u00e0 la manipulation num\u00e9rique ? Entretien avec le sociologue G\u00e9rald Bronner.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-28.10.2017-ITEMA_21477646-0.mp3",
      "timestamp": 1509199200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/du-vrai-et-du-faux-sur-internet-7187103",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/10/7954bac9-a603-4cab-ab65-4871adbba175/464x261_043_dpa-pa_170106-99-777245_dpai.jpg"
  },
  {
      "title": "Comment l\u2019Europe pense-t-elle ?",
      "description": "Entretien avec Jean-Marc Ferry, philosophe, titulaire de la Chaire de Philosophie de l'Europe \u00e0 l'Universit\u00e9 de Nantes",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-21.10.2017-ITEMA_21470753-0.mp3",
      "timestamp": 1508594400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/comment-l-europe-pense-t-elle-2294962",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/10/112856db-a25a-4106-a069-3695c1831468/464x261_042_nzen_37405_350505.jpg"
  },
  {
      "title": "La r\u00e9volution bolch\u00e9vique et les r\u00e9volutions scientifiques du d\u00e9but du XXe si\u00e8cle",
      "description": "Quand la r\u00e9volution russe \u00e9clate, trois r\u00e9volutions scientifiques sont accomplies ou en voie de l'\u00eatre: la th\u00e9orie de la relativit\u00e9 restreinte, formul\u00e9e par Einstein en 1905 ; la th\u00e9orie de la relativit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale du m\u00eame Einstein et enfin, la toute neuve et balbutiante physique de l\u2019atome.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-14.10.2017-ITEMA_21463818-0.mp3",
      "timestamp": 1507989600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-revolution-bolchevique-et-les-revolutions-scientifiques-du-debut-du-xxe-siecle-3007917",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/10/001af08f-b25c-4d97-9671-78b51117a5c2/464x261_000_sj6fj.jpg"
  },
  {
      "title": "L\u2019univers est-il orchestr\u00e9 ?",
      "description": "Jean-Philippe Uzan travaille \u00e0 mettre en musique les mouvements de l\u2019Univers avec le compositeur Fabien Waksman. Il relie ainsi math\u00e9matiques, astronomie et musique dans une m\u00eame notion d'harmonie.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-07.10.2017-ITEMA_21456940-0.mp3",
      "timestamp": 1507384800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/l-univers-est-il-orchestre-3624161",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/10/c49688ae-c022-4b86-9239-401d5882ad0e/464x261_l-harmonie-secrete-de-l-univers.jpg"
  },
  {
      "title": "Le K2 est-il un cas?",
      "description": "Entretien avec le philosophe Daniel Parrochia et l'alpiniste Fran\u00e7ois Damilano sur ce sommet de la d\u00e9mesure dont l\u2019ascension est r\u00e9put\u00e9e la plus dure du monde.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-30.09.2017-ITEMA_21450064-0.mp3",
      "timestamp": 1506780000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/le-k2-est-il-un-cas-4934369",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/09/1c207059-541f-46dc-bede-9292cd400718/464x261_071_1161-7952.jpg"
  },
  {
      "title": "Les charmes du vide",
      "description": "Entretien avec St\u00e9phanie Bodet, professeur de lettres, grimpeuse et \u00e9crivain.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-23.09.2017-ITEMA_21443271-0.mp3",
      "timestamp": 1506175200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/les-charmes-du-vide-9899213",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/09/395df130-205c-40a8-af30-71a70c02c9c5/464x261_064_35the0179pc.jpg"
  },
  {
      "title": "L\u2019\u00e9conomie est-elle une science ?",
      "description": "Entretien avec Daniel Cohen, directeur du d\u00e9partement d'\u00e9conomie de l'Ecole Normale Sup\u00e9rieure.\r\n",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-16.09.2017-ITEMA_21436565-0.mp3",
      "timestamp": 1505570400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/l-economie-est-elle-une-science-4569067",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/09/6fbaed7a-777c-4bc2-832e-15e87e80a8b3/464x261_000_nb6ve.jpg"
  },
  {
      "title": "Que reste-t-il \u00e0 comprendre ?",
      "description": "Entretien avec le physicien et vulgarisateur David Louapre qui publie un nouveau livre \"Insoluble mais vrai !\" ( Flammarion) o\u00f9 il s\u2019interroge sur vingt ph\u00e9nom\u00e8nes que la science peine encore \u00e0 expliquer.\r\n",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-09.09.2017-ITEMA_21429915-0.mp3",
      "timestamp": 1504965600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/que-reste-t-il-a-comprendre-2710335",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/09/e548060b-2c40-42ee-aaa5-8351ca302e8d/464x261_043_aur_pr-64f02005.jpg"
  },
  {
      "title": "De l\u2019interpr\u00e9tation des signes",
      "description": "Entretien avec le neurologue Lionel Naccache, neurologue et auteur \"Le chant du signe\" (Odile Jacob, 2017) ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-16.05.2020-ITEMA_22341102-0-1779455909.mp3",
      "timestamp": 1504360800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/de-l-interpretation-des-signes-5915941",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/08/95dc9778-400c-483b-986a-bff5c699e085/464x261_043_dpa-pa_170714-99-245348_dpai.jpg"
  },
  {
      "title": "Inventer sa vie, selon Jean-Louis Etienne",
      "description": "L'explorateur publie \"Inventer sa vie\" aux \u00e9ditions Le Passeur, un r\u00e9cit intime sous forme d'ab\u00e9c\u00e9daire. ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-26.08.2017-ITEMA_21417112-0.mp3",
      "timestamp": 1503738000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/inventer-sa-vie-selon-jean-louis-etienne-8329563",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/10/2df95c2f-95e8-42ad-b44a-962a35ee862e/464x261_etienne.jpg"
  },
  {
      "title": "Qu\u2019est-ce qu\u2019un objet math\u00e9matique ?",
      "description": "Sur la sc\u00e8ne du th\u00e9\u00e2tre de l'Od\u00e9on, rencontre avec le math\u00e9maticien C\u00e9dric Villani.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-19.08.2017-ITEMA_21411221-0.mp3",
      "timestamp": 1503133200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/qu-est-ce-qu-un-objet-mathematique-5207745",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/05/d25cabce-1a33-40d4-8a52-3e9e4ea3fda1/464x261_000_par7327772.jpg"
  },
  {
      "title": "Qu\u2019est-ce qui nous tombe sur la t\u00eate ?",
      "description": "Qu\u2019est-ce que les m\u00e9t\u00e9orites, qui tombent sur toutes les plan\u00e8tes, nous apprennent sur l\u2019origine et la formation du syst\u00e8me solaire ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-12.08.2017-ITEMA_21406217-0.mp3",
      "timestamp": 1502528400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/qu-est-ce-qui-nous-tombe-sur-la-tete-7130875",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/03/dd0e3f9d-42ea-42e1-98f5-9664f4fa8b16/464x261_049_f0169474.jpg"
  },
  {
      "title": "La notion d\u2019identit\u00e9 culturelle a-t-elle un sens ? ",
      "description": "Le probl\u00e8me de l'identit\u00e9 est de savoir comment se pr\u00e9server si son environnement change. En changeant, me direz-vous. Certes, mais si elle change, c\u2019est qu\u2019elle n\u2019est plus la m\u00eame. Et si elle n\u2019est plus la m\u00eame, c\u2019est qu'elle s'est perdue\u2026 D\u00e9cid\u00e9ment, l\u2019identit\u00e9 a bien des embarras.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-05.08.2017-ITEMA_21401379-0.mp3",
      "timestamp": 1501923600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-notion-d-identite-culturelle-a-t-elle-un-sens-9371592",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/11/c7b017e3-5e10-4545-bf28-3b3fc4797956/464x261_vercingetorux.jpg"
  },
  {
      "title": "Que veut dire \"traduire\" ?",
      "description": "Etienne Klein re\u00e7oit la philosophe Barbara Cassin qui signe un Eloge de la traduction chez Fayard.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-29.07.2017-ITEMA_21396560-0.mp3",
      "timestamp": 1501318800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/que-veut-dire-traduire-5296956",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/03/1574627e-6c20-4e1a-a948-f5940bad0dac/464x261_danica.jpg"
  },
  {
      "title": "O\u00f9 sont les limites du corps ?",
      "description": "Selon une \u00e9tude de l'Institut de recherche biom\u00e9dicale et d'\u00e9pid\u00e9miologie du sport (Irmes) publi\u00e9e en 2015, les performances stagnent. Non seulement les records se font de plus en plus rares mais l'\u00e9cart entre eux s'affaiblit.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-22.07.2017-ITEMA_21391728-0.mp3",
      "timestamp": 1500714000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/ou-sont-les-limites-du-corps-9530205",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/11/cfcf3587-34a2-4243-be73-6a4ed5e1e902/464x261_ultra_trail9.jpg"
  },
  {
      "title": "La maladie aurait-elle des vertus ?",
      "description": "Avec autod\u00e9rision, Ruwen Ogien r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 son statut de \"patient \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9\" et fustige le dolorisme, cette passion de notre soci\u00e9t\u00e9 pour la souffrance.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-15.07.2017-ITEMA_21386929-0.mp3",
      "timestamp": 1500109200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-maladie-aurait-elle-des-vertus-8514797",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/03/955b3731-7ad2-44bc-991b-169adb2b3e86/464x261_peinture_malade.jpg"
  },
  {
      "title": "De la philosophie des anagrammes",
      "description": "Les anagrammes surgissent lorsqu\u2019on m\u00e9lange les lettres d\u2019un mot ou d\u2019une expression, en vue de former un nouveau mot, une nouvelle expression.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-08.07.2017-ITEMA_21381994-0.mp3",
      "timestamp": 1499504400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/de-la-philosophie-des-anagrammes-2068753",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/09/db82f8fe-b82c-4bc8-8b73-e59fee24202f/464x261_07_anagrammes.jpg"
  },
  {
      "title": "L'innovation, comment \u00e7a marche ?",
      "description": "Entretien avec le titulaire de la Chaire d\u2019innovation technologique au Coll\u00e8ge de France, le physico-chimiste Didier Roux.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-01.07.2017-ITEMA_21376132-0.mp3",
      "timestamp": 1498910400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/l-innovation-comment-ca-marche-3892440",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/06/9560a9cd-2e6d-4bf1-9651-198b53688758/464x261_machine_a_calculer_blaise_pascale_1642_-_musee_des_arts_et_metiers.jpg"
  },
  {
      "title": "Y a-t-il une lutte des \u00e2ges ?",
      "description": "Le sociologue Serge Gu\u00e9rin et le philosophe Pierre-Henri Tavoillot remettent question l'id\u00e9e d'une \"guerre des g\u00e9n\u00e9rations\" et proposent un autre regard sur le lien interg\u00e9n\u00e9rationnel.  ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-24.06.2017-ITEMA_21368521-0.mp3",
      "timestamp": 1498305600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/y-a-t-il-une-lutte-des-ages-5358605",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/06/4b622f60-48a0-48e7-80bb-5a3614494af0/464x261_043_dpa-pa_21456185.jpg"
  },
  {
      "title": "Que nous montrent les monstres ?",
      "description": "Entretien avec Laurent Lemire, journaliste scientifique, auteur de \"Monstres et monstruosit\u00e9s\" (Perrin, 2017) \r\n",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-17.06.2017-ITEMA_21360888-0.mp3",
      "timestamp": 1497700800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/que-nous-montrent-les-monstres-1978518",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/06/5e6577bf-95d4-45b4-ac9d-46f5e24157fb/464x261_054_cor13528.jpg"
  },
  {
      "title": "Science, cela s\u2019\u00e9crit comment ?",
      "description": "Entretien avec Camille Juzeau, coordinatrice \u00e9ditoriale de la revue Reliefs",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-10.06.2017-ITEMA_21353036-0.mp3",
      "timestamp": 1497096000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/science-cela-s-ecrit-comment-5980820",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/06/bc862dcc-fe62-451c-9b32-d9cff3d47d84/464x261_reliefs_couv_18359200_1196700413790270_5746431096658575058_o.jpg"
  },
  {
      "title": "Qu\u2019est-ce qu\u2019un objet math\u00e9matique ?",
      "description": "Sur la sc\u00e8ne du th\u00e9\u00e2tre de l'Od\u00e9on, rencontre avec le math\u00e9maticien C\u00e9dric Villani.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-03.06.2017-ITEMA_21345554-0.mp3",
      "timestamp": 1496491200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/qu-est-ce-qu-un-objet-mathematique-3656756",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/05/d25cabce-1a33-40d4-8a52-3e9e4ea3fda1/464x261_000_par7327772.jpg"
  },
  {
      "title": "Aurons-nous un jour des ordinateurs quantiques ?",
      "description": "Les ing\u00e9nieurs du groupe Atos pr\u00e9sid\u00e9 par Thierry Breton, travaillent avec le CEA \u00e0 un projet d'ordinateur quantique pour l'horizon 2030: une v\u00e9ritable rupture technologique.\r\n",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-27.05.2017-ITEMA_21338115-0.mp3",
      "timestamp": 1495886400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/aurons-nous-un-jour-des-ordinateurs-quantiques-7799646",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/05/ab5cd13a-5ae9-4728-8ed1-d7dfc70eb6df/464x261_000_9l1bh.jpg"
  },
  {
      "title": "L\u2019exp\u00e9rience de la catastrophe",
      "description": "Avec Yoann Moreau, anthropologue et auteur de \"Vivre avec les catastrophes\" (PUF, 2017)",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-20.05.2017-ITEMA_21330655-0.mp3",
      "timestamp": 1495281600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/l-experience-de-la-catastrophe-4206010",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/05/7e5e10bc-c209-4b84-b44c-460375aca626/464x261_053_42-20170416101902_kinq1_d52_2593_101854275.jpg"
  },
  {
      "title": "Comment le Petit Albert devint-il le grand Einstein?",
      "description": "1905. Un d\u00e9nomm\u00e9 Albert Einstein, \u00e2g\u00e9 de vingt-six ans, publie en l\u2019espace de quelques mois cinq articles qui remettent en cause les fondements de la physique. Retour sur cette ann\u00e9e \"miraculeuse\" avec l'historien des sciences Christian Bracco.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-13.05.2017-ITEMA_21323195-0.mp3",
      "timestamp": 1494676800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/comment-le-petit-albert-devint-il-le-grand-einstein-7884231",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/05/d54e23b2-4d49-4096-9fea-9a8ab99a381d/464x261_000_app2001012403943.jpg"
  },
  {
      "title": "La chirurgie par temps de robots",
      "description": "Etienne Klein re\u00e7oit le chirurgien Guy Vallancien, l'un des pionniers de la robotique chirurgicale, qui m\u00e8ne une r\u00e9flexion \u00e9thique et philosophique sur les d\u00e9rives de la robotique m\u00e9dicale dans un essai intitul\u00e9 \"Homo artificialis. Plaidoyer pour un humanisme num\u00e9rique\" (Michalon)",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-06.05.2017-ITEMA_21315775-0.mp3",
      "timestamp": 1494072000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-chirurgie-par-temps-de-robots-2447821",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/04/3c74d57c-031b-4710-bda3-ca06c939eec0/464x261_069_bsip_015048_029.jpg"
  },
  {
      "title": "D\u2019o\u00f9 vient l\u2019atome ?",
      "description": "Sur la sc\u00e8ne du Th\u00e9\u00e2tre de l'Od\u00e9on, Etienne Klein invite Roland Lehoucq, astrophysicien et Jean-Marc L\u00e9vy-Leblond, physicien.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-29.04.2017-ITEMA_21308355-0.mp3",
      "timestamp": 1493467200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/d-ou-vient-l-atome-1538490",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/04/0bcb0bae-2850-498b-939a-8e90a6d40bb1/464x261_054_cor12491.jpg"
  },
  {
      "title": "Philosophie politique et cause animale",
      "description": "Etienne Klein invite la philosophe Corine Pelluchon, auteur d'un \"Manifeste animaliste\" chez Alma.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-22.04.2017-ITEMA_21300936-0.mp3",
      "timestamp": 1492862400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/philosophie-politique-et-cause-animale-7729684",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/04/8a0b51b1-b23e-41c0-88cd-6459e13e06ae/464x261_075_liponne-notitle170302_npmnm.jpg"
  },
  {
      "title": "\u00ab Que se passe-t-il ? \u00bb, selon J\u00e9r\u00f4me Ferrari.",
      "description": "Entretien avec J\u00e9r\u00f4me Ferrari qui publie un recueil de chroniques intitul\u00e9 \u00ab Il se passe quelque chose \u00bb (Flammarion)",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-15.04.2017-ITEMA_21293526-0.mp3",
      "timestamp": 1492257600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/que-se-passe-t-il-selon-jerome-ferrari-5812563"
  },
  {
      "title": "Si nous savions que des extraterrestres existent, cela changerait quoi ?",
      "description": "Entretien avec Jacques Arnould, historien des sciences et th\u00e9ologien pour son nouvel essai,\"Turbulences dans l\u2019univers\" (Albin Michel, 2017). ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-08.04.2017-ITEMA_21286093-0.mp3",
      "timestamp": 1491652800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/si-nous-savions-que-des-extraterrestres-existent-cela-changerait-quoi-7592670",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/04/3191137e-7dcd-430c-ab75-b6c110efe804/464x261_035_pbu366834_02.jpg"
  },
  {
      "title": " Le temps de l\u2019histoire",
      "description": "\u00c9mission r\u00e9alis\u00e9e en direct de Livre Paris avec l'historien Patrick Boucheron",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-25.03.2017-ITEMA_21271139-0.mp3",
      "timestamp": 1490446800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/le-temps-de-l-histoire-9081450",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/03/5e2c7a86-7333-4116-8d06-d819159969cf/464x261_historie_temps054_bra014707.jpg"
  },
  {
      "title": "Qu\u2019est-ce qui nous tombe sur la t\u00eate ?",
      "description": "Qu\u2019est-ce que les m\u00e9t\u00e9orites, qui tombent sur toutes les plan\u00e8tes, nous apprennent sur l\u2019origine et la formation du syst\u00e8me solaire ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-18.03.2017-ITEMA_21263676-0.mp3",
      "timestamp": 1489842000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/qu-est-ce-qui-nous-tombe-sur-la-tete-4779945",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/03/dd0e3f9d-42ea-42e1-98f5-9664f4fa8b16/464x261_049_f0169474.jpg"
  },
  {
      "title": "Que veut dire \u00ab traduire \u00bb ?",
      "description": "Etienne Klein re\u00e7oit la philosophe Barbara Cassin qui signe un Eloge de la traduction chez Fayard.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-11.03.2017-ITEMA_21256231-0.mp3",
      "timestamp": 1489237200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/que-veut-dire-traduire-7277500",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/03/1574627e-6c20-4e1a-a948-f5940bad0dac/464x261_danica.jpg"
  },
  {
      "title": "La maladie aurait-elle des vertus ?",
      "description": "Avec autod\u00e9rision, Ruwen Ogien r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 son statut de \"patient \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9\" et fustige le dolorisme, cette passion de notre soci\u00e9t\u00e9 pour la souffrance.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-04.03.2017-ITEMA_21248830-0.mp3",
      "timestamp": 1488632400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-maladie-aurait-elle-des-vertus-1130827",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/03/955b3731-7ad2-44bc-991b-169adb2b3e86/464x261_peinture_malade.jpg"
  },
  {
      "title": "La mondialisation est-elle intelligible ?",
      "description": "Selon Alain Supiot, les sciences humaines pourraient contribuer \u00e0 une meilleure intelligibilit\u00e9 et ma\u00eetrise de ce qu'on nomme globalisation ou mondialisation.\r\n",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-25.02.2017-ITEMA_21241490-0.mp3",
      "timestamp": 1488027600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-mondialisation-est-elle-intelligible-8969880",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/02/9fd5dee9-3b4f-4f77-9c58-8e1c9a840a4b/464x261_000_la5q3.jpg"
  },
  {
      "title": "Otto Weininger et la question du g\u00e9nie",
      "description": "Malgr\u00e9 tous les hommages qu\u2019il a re\u00e7us, Weininger est quasiment inconnu en France en raison du caract\u00e8re antis\u00e9mite et antif\u00e9ministe de son \u0153uvre qui l'a rendu infr\u00e9quentable.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-18.02.2017-ITEMA_21234114-0.mp3",
      "timestamp": 1487422800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/otto-weininger-et-la-question-du-genie-3932530",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/02/570d2307-b667-4621-9afe-bc16fa39b4c0/464x261_ottoweiningerspring1903.jpg"
  },
  {
      "title": "O\u00f9 va l\u2019homo technologicus ?",
      "description": "Sur la sc\u00e8ne du Th\u00e9\u00e2tre de l'Od\u00e9on, Etienne Klein invite le biologiste Jacques Testart et le philosophe Jean-Michel Besnier.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-11.02.2017-ITEMA_21226724-0.mp3",
      "timestamp": 1486818000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/ou-va-l-homo-technologicus-3355452",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/02/a666e628-0f95-4e1e-9d32-bbade00ad3e3/464x261_gamer_042_cs_115147_1256637.jpg"
  },
  {
      "title": "Le prix Nobel a-t-il un sexe ?",
      "description": "En cent quatorze ans, il n'y a eu que 17 laur\u00e9ates en sciences. H\u00e9l\u00e8ne Merle-B\u00e9ral s'interroge: au pays des Nobel, o\u00f9 sont les femmes ? ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-04.02.2017-ITEMA_21219410-0.mp3",
      "timestamp": 1486213200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/le-prix-nobel-a-t-il-un-sexe-9760137",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/02/88322e48-f53d-4dae-ab33-229f964ac3be/464x261_dv2197502_1.jpg"
  },
  {
      "title": "Et la question est : qu\u2019est-ce qu\u2019une question ?",
      "description": "Le philosophe Michel Meyer continue de questionner le questionnement. Pour lui, les questions sont plus importantes que les r\u00e9ponses.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-28.01.2017-ITEMA_21211770-0.mp3",
      "timestamp": 1485608400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/et-la-question-est-qu-est-ce-qu-une-question-5840945",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/01/b1aac440-e87a-4987-bf29-4d34d0f7242b/464x261_desartes_good054_leem01786.jpg"
  },
  {
      "title": "Qu\u2019est-ce qu\u2019un risque acceptable ?",
      "description": "Jean-Marc Cavedon, sp\u00e9cialiste de la s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire, est l'auteur de nombreux ouvrages de vulgarisation scientifique. Dans un petit essai paru r\u00e9cemment, il s'interroge: peut-on vivre sans risque ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-21.01.2017-ITEMA_21204474-0.mp3",
      "timestamp": 1485003600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/qu-est-ce-qu-un-risque-acceptable-7582828",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/01/4385c58f-5591-45fe-a022-2e1022491ff6/464x261_024_2611149.jpg"
  },
  {
      "title": "Que savons-nous des femmes de la Pr\u00e9histoire ?",
      "description": "Une pr\u00e9-histoire des femmes est-elle possible ? Claudine Cohen fait \u00e9tat des nouveaux questionnements qui, \u00e0 rebours des id\u00e9es re\u00e7ues, ont renouvel\u00e9 la vision de la femme dans le cadre des soci\u00e9t\u00e9s et des cultures de la pr\u00e9histoire.\r\n",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-14.01.2017-ITEMA_21197149-0.mp3",
      "timestamp": 1484398800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/que-savons-nous-des-femmes-de-la-prehistoire-6836503",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/01/28899b11-31c7-4082-b3e8-e706a19a2aad/464x261_femmes_prehist.jpg"
  },
  {
      "title": "Des nombres peuvent-ils dire le monde ?",
      "description": "La statistique est devenue un \"fait social total\": elle r\u00e8gne sur la soci\u00e9t\u00e9 et domine la politique. C'est le constat fait par Olivier Rey, math\u00e9maticien et philosophe, dans un essai paru en 2016 \"Quand le monde s'est fait nombre\" (Stock).",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-07.01.2017-ITEMA_21190030-0.mp3",
      "timestamp": 1483794000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/des-nombres-peuvent-ils-dire-le-monde-6753848",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/01/56567b76-7929-4d15-9a3f-26cd4f11f803/464x261_033_ria11-861432_5386.jpg"
  },
  {
      "title": "\u00c0 quoi les rayons cosmiques peuvent-ils bien nous servir ?",
      "description": "Gr\u00e2ce \u00e0 un traqueur de muons, la mission ScanPyramids a d\u00e9tect\u00e9 une cavit\u00e9 de 9 m\u00e8tres carr\u00e9s sur la face nord de la pyramide de Kheops.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-31.12.2016-ITEMA_21182931-0.mp3",
      "timestamp": 1483189200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/a-quoi-les-rayons-cosmiques-peuvent-ils-bien-nous-servir-5108930",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/12/44cf832f-c4ee-4c00-9f67-d7ef6cd00721/464x261_cheops.jpg"
  },
  {
      "title": "Qu\u2019est-ce que le vivant ?",
      "description": "Sur la sc\u00e8ne du Th\u00e9\u00e2tre de l'Od\u00e9on, Etienne Klein invite le biologiste Pierre-Henri Gouyon et l' astrophysicien Jean-Pierre Bibring.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-24.12.2016-ITEMA_21175932-0.mp3",
      "timestamp": 1482584400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/qu-est-ce-que-le-vivant-9373884",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/12/18bea305-938f-4c40-812d-ef38ed2560e7/464x261_aquarius.jpg"
  },
  {
      "title": "Sommes-nous tous \u00e9gaux face \u00e0 la vaccination ?",
      "description": "Depuis quelque temps, on entend beaucoup parler des adjuvants vaccinaux, notamment ceux \u00e0 base d\u2019aluminium, un produit neurotoxique reconnu.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-17.12.2016-ITEMA_21168706-0.mp3",
      "timestamp": 1481979600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/sommes-nous-tous-egaux-face-a-la-vaccination-2272100",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/12/32a027dc-3f4d-4ef3-9ed9-df906655c33e/464x261_vaccin049_f0172579.jpg"
  },
  {
      "title": "La jalousie est-elle g\u00e9om\u00e9trisable ?",
      "description": "Nourri de litt\u00e9rature, de philosophie et d'exp\u00e9riences personnelles, Jean-Pierre Dupuy propose une th\u00e9orie g\u00e9n\u00e9rale de la jalousie en s'appuyant sur la th\u00e9orie du d\u00e9sir mim\u00e9tique d\u00e9fini par Ren\u00e9 Girard.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-10.12.2016-ITEMA_21161674-0.mp3",
      "timestamp": 1481374800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-jalousie-est-elle-geometrisable-7780331",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/12/5ef3e64e-98a5-4afe-8c18-83625ad55a6a/464x261_donjuan043_apa_app2000080841376.jpg"
  },
  {
      "title": "L\u2019innovation sauvera-t-elle le monde ?",
      "description": "Certains disent que les nouvelles technologies vont nous sauver tandis que d\u2019autres clament qu\u2019elles nous m\u00e8nent tout droit \u00e0 la catastrophe. Face aux mutations de notre monde, Nicolas Bouzou pr\u00f4ne un progressisme conservateur.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-03.12.2016-ITEMA_21154725-0.mp3",
      "timestamp": 1480770000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/l-innovation-sauvera-t-elle-le-monde-6994503",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/12/5530f76f-e5af-44cc-a259-7d975954fe3d/464x261_vr.jpg"
  },
  {
      "title": "Quoi de neuf du c\u00f4t\u00e9 de chez N\u00e9andertal ?",
      "description": "Les chercheurs ont r\u00e9cemment fait des d\u00e9couvertes majeures sur le site de la grotte de Bruniquel. En quoi leurs avanc\u00e9es changent-elles l\u2019image de N\u00e9andertal ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-26.11.2016-ITEMA_21147795-0.mp3",
      "timestamp": 1480165200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/quoi-de-neuf-du-cote-de-chez-neandertal-8851341",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/11/080ffb48-064a-4374-9b51-3611b1e6a7f4/464x261_neandertal_museum.jpg"
  },
  {
      "title": "Quand la physique broie du noir",
      "description": "Un astrophysicien et un philosophe, tous deux issus du Commissariat \u00e0 l'Energie Atomique (CEA),  s'int\u00e9ressent au \"noir\" en physique dans deux ouvrages parus r\u00e9cemment.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-19.11.2016-ITEMA_21140831-0.mp3",
      "timestamp": 1479560400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/quand-la-physique-broie-du-noir-2910821",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/11/742081d6-0007-46cb-a62a-aa8431cb91a4/464x261_bontems.jpg"
  },
  {
      "title": "O\u00f9 sont les limites du corps?",
      "description": "Selon une \u00e9tude de l'Institut de recherche biom\u00e9dicale et d'\u00e9pid\u00e9miologie du sport (Irmes) publi\u00e9e en 2015, les performances stagnent. Non seulement les records se font de plus en plus rares mais l'\u00e9cart entre eux s'affaiblit.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-12.11.2016-ITEMA_21133896-0.mp3",
      "timestamp": 1478955600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/ou-sont-les-limites-du-corps-5381400",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/11/cfcf3587-34a2-4243-be73-6a4ed5e1e902/464x261_ultra_trail9.jpg"
  },
  {
      "title": "La notion d\u2019identit\u00e9 culturelle a-t-elle un sens ? ",
      "description": "La question de l\u2019identit\u00e9, que celle-ci soit nationale, culturelle ou autre, semble devenir la grande affaire de la prochaine campagne pr\u00e9sidentielle. ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-05.11.2016-ITEMA_21126344-0.mp3",
      "timestamp": 1478350800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-notion-d-identite-culturelle-a-t-elle-un-sens-4929344",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/11/c7b017e3-5e10-4545-bf28-3b3fc4797956/464x261_vercingetorux.jpg"
  },
  {
      "title": "Comment a-t-on su qu\u2019il \u00e9tait possible de faire des bombes atomiques ?",
      "description": "Le 6 ao\u00fbt 1945, la bombe Little Boy est largu\u00e9e sur Hiroshima. Elle explosa \u00e0 600 m\u00e8tres d\u2019altitude, accompagn\u00e9e d\u2019un \u00e9clair foudroyant, suivi d\u2019une boule de feu et d\u2019une onde de choc surpuissante qui fit vibrer les corps jusqu\u2019\u00e0 la rupture, br\u00fblant les chairs et tuant 75 000 personnes sur le coup.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-29.10.2016-ITEMA_21119374-0.mp3",
      "timestamp": 1477742400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/comment-a-t-on-su-qu-il-etait-possible-de-faire-des-bombes-atomiques-4682892",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/10/b33c3b70-a00a-4643-b017-5aeff640f77d/464x261_000_sapa990403377060.jpg"
  },
  {
      "title": "Les r\u00e9seaux, qu\u2019ils soient sociaux ou non, sont-ils intelligibles ? ",
      "description": "Les physiciens et les math\u00e9maticiens tentent aujourd\u2019hui de comprendre les r\u00e9seaux afin de mieux expliquer la propagation dans l\u2019espace et dans le temps des maladies infectieuses, mais aussi celle des rumeurs, la formation des opinions ou encore la structuration des flirts dans les lyc\u00e9es.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-22.10.2016-ITEMA_21112354-0.mp3",
      "timestamp": 1477137600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/les-reseaux-qu-ils-soient-sociaux-ou-non-sont-ils-intelligibles-5753924",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/10/93197cfd-11a0-478c-bbce-71492fe6d222/464x261_urban_network.jpg"
  },
  {
      "title": "Comprendre la relativit\u00e9 ",
      "description": "En 1911, au Congr\u00e8s international de Bologne o\u00f9 se c\u00f4toient Durkheim, Russell et Bergson, le physicien Paul Langevin donne deux conf\u00e9rences \u00e0 l\u2019adresse des non-sp\u00e9cialistes sur la th\u00e9orie de la relativit\u00e9 restreinte \u00e9nonc\u00e9e par Einstein.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-15.10.2016-ITEMA_21105534-0.mp3",
      "timestamp": 1476532800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/comprendre-la-relativite-4353474",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/10/8720d4c6-34ef-4324-b03a-3ec5907d97cb/464x261_langevin000_arp1544537.jpg"
  },
  {
      "title": "Inventer sa vie, selon Jean-Louis Etienne",
      "description": "L'explorateur publie \"Inventer sa vie\" aux \u00e9ditions Le Passeur, un r\u00e9cit intime sous forme d'ab\u00e9c\u00e9daire. ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-08.10.2016-ITEMA_21098816-0.mp3",
      "timestamp": 1475928000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/inventer-sa-vie-selon-jean-louis-etienne-1554036",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/10/2df95c2f-95e8-42ad-b44a-962a35ee862e/464x261_etienne.jpg"
  },
  {
      "title": "Comment se porte la culture (scientifique) ?",
      "description": "Certains parlent d\u2019un \u00ab illettrisme scientifique \u00bb qui gagnerait nos soci\u00e9t\u00e9s, celles qu\u2019on qualifie \u2013 \u00e0 tort ou \u00e0 raison \u2013 de \u00ab postmodernes \u00bb. Quelques signes portent \u00e0 le penser, mais nul d\u2019entre eux ne vaut d\u00e9monstration.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-01.10.2016-ITEMA_21092127-0.mp3",
      "timestamp": 1475323200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/comment-se-porte-la-culture-scientifique-4293300",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/09/7423047d-07ed-483c-b290-b754ce41644e/464x261_000_par2474402.jpg"
  },
  {
      "title": "De la philosophie des anagrammes",
      "description": "Les anagrammes surgissent lorsqu\u2019on m\u00e9lange les lettres d\u2019un mot ou d\u2019une expression, en vue de former un nouveau mot, une nouvelle expression.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-24.09.2016-ITEMA_21085552-0.mp3",
      "timestamp": 1474718400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/de-la-philosophie-des-anagrammes-3000067",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/09/db82f8fe-b82c-4bc8-8b73-e59fee24202f/464x261_07_anagrammes.jpg"
  },
  {
      "title": "\u00catre chercheur, qu\u2019est-ce faire ?",
      "description": "Est-ce une activit\u00e9 tr\u00e8s singuli\u00e8re, impossible \u00e0 r\u00e9sumer ou est-ce un m\u00e9tier qui s\u2019est mis \u00e0 ressembler \u00e0 beaucoup d\u2019autres ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-17.09.2016-ITEMA_21078893-0.mp3",
      "timestamp": 1474113600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/etre-chercheur-qu-est-ce-faire-2839632",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/09/69e6c0e7-c0cd-4ed5-b0c0-1b315bc79136/464x261_1024px-chercheur_ecole_polytechnique_2011-11-16.jpg"
  },
  {
      "title": "Quelle science la science-fiction cache-t-elle ?",
      "description": "La science-fiction est un genre prolifique et multiforme, donc impossible \u00e0 ranger en un seul tiroir.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-10.09.2016-ITEMA_21072463-0.mp3",
      "timestamp": 1473508800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/quelle-science-la-science-fiction-cache-t-elle-9093387",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/09/6ba614fc-891b-4e4f-8e56-d4b46248b227/464x261_moussaka.jpg"
  },
  {
      "title": "La science et la religion doivent-elles dialoguer ?",
      "description": " Aujourd\u2019hui, la question des relations entre sciences et religions et des appels au \"dialogue\" entre ces deux domaines pourtant si \u00e9loign\u00e9s par leurs objets et leurs m\u00e9thodes refait surface.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-03.09.2016-ITEMA_21065879-0.mp3",
      "timestamp": 1472904000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-science-et-la-religion-doivent-elles-dialoguer-9804518",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/09/91f7b614-ce28-4a4b-a169-54e924c7690c/464x261_5.jpg"
  },
  {
      "title": "L'Homme : qu'est-ce ?",
      "description": "Un fait permet de distinguer l\u2019homme de l\u2019animal, f\u00fbt-il singe : des hommes ont construit un mus\u00e9e de l\u2019homme, tandis que les animaux n\u2019ont pas encore construit un mus\u00e9e de l\u2019animal. Qu'est-ce qui fait de l'homme un homme ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-27.08.2016-ITEMA_21059784-0.mp3",
      "timestamp": 1472288410,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/l-homme-qu-est-ce-8676588",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/06/f0e98fcb-8094-4f5a-b41c-d9a4e064821b/464x261_maxnewsspecial030773.jpg"
  },
  {
      "title": "La conscience est-elle devenue une affaire de science ?",
      "description": "Quel r\u00f4le joue le cerveau dans notre rapport au monde et dans la fabrication de ce que nous appelons une \u00ab conscience \u00bb ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-20.08.2016-ITEMA_21054690-0.mp3",
      "timestamp": 1471683610,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-conscience-est-elle-devenue-une-affaire-de-science-6365789",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/06/86ee3deb-3a2e-4bd8-93d9-61af5e9a6273/464x261_epalivetwo087247.jpg"
  },
  {
      "title": "Qu\u2019est-ce qu\u2019un min\u00e9ral ?",
      "description": "Contrairement \u00e0 l\u2019image qu\u2019ils donnent d\u2019eux-m\u00eames, ils sont instables : sous l\u2019influence de la lumi\u00e8re, de l\u2019air, de la temp\u00e9rature, de l\u2019eau, des bact\u00e9ries, ils s\u2019adaptent sans cesse en recombinant leurs atomes. M\u00eame les diamants ne sont pas \u00e9ternels. Quelle est donc la vie d\u2019un min\u00e9ral ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-13.08.2016-ITEMA_21050246-0.mp3",
      "timestamp": 1471078810,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/qu-est-ce-qu-un-mineral-3324950",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/06/8c97668e-da5d-4861-97f5-2df6fa1758a2/464x261_rtr1p0r7.jpg"
  },
  {
      "title": "Existe-t-il des soci\u00e9t\u00e9s sans p\u00e8res ni maris ?",
      "description": "Une soci\u00e9t\u00e9 peut-elle fonctionner sans p\u00e8res ni \u00e9poux ? Il existerait au moins un groupe humain compos\u00e9 d'hommes et de femmes rigoureusement c\u00e9libataires, d\u2019hommes et de femmes qui d\u00e9laisseraient donc la famille telle qu\u2019on la pense et telle qu\u2019on l\u2019organise en g\u00e9n\u00e9ral : les NA de Chine.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-06.08.2016-ITEMA_21045903-0.mp3",
      "timestamp": 1470474010,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/existe-t-il-des-societes-sans-peres-ni-maris-5204058",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/03/e9b0b814-aa93-418d-8850-78b4a9b0ae77/464x261_5.jpg"
  },
  {
      "title": "Ecrire la montagne",
      "description": "La montagne invite \u00e0 la pens\u00e9e profonde, non n\u00e9cessairement savante. Elle accompagne l\u2019existence, lui donne un sens et une intensit\u00e9 suppl\u00e9mentaires.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-30.07.2016-ITEMA_21041576-0.mp3",
      "timestamp": 1469869210,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/ecrire-la-montagne-2866890",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/02/614764b5-aa97-4b8b-9851-0b5f4f5b4e45/464x261_rtx16ncc.jpg"
  },
  {
      "title": "Qu\u2019est-ce qu\u2019un \u00e9v\u00e8nement  ?",
      "description": "L\u2019\u00e9v\u00e9nement est quelque chose de tr\u00e8s sp\u00e9cial, un quelque chose qui n\u2019a pas la persistance qu\u2019ont ordinairement les choses, un quelque chose qui ressemble effectivement au contraire d\u2019une chose.\r\nMais qu\u2019est-ce au juste qu\u2019un \u00e9v\u00e9nement aux yeux des historiens ? ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-23.07.2016-ITEMA_21037271-0.mp3",
      "timestamp": 1469264410,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/qu-est-ce-qu-un-evenement-7101826",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/06/d090ae01-5603-4790-be37-909cc7e58023/464x261_sipa_00627942_000077.jpg"
  },
  {
      "title": "La Terre a-t-elle toujours \u00e9t\u00e9 aussi bleue qu\u2019une orange ?",
      "description": "Notre plan\u00e8te n\u2019a pas toujours eu l\u2019aspect bleu que nous lui connaissons aujourd\u2019hui. Il lui est arriv\u00e9 d\u2019\u00eatre orang\u00e9e et m\u00eame tout \u00e0 fait orange, comme Titan, le plus gros satellite de Saturne, ou bien blanch\u00e2tre comme Enc\u00e9lade, un autre satellite de Saturne.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-16.07.2016-ITEMA_21033068-0.mp3",
      "timestamp": 1468659610,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-terre-a-t-elle-toujours-ete-aussi-bleue-qu-une-orange-8157106",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/06/846bd510-4b26-4fcf-adb8-5e058056c4fc/464x261_rts8v3o.jpg"
  },
  {
      "title": "Les abeilles pensent-elles ? Et \u00e0 quoi nous font-elles penser ?",
      "description": "L\u2019abeille exc\u00e8de ce qu\u2019elle est : on l\u2019a toujours symboliquement sur-gonfl\u00e9e, ou soumise \u00e0 une overdose m\u00e9taphorique. On l\u2019a tant\u00f4t d\u00e9crite comme un puits de science, tant\u00f4t comme un mod\u00e8le de vertus.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-09.07.2016-ITEMA_21029042-0.mp3",
      "timestamp": 1468054810,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/les-abeilles-pensent-elles-et-a-quoi-nous-font-elles-penser-9918514",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/06/30246f49-77d3-448e-8568-8ebe0d3d1b66/464x261_ognen_teofilovski_-_a_queen_bee_is_seen_among_other_bees_in_a_honeycomb_at_a_bee_farm_near_the_city_of_probishtip.jpg"
  },
  {
      "title": "Un objet peut-il \u00eatre une personne ?",
      "description": "La fronti\u00e8re qui s\u00e9pare les humains de ceux qui les entourent subit des \u00e9rosions et des glissements. Qu\u2019est-ce qui fait qu\u2019une entit\u00e9, vivante ou inerte peut nous sembler \u00eatre une personne, ou presque une personne ? ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-02.07.2016-ITEMA_21024746-0.mp3",
      "timestamp": 1467460800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/un-objet-peut-il-etre-une-personne-2281567",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/06/57c6dafe-0849-464d-8cf2-3c11d8c450f9/464x261_9782330038014.jpg"
  },
  {
      "title": "Serions-nous en train de perdre la raison ?",
      "description": "Les r\u00e9flexions sur la catastrophe sont devenues un genre litt\u00e9raire \u00e0 part enti\u00e8re.Il d\u00e9ferle en funestes acc\u00e9l\u00e9rations qui d\u00e9fient toute ma\u00eetrise.Mais on voit quand m\u00eame resurgir \u00e7\u00e0 et l\u00e0 l\u2019hypoth\u00e8se \u2013 ou la conviction \u2013 qu\u2019un salut est possible. ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-25.06.2016-ITEMA_21019101-0.mp3",
      "timestamp": 1466856000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/serions-nous-en-train-de-perdre-la-raison-6042792",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2014/11/78ba359a-6c0b-11e4-aacc-782bcb73ed47/464x261_photo22.jpg"
  },
  {
      "title": "De quoi le big bang est-il le nom ?  ",
      "description": "En toute rigueur, le big bang d\u00e9signe l\u2019\u00e9poque tr\u00e8s dense et tr\u00e8s chaude que l\u2019univers a connue il y a 13,7 milliards d\u2019ann\u00e9es. Mais Dans le langage courant, il en est venu \u00e0 d\u00e9signer la cr\u00e9ation m\u00eame du monde. S\u2019agit-il  d\u2019un contresens ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-18.06.2016-ITEMA_21013172-0.mp3",
      "timestamp": 1466251200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/de-quoi-le-big-bang-est-il-le-nom-8001808",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/06/397b6a45-a930-4a2c-be95-f9639973eecf/464x261_gettyimages-151049691_1.jpg"
  },
  {
      "title": "Peut-on encore viser une synth\u00e8se des savoirs ?",
      "description": "On n\u2019est pas vraiment philosophe, expliquait Gaston Bachelard, si l\u2019on ne prend pas conscience, \u00e0 un moment donn\u00e9 de sa r\u00e9flexion, de la coh\u00e9rence et de l\u2019unit\u00e9 de la pens\u00e9e, si l\u2019on ne formule pas les conditions de la synth\u00e8se des savoirs.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-11.06.2016-ITEMA_21007519-0.mp3",
      "timestamp": 1465646400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/peut-on-encore-viser-une-synthese-des-savoirs-1760629",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/06/611c675c-34e2-4e9c-b7f8-683c628d66f8/464x261_parro.jpg"
  },
  {
      "title": " La cr\u00e9ation est-elle le dernier myst\u00e8re ?",
      "description": "Quand on parle de cr\u00e9ation, on pense d\u2019abord \u00e0 celle de l\u2019univers.Mais la cr\u00e9ation, ce n\u2019est pas que cela, car il n\u2019y a pas que l\u2019univers dans la vie : il y a aussi les id\u00e9es, le travail, qui peut-\u00eatre plus ou moins cr\u00e9ateur, la science, l\u2019art, et beaucoup d\u2019autres choses encore. ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-04.06.2016-ITEMA_21001919-0.mp3",
      "timestamp": 1465041600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-creation-est-elle-le-dernier-mystere-5684100",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/06/e54aebc6-4e22-463b-be97-6fcde508368d/464x261_adammichelange.jpg"
  },
  {
      "title": "La vie sur mars est-elle vivable ? ",
      "description": "L'atmosph\u00e8re de Mars est 150 fois moins dense que la n\u00f4tre, elle ne produit qu'un effet de serre limit\u00e9, de sorte que sa temp\u00e9rature moyenne est tr\u00e8s basse, voisine de - 65 \u00b0C. Qui, dans ces conditions, pourrait avoir envie d\u2019aller sur la plan\u00e8te rouge ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-28.05.2016-ITEMA_20996339-0.mp3",
      "timestamp": 1464436800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-vie-sur-mars-est-elle-vivable-9175478",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/05/16308f70-a20b-4fed-862f-72c4ef416d7e/464x261_220px-mars_earth_comparison.jpg"
  },
  {
      "title": "Sommes-nous devenus des forts en anath\u00e8me ? ",
      "description": "Nous exp\u00e9rimentons depuis quelques d\u00e9cennies un retour du religieux , avec le grand retour des anath\u00e8mes et des imputations de blasph\u00e8me, avec sa cohorte de violences. Alors est-ce \u00e0 dire qu'\u00e9liminer les religions reviendrait \u00e0 \u00e9liminer les probl\u00e8mes ?  Faudrait-il frapper d\u2019anath\u00e8me les religions ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-21.05.2016-ITEMA_20990826-0.mp3",
      "timestamp": 1463832000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/sommes-nous-devenus-des-forts-en-anatheme-2974725",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/05/fa3a3fe9-a82d-4226-ad84-9ad89dda6c3c/464x261_riogrande.jpg"
  },
  {
      "title": "Peut-on bande-dessiner le monde quantique ?",
      "description": "L'\u00e9loignement de la physique quantique hors du visuel et de l'intuitif en rend l'appropriation particuli\u00e8rement d\u00e9licate et risqu\u00e9e. En la mati\u00e8re, une bonne bande dessin\u00e9e pourrait-elle rendre des services ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-14.05.2016-ITEMA_20985279-0.mp3",
      "timestamp": 1463227200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/peut-on-bande-dessiner-le-monde-quantique-1481728",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/05/f1d95317-caf0-4ce1-b6af-a7fb927fc673/464x261_300px-aharonov-bohm_effect.svg.jpg"
  },
  {
      "title": "Doit-on r\u00e9veiller l'id\u00e9e de progr\u00e8s ?",
      "description": "Croire au progr\u00e8s, c\u2019\u00e9tait accepter de sacrifier du pr\u00e9sent personnel au nom d\u2019une certaine id\u00e9e du futur collectif. Mais pour qu\u2019un tel sacrifice ait un sens, il faut un rattachement symbolique au monde et \u00e0 son avenir. Est-ce qu\u2019un tel rattachement fait aujourd\u2019hui d\u00e9faut ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-07.05.2016-ITEMA_20979719-0.mp3",
      "timestamp": 1462622400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/doit-on-reveiller-l-idee-de-progres-3255660",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/05/50ae96f7-203c-47d5-a1d5-c46574396df0/464x261_838_foessel_michaelchannah_assouline_couleur.jpg"
  },
  {
      "title": "Alexandre  Grothendieck : un math\u00e9maticien qui prit la tangente",
      "description": "Pour respecter sa volont\u00e9 d\u2019effacement, on ne devrait m\u00eame pas prononcer son nom ni parler de ses travaux. Alexandre Grothendieck a r\u00e9ussi l\u2019exploit d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 l\u2019un des plus grands math\u00e9maticiens et d\u2019\u00eatre devenu le plus discret de tous. ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-30.04.2016-ITEMA_20974159-0.mp3",
      "timestamp": 1462017600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/alexandre-grothendieck-un-mathematicien-qui-prit-la-tangente-6774968",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/04/3ee9eb91-34f2-46e4-a361-a679f4d94508/464x261_grothendieck.jpg"
  },
  {
      "title": "Aller dans l\u2019espace et en revenir ",
      "description": "Claudie Haigner\u00e9 a eu plusieurs vies et continue de s\u2019en inventer de nouvelles. Elle se d\u00e9voile aujourd'hui au micro de la Conversation Scientifique.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-23.04.2016-ITEMA_20968618-0.mp3",
      "timestamp": 1461412800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/aller-dans-l-espace-et-en-revenir-6232206",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2013/12/f781a532-6802-11e3-af2e-782bcb73ed47/464x261_claudie-haignere.jpg"
  },
  {
      "title": "Qu\u2019est-ce qu\u2019un \u00e9v\u00e8nement  ?",
      "description": "L\u2019\u00e9v\u00e9nement est quelque chose de tr\u00e8s sp\u00e9cial, un quelque chose qui n\u2019a pas la persistance qu\u2019ont ordinairement les choses, un quelque chose qui ressemble effectivement au contraire d\u2019une chose.\r\nMais qu\u2019est-ce au juste qu\u2019un \u00e9v\u00e9nement aux yeux des historiens ? ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-16.04.2016-ITEMA_20962997-0.mp3",
      "timestamp": 1460808000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/qu-est-ce-qu-un-evenement-8456064",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/06/d090ae01-5603-4790-be37-909cc7e58023/464x261_sipa_00627942_000077.jpg"
  },
  {
      "title": "Comprendre le cerveau aide-t-il \u00e0 comprendre la soci\u00e9t\u00e9 ? ",
      "description": "Que se passerait-il si pour comprendre les individus, on partait non des sciences sociales, mais de l\u2019\u00e9tude de l\u2019homme en tant que lui-m\u00eame, plus pr\u00e9cis\u00e9ment de l\u2019\u00e9tude de son cerveau ? ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-09.04.2016-ITEMA_20957418-0.mp3",
      "timestamp": 1460203200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/comprendre-le-cerveau-aide-t-il-a-comprendre-la-societe-6341493",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2014/12/939fd87e-7bd4-11e4-ad2b-005056a87c89/464x261_691966-cerveau.jpg.jpg"
  },
  {
      "title": "Comment la radioactivit\u00e9\u2009fut-elle d\u00e9couverte ?",
      "description": "La radioactivit\u00e9 fut d\u00e9couverte il y a 120 ans. Mais comment ? Par qui ? Et en quoi consiste-t-elle ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-02.04.2016-ITEMA_20951839-0.mp3",
      "timestamp": 1459598400,
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/03/769a44da-7a06-4c4d-a7b1-ed1a9f55ac8e/464x261_220px-beta-minus_decay.svg.jpg"
  },
  {
      "title": "Intellectuel ou manuel, faudrait-il donc choisir ?",
      "description": "Comment des intellectuels, selon la d\u00e9finition qu'en a donn\u00e9 Paul Val\u00e9ry -c'est \u00e0 dire des gens ayant suivi de longues \u00e9tudes -  ont choisi, \u00e0 un moment de leur vie, de devenir des manuels, des artisans, voire des artistes ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-26.03.2016-ITEMA_20946198-0.mp3",
      "timestamp": 1458997200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/intellectuel-ou-manuel-faudrait-il-donc-choisir-6696933",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/03/235ce349-b078-4a83-b81d-0538f5eb0ad4/464x261_200px-hammer.jpg"
  },
  {
      "title": "D'o\u00f9 viennent les ondes gravitationnelles ?",
      "description": "Un ph\u00e9nom\u00e8ne hyper-violent  s\u2019est produit il y a plus d\u2019un milliard d\u2019ann\u00e9es : deux trous noirs voisins ont fusionn\u00e9, lib\u00e9rant une \u00e9nergie inimaginable et engendrant un train d\u2019ondes gravitationnelles.Mais qu\u2019est-ce au juste qu\u2019une onde gravitationnelle ?\r\nEn direct du Salon du livre",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-19.03.2016-ITEMA_20940399-0.mp3",
      "timestamp": 1458392400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/d-ou-viennent-les-ondes-gravitationnelles-9262146",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/03/d347af7f-3656-4831-b21e-0edb715eb4d9/464x261_200x150_rtx26jht.jpg"
  },
  {
      "title": "Existe-t-il des soci\u00e9t\u00e9s sans p\u00e8res ni maris ?",
      "description": "Une soci\u00e9t\u00e9 peut-elle fonctionner sans p\u00e8res ni \u00e9poux ? Il existerait au moins un groupe humain compos\u00e9 d'hommes et de femmes rigoureusement c\u00e9libataires, d\u2019hommes et de femmes qui d\u00e9laisseraient donc la famille telle qu\u2019on la pense et telle qu\u2019on l\u2019organise en g\u00e9n\u00e9ral : les NA de Chine.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-12.03.2016-ITEMA_20934747-0.mp3",
      "timestamp": 1457787600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/existe-t-il-des-societes-sans-peres-ni-maris-6758568",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/03/e9b0b814-aa93-418d-8850-78b4a9b0ae77/464x261_5.jpg"
  },
  {
      "title": "Vieillir, comment cela se fait-il ?",
      "description": "La mort semble indiquer que les organismes vivants sont compos\u00e9s d\u2019entit\u00e9s stables qui, au jour de leur mort, cassent leurs liens et se dispersent dans l\u2019espace. La v\u00e9rit\u00e9 appara\u00eet plus complexe. ",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-05.03.2016-ITEMA_20929214-0.mp3",
      "timestamp": 1457182800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/vieillir-comment-cela-se-fait-il-6740311",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/02/76645a78-fa18-468c-bb1d-60ad20d408da/464x261_la_diversite_humaine_jean_claude_weill.jpg"
  },
  {
      "title": "Ecrire la montagne",
      "description": "La montagne invite \u00e0 la pens\u00e9e profonde, non n\u00e9cessairement savante. Elle accompagne l\u2019existence, lui donne un sens et une intensit\u00e9 suppl\u00e9mentaires.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-27.02.2016-ITEMA_20923700-0.mp3",
      "timestamp": 1456578000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/ecrire-la-montagne-6299694",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/02/614764b5-aa97-4b8b-9851-0b5f4f5b4e45/464x261_rtx16ncc.jpg"
  },
  {
      "title": "La conscience est-elle devenue une affaire de science ?",
      "description": "Quel r\u00f4le joue le cerveau dans notre rapport au monde et dans la fabrication de ce que nous appelons une \u00ab conscience \u00bb ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-20.02.2016-ITEMA_20918188-0.mp3",
      "timestamp": 1455973200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-conscience-est-elle-devenue-une-affaire-de-science-9885316",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/06/86ee3deb-3a2e-4bd8-93d9-61af5e9a6273/464x261_epalivetwo087247.jpg"
  },
  {
      "title": "Comment les savants se racontent-ils ?",
      "description": "La cloison que les penseurs de tous ordres \u00e9rigent contre les d\u00e9bordements de la vie et leur pens\u00e9e  est-elle vraiment \u00e9tanche ?",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-20.02.2016-ITEMA_20918188-0.mp3",
      "timestamp": 1455368400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/comment-les-savants-se-racontent-ils-4173660",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/02/8613714a-386d-4509-b440-beacbb486a8e/464x261_200x150_albert_einstein_1921_by_f_schmutzer.jpg"
  },
  {
      "title": "Peut-on faire monter la science sur les planches ?",
      "description": "Il n\u2019est pas n\u00e9cessaire d\u2019\u00eatre un illustre historien des sciences ou de l\u2019art pour savoir que les sciences agissent r\u00e9guli\u00e8rement comme une source d\u2019inspiration pour les artistes, et que cette influence est r\u00e9ciproque.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-06.02.2016-ITEMA_20907084-0.mp3",
      "timestamp": 1454763600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/peut-on-faire-monter-la-science-sur-les-planches-9260054"
  },
  {
      "title": "Tintin : de la qu\u00eate des origines \u00e0 la construction de soi",
      "description": "Magazine pr\u00e9sent\u00e9 par Etienne Klein et consacr\u00e9 aux origines de Tintin. Pour en parler, il re\u00e7oit Philippe Ratte, historien.",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-30.01.2016-ITEMA_20901507-0.mp3",
      "timestamp": 1454158800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/tintin-de-la-quete-des-origines-a-la-construction-de-soi-6058138"
  },
  {
      "title": "Un photon, cela ressemble \u00e0 quoi ?",
      "description": ".",
      "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13957-23.01.2016-ITEMA_20896013-0.mp3",
      "timestamp": 1453554000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/un-photon-cela-ressemble-a-quoi-6611795"
  },
  {
      "title": "Les jeunes aiment-ils la science ?",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2016/01/s02/WL-ITE_00078395_RSCE-10.mp3",
      "timestamp": 1452949200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/les-jeunes-aiment-ils-la-science-6069676"
  },
  {
      "title": "L\u2019atome : de l\u2019id\u00e9e \u00e0 la d\u00e9couverte",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2016/01/s01/WL-ITE_00078061_RSCE-10.mp3",
      "timestamp": 1452344400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/l-atome-de-l-idee-a-la-decouverte-9575884"
  },
  {
      "title": "Et si, pour une fois, on osait parler du spin ?",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2016/01/s53/WL-ITE_00077798_RSCE-10.mp3",
      "timestamp": 1451739600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/et-si-pour-une-fois-on-osait-parler-du-spin-3287155"
  },
  {
      "title": "L'Homme : qu'est-ce ?",
      "description": "Un fait permet de distinguer l\u2019homme de l\u2019animal, f\u00fbt-il singe : des hommes ont construit un mus\u00e9e de l\u2019homme, tandis que les animaux n\u2019ont pas encore construit un mus\u00e9e de l\u2019animal. Qu'est-ce qui fait de l'homme un homme ?",
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2015/12/s52/WL-ITE_00078037_RSCE-10.mp3",
      "timestamp": 1451134800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/l-homme-qu-est-ce-1941150",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/06/f0e98fcb-8094-4f5a-b41c-d9a4e064821b/464x261_maxnewsspecial030773.jpg"
  },
  {
      "title": "L\u2019art cosmogonique d\u2019Anselm Kiefer",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2015/12/s51/WL-ITE_00077797_RSCE-10.mp3",
      "timestamp": 1450530000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/l-art-cosmogonique-d-anselm-kiefer-2391180"
  },
  {
      "title": "Math\u00e9matiques et philosophie font-elles bon m\u00e9nage ?",
      "description": "Pour traiter de la question de la pens\u00e9e dans les math\u00e9matiques et la philosophie, Etienne Klein re\u00e7oit le philosophe Alain Badiou auteur de \"\u00c9loge des math\u00e9matiques\".",
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2015/12/s50/WL-ITE_00077628_RSCE-10.mp3",
      "timestamp": 1449925200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/mathematiques-et-philosophie-font-elles-bon-menage-6919778",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2017/03/cd7aff22-c0c5-41a8-841c-008e1c1429fe/464x261_alain_badiou_2010_b.jpg"
  },
  {
      "title": "La Terre a-t-elle toujours \u00e9t\u00e9 aussi bleue qu\u2019une orange ?",
      "description": "Notre plan\u00e8te n\u2019a pas toujours eu l\u2019aspect bleu que nous lui connaissons aujourd\u2019hui. Il lui est arriv\u00e9 d\u2019\u00eatre orang\u00e9e et m\u00eame tout \u00e0 fait orange, comme Titan, le plus gros satellite de Saturne, ou bien blanch\u00e2tre comme Enc\u00e9lade, un autre satellite de Saturne.",
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2015/12/s49/WL-ITE_00077625_RSCE-10.mp3",
      "timestamp": 1449320400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-terre-a-t-elle-toujours-ete-aussi-bleue-qu-une-orange-9312148",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/06/846bd510-4b26-4fcf-adb8-5e058056c4fc/464x261_rts8v3o.jpg"
  },
  {
      "title": "\u00c0 quoi pense la pens\u00e9e \u00e9cologique ?",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2015/11/s47/WL-ITE_00077319_RSCE-10.mp3",
      "timestamp": 1448110800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/a-quoi-pense-la-pensee-ecologique-8294000"
  },
  {
      "title": "La science et la philosophie se touchent-elles ?",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2015/11/s46/WL-ITE_00077177_RSCE-10.mp3",
      "timestamp": 1447506000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-science-et-la-philosophie-se-touchent-elles-9148452"
  },
  {
      "title": "La terre est ronde. Soit. Mais comment l\u2019a-t-on su ?",
      "description": "Dans l'Antiquit\u00e9, des hommes pensaient d\u00e9j\u00e0 que la Terre \u00e9tait ronde, bien longtemps avant que cela ne devienne une \u00e9vidence avec les clich\u00e9s de notre plan\u00e8te vue de l'espace.",
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2015/11/s45/RF_AD66EE5C-D7B8-4771-8E46-836025A02668_GENE.MP3",
      "timestamp": 1446901200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-terre-est-ronde-soit-mais-comment-l-a-t-on-su-7925600",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/02/b3c50ccf-a819-43d5-996a-f02246fc209b/464x261_terre-plate-1.jpg"
  },
  {
      "title": "L\u2019ethnologie ou l\u2019art d\u2019\u00eatre h\u00f4te sans avoir \u00e9t\u00e9 invit\u00e9",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2015/10/s44/WL-ITE_00076795_RSCE-10.mp3",
      "timestamp": 1446296400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/l-ethnologie-ou-l-art-d-etre-hote-sans-avoir-ete-invite-7094960"
  },
  {
      "title": "Les abeilles pensent-elles ? Et \u00e0 quoi nous font-elles penser ?",
      "description": "L\u2019abeille exc\u00e8de ce qu\u2019elle est : on l\u2019a toujours symboliquement sur-gonfl\u00e9e, ou soumise \u00e0 une overdose m\u00e9taphorique. On l\u2019a tant\u00f4t d\u00e9crite comme un puits de science, tant\u00f4t comme un mod\u00e8le de vertus.",
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2015/10/s43/RF_A2BB60EC-3595-40AE-98A1-24B8F85F570E_GENE.MP3",
      "timestamp": 1445688000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/les-abeilles-pensent-elles-et-a-quoi-nous-font-elles-penser-7959601",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/06/30246f49-77d3-448e-8568-8ebe0d3d1b66/464x261_ognen_teofilovski_-_a_queen_bee_is_seen_among_other_bees_in_a_honeycomb_at_a_bee_farm_near_the_city_of_probishtip.jpg"
  },
  {
      "title": "Chicago et le Fermilab",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2015/10/s42/WL-ITE_00076591_RSCE-10.mp3",
      "timestamp": 1445083200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/chicago-et-le-fermilab-6636168"
  },
  {
      "title": "L\u2019univers est en expansion : qu\u2019est-ce \u00e0 dire ?",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2015/10/s41/RF_7662708F-D698-407D-8047-A417449FBD10_GENE.MP3",
      "timestamp": 1444478400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/l-univers-est-en-expansion-qu-est-ce-a-dire-3099766"
  },
  {
      "title": "De quoi l\u2019innovation est-elle le nom ?",
      "description": "Qu\u2019attend-on de l'innovation ? Qu\u2019elle prolonge les cycles en cours et soutienne les structures existantes ? Ou bien qu\u2019elle ouvre des voies radicalement neuves ?",
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2015/10/s40/WL-ITE_00076400_RSCE-10.mp3",
      "timestamp": 1443873600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/de-quoi-l-innovation-est-elle-le-nom-7012225"
  },
  {
      "title": "Thomas Edison ou la qu\u00eate des sonorit\u00e9s de l\u2019\u00e2me",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2015/09/s39/WL-ITE_00076233_RSCE-10.mp3",
      "timestamp": 1443268800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/thomas-edison-ou-la-quete-des-sonorites-de-l-ame-5319033"
  },
  {
      "title": "Qu\u2019est-ce qu\u2019un min\u00e9ral ?",
      "description": "Contrairement \u00e0 l\u2019image qu\u2019ils donnent d\u2019eux-m\u00eames, ils sont instables : sous l\u2019influence de la lumi\u00e8re, de l\u2019air, de la temp\u00e9rature, de l\u2019eau, des bact\u00e9ries, ils s\u2019adaptent sans cesse en recombinant leurs atomes. M\u00eame les diamants ne sont pas \u00e9ternels. Quelle est donc la vie d\u2019un min\u00e9ral ?",
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2015/09/s38/WL-ITE_00076009_RSCE-10.mp3",
      "timestamp": 1442664000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/qu-est-ce-qu-un-mineral-1282486",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2016/06/8c97668e-da5d-4861-97f5-2df6fa1758a2/464x261_rtr1p0r7.jpg"
  },
  {
      "title": "La th\u00e9orie de l\u2019\u00e9volution \u00e9volue-t-elle ?",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2015/09/s37/RF_3A2F88E8-B322-4DDD-803B-768B54E7FD1A_GENE.MP3",
      "timestamp": 1442059200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-theorie-de-l-evolution-evolue-t-elle-6989164"
  },
  {
      "title": "Comment cela se fait-il, les math\u00e9matiques ?",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2015/09/s36/WL-ITE_00075754_RSCE-10.mp3",
      "timestamp": 1441454400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/comment-cela-se-fait-il-les-mathematiques-4530300"
  },
  {
      "title": "SAIT-ON CE QUE SONT LES MATHEMATIQUES ?",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2015/07/s27/WL-ITE_00073883_RSCE-10.mp3",
      "timestamp": 1436026200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/sait-on-ce-que-sont-les-mathematiques-8599010"
  },
  {
      "title": "Pas d'\u00e9mission ce jour",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2015/07/s27/WL-ITE_00073883_RSCE-10.mp3",
      "timestamp": 1435421400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/pas-d-emission-ce-jour-5133864"
  },
  {
      "title": "POURQUOI Y A-T-IL DE LA MUSIQUE PLUTOT QUE RIEN ?",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2015/06/s25/RF_D914C54E-0EB8-4A3D-9750-9832D1E19BEE_GENE.MP3",
      "timestamp": 1434816600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/pourquoi-y-a-t-il-de-la-musique-plutot-que-rien-6262015"
  },
  {
      "title": "L'Univers est-il un objet physique comme les autres ?",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2015/06/s24/RF_30BE9EAE-6E24-4F5A-98B0-0408062AA084_GENE.MP3",
      "timestamp": 1434211800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/l-univers-est-il-un-objet-physique-comme-les-autres-2201028"
  },
  {
      "title": "Les voiles que l'esprit pose sur le corps",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2015/06/s23/WL-ITE_00073531_RSCE-10.mp3",
      "timestamp": 1433607000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/les-voiles-que-l-esprit-pose-sur-le-corps-4087965"
  },
  {
      "title": "Peut-on vivre sans limite ?",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2015/05/s22/RF_97DBC511-7C27-43E5-8544-8C0B1D190AB0_GENE.MP3",
      "timestamp": 1433002200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/peut-on-vivre-sans-limite-2837561"
  },
  {
      "title": "De l'art de jouer avec l'espace ou la g\u00e9ographie",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2015/04/s15/WL-ITE_00072748_RSCE-10.mp3",
      "timestamp": 1432397400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/de-l-art-de-jouer-avec-l-espace-ou-la-geographie-5058774"
  },
  {
      "title": "Noces quantiques et t\u00e9l\u00e9portation",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2015/05/s20/WL-NET_FC_A56D1850-647B-4D3F-A48B-82D80749143E-10.mp3",
      "timestamp": 1431792600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/noces-quantiques-et-teleportation-8287561"
  },
  {
      "title": "La physique th\u00e9orique peut-elle se dire ?",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2015/05/s19/RF_FAD107B4-4B06-4C81-A5CC-B576967BA48B_GENE.MP3",
      "timestamp": 1431187800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-physique-theorique-peut-elle-se-dire-2624962"
  },
  {
      "title": "Mati\u00e8re \u00e0 philosopher",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2015/05/s18/RF_1AD303E4-2F38-4891-B808-1996568342CC_GENE.MP3",
      "timestamp": 1430583000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/matiere-a-philosopher-2544280"
  },
  {
      "title": "En direct du Salon du livre avec Julia Kristeva",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2015/04/s17/RF_0D3A55A2-3E8B-4AD6-BE97-2B1187E9E720_GENE.MP3",
      "timestamp": 1429978200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/en-direct-du-salon-du-livre-avec-julia-kristeva-5917281"
  },
  {
      "title": "Qu'est-ce donc que la masse ?",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2015/04/s16/RF_48DC2ABF-9673-4FEB-842A-E8694D8A7B98_GENE.MP3",
      "timestamp": 1429373400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/qu-est-ce-donc-que-la-masse-2181692"
  },
  {
      "title": "Aurions-nous perdu le sens de la mesure?",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2015/04/s14/RF_1317877B-5366-4785-8F74-E27DC3CC9FBF_GENE.MP3",
      "timestamp": 1428163800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/aurions-nous-perdu-le-sens-de-la-mesure-1824925"
  },
  {
      "title": "De quoi l'\u00e9nergie est-elle le nom ?",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2015/03/s13/RF_2CA13671-F620-4CDF-B92A-EEF0390E997A_GENE.MP3",
      "timestamp": 1427562600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/de-quoi-l-energie-est-elle-le-nom-1421889"
  },
  {
      "title": "LA CONVERSATION SCIENTIFIQUE",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2015/03/s13/RF_2CA13671-F620-4CDF-B92A-EEF0390E997A_GENE.MP3",
      "timestamp": 1426957800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-conversation-scientifique-5195270"
  },
  {
      "title": "La science comme elle va",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2015/03/s11/RF_03881AA8-193B-4BB0-9B5B-C4D1A1F49B93_GENE.MP3",
      "timestamp": 1426353000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-science-comme-elle-va-2712623"
  },
  {
      "title": "Conversation tous azimuts avec G\u00e9rard Berry",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2015/03/s10/RF_F997E25F-3890-4131-9BA3-8122100CE04B_GENE.MP3",
      "timestamp": 1425748200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/conversation-tous-azimuts-avec-gerard-berry-9720833"
  },
  {
      "title": "La mati\u00e8re noire, une sombre affaire",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2015/02/s09/RF_26172313-8736-4DB5-9B35-D9593C596ADC_GENE.MP3",
      "timestamp": 1425143400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-matiere-noire-une-sombre-affaire-6384549"
  },
  {
      "title": "Val\u00e9rie Masson-Delmotte : \"Le laisser-faire conduirait \u00e0 des risques importants pour les soci\u00e9t\u00e9s humaines, pour les \u00e9cosyst\u00e8mes\"",
      "description": "D\u2019o\u00f9 vient le climat ? Et o\u00f9 va-t-il ? Pour r\u00e9pondre aux questions li\u00e9es au changement climatique, Val\u00e9rie Masson-Delmotte est l'invit\u00e9e de \"La conversation scientifique\".",
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2015/02/s08/RF_3D5EFC3E-2F5C-4EB2-8438-59D6F4E0660B_GENE.MP3",
      "timestamp": 1424538600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/valerie-masson-delmotte-le-laisser-faire-conduirait-a-des-risques-importants-pour-les-societes-humaines-pour-les-ecosystemes-7070406",
      "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2018/11/b57b7952-9a54-48b3-ae8c-f3636e540efa/464x261_000_19u9tg.jpg"
  },
  {
      "title": "Les poissons dans l\u2019eau sont-ils aussi heureux qu\u2019on le dit ?",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2015/02/s07/RF_7F4C0380-C7CF-4452-A244-F2485F6EBEA3_GENE.MP3",
      "timestamp": 1423933800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/les-poissons-dans-l-eau-sont-ils-aussi-heureux-qu-on-le-dit-8812760"
  },
  {
      "title": "De l\u2019\u00e9merveillement des physiciens ",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2015/02/s06/RF_B86BE8EB-70C2-4787-B608-C04437FE845E_GENE.MP3",
      "timestamp": 1423329000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/de-l-emerveillement-des-physiciens-6274240"
  },
  {
      "title": "Rosetta, Philae, Mars Express et les autres",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2015/01/s05/RF_571123D9-7295-4C50-9680-206246AC9939_GENE.MP3",
      "timestamp": 1422724200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/rosetta-philae-mars-express-et-les-autres-6269874"
  },
  {
      "title": "De l'art de faire voir la science",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2015/01/s04/RF_C23DBB85-B19C-4449-8CD3-9232DD42D6AA_GENE.MP3",
      "timestamp": 1422119400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/de-l-art-de-faire-voir-la-science-9496726"
  },
  {
      "title": "S\u2019il vous pla\u00eet\u2026 dessine-moi une particule",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2015/01/s03/RF_81BCBAD7-5BBB-4425-A296-F390B07D71D3_GENE.MP3",
      "timestamp": 1421514600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/s-il-vous-plait-dessine-moi-une-particule-4132548"
  },
  {
      "title": "Qu'est-ce qu'une \"Exp\u00e9rience de pens\u00e9e\" ?",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2015/01/s02/RF_25E0BCDB-E7C6-45E9-9369-786A722346E5_GENE.MP3",
      "timestamp": 1420909800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/qu-est-ce-qu-une-experience-de-pensee-7117777"
  },
  {
      "title": "Comment composer avec le monde \u00ab non-humain \u00bb ?",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2015/01/s01/RF_42207F15-33BC-484D-BCBB-FF089EB53E47_GENE.MP3",
      "timestamp": 1420305000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/comment-composer-avec-le-monde-non-humain-8038938"
  },
  {
      "title": "Que pouvons-nous apprendre des chimpanz\u00e9s ?",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2014/12/s52/RF_C969CF7A-522F-485A-93A7-CA3232AF0A11_GENE.MP3",
      "timestamp": 1419700200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/que-pouvons-nous-apprendre-des-chimpanzes-1188812"
  },
  {
      "title": "L\u2019embouteillage des peurs est-il r\u00e9sorbable ?",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2014/12/s51/RF_674A96F9-D2A3-449F-931B-F466BDB3991F_GENE.MP3",
      "timestamp": 1419095400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/l-embouteillage-des-peurs-est-il-resorbable-1400103"
  },
  {
      "title": "Quand la pesanteur engendre la gr\u00e2ce",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2014/12/s50/RF_F1BE7796-435C-4A08-A4A5-35C5B11AE521_GENE.MP3",
      "timestamp": 1418490600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/quand-la-pesanteur-engendre-la-grace-3550546"
  },
  {
      "title": "\u00ab Physique et philosophie : quels liens ? ",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2014/12/s49/RF_F5966961-BC39-4471-B897-9AE8C4B20982_GENE.MP3",
      "timestamp": 1417885800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/physique-et-philosophie-quels-liens-2067353"
  },
  {
      "title": "Notre univers : un parmi tant d\u2019autres ?",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2014/12/s49/LA_CONVERSATION_SCIENTIFIQUE.NET_FC_7FAF9F7D-2A60-4879-A7BF-E7EF048D9449.MP3",
      "timestamp": 1417281000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/notre-univers-un-parmi-tant-d-autres-5843184"
  },
  {
      "title": "En th\u00e9orie, on cherche quoi ?",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2014/11/s47/RF_845B7069-991B-4320-81E3-72E667245271_GENE.MP3",
      "timestamp": 1416676200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/en-theorie-on-cherche-quoi-5903232"
  },
  {
      "title": "Quand la science est de mise\u2026 en sc\u00e8ne.",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2014/11/s46/RF_C787CC3A-2D78-4344-BB50-069F4397F7B2_GENE.MP3",
      "timestamp": 1416071400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/quand-la-science-est-de-mise-en-scene-8301557"
  },
  {
      "title": "Les animaux sont-ils des sujets de conscience ?",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2014/11/s45/RF_F92AECE4-EAE3-41C1-814B-23827AF96214_GENE.MP3",
      "timestamp": 1415466600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/les-animaux-sont-ils-des-sujets-de-conscience-1814510"
  },
  {
      "title": "De quoi le vide est-il plein ?",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2014/11/s44/RF_19FFE6E6-9DC2-4D43-BCFB-584C73E9DC39_GENE.MP3",
      "timestamp": 1414861800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/de-quoi-le-vide-est-il-plein-8731350"
  },
  {
      "title": "Quel monde nous pr\u00e9pare la Silicon Valley ? ",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2014/10/s43/RF_4C96CA52-7359-47DA-9E56-3C825035C7EA_GENE_0.MP3",
      "timestamp": 1414253400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/quel-monde-nous-prepare-la-silicon-valley-7063845"
  },
  {
      "title": " Comment donner du go\u00fbt aux Sciences ? ",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2014/10/s42/RF_2217D225-1D83-4E4C-ABA1-223E01391B14_GENE_0.MP3",
      "timestamp": 1413648600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/comment-donner-du-gout-aux-sciences-1766781"
  },
  {
      "title": "Voyage dans la notion du temps",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2014/10/s41/RF_CB59EAEF-4B47-48DF-9710-BE905BE34B4A_GENE.MP3",
      "timestamp": 1413043800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/voyage-dans-la-notion-du-temps-7988119"
  },
  {
      "title": "Comment la sant\u00e9 est devenue un enjeu politique mondial ?",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2014/10/s40/RF_FFCADA25-1FF5-4D03-A69A-3088FEA657E0_GENE.MP3",
      "timestamp": 1412439000,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/comment-la-sante-est-devenue-un-enjeu-politique-mondial-8205695"
  },
  {
      "title": "Le CERN f\u00eate ses soixante ans : comment se porte-t-il ?",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2014/09/s39/NET_FC_13c984d0-6664-44eb-8c7f-899f30870589.mp3",
      "timestamp": 1411834200,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/le-cern-fete-ses-soixante-ans-comment-se-porte-t-il-3539380"
  },
  {
      "title": "Connaissance et ignorance : quand le doute devient abusif",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2014/09/s38/RF_89AA67B5-52A8-451C-8C34-A628592FE3CD_GENE.MP3",
      "timestamp": 1411229400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/connaissance-et-ignorance-quand-le-doute-devient-abusif-3637540"
  },
  {
      "title": "Comment bien penser les nouvelles technologies ?",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2014/09/s37/RF_4EC78587-5CAD-4022-8A52-9909DCA8A535_GENE_0.MP3",
      "timestamp": 1410624600,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/comment-bien-penser-les-nouvelles-technologies-6034671"
  },
  {
      "title": "La cr\u00e9ation du monde",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2014/09/s36/RF_3A087E2F-987C-4FD7-805C-31EC82F7C371_GENE.MP3",
      "timestamp": 1410019800,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/la-creation-du-monde-9815968"
  },
  {
      "title": "Comment cela se fait-il, les math\u00e9matiques ?",
      "description": null,
      "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/static/culture/sons/2014/09/s36/RF_3A087E2F-987C-4FD7-805C-31EC82F7C371_GENE.MP3",
      "timestamp": 1346846400,
      "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-conversation-scientifique/comment-cela-se-fait-il-les-mathematiques-6525711"
  }
]